[講故][不喜勿進]你唔做黑心鬼去害人，就咪駛旨意投胎做人！

聲明︰本故事純屬虛構，如有雷同實屬巧合

Chapter 1

「夜已深，深得似一張黑幕…」小巴裡播著劉德華的舊歌錯覺。坐於小巴門口附近座位的男子望著窗外夜景，一臉期待像是等著甚麼似的。

「有人找你，有人找你…」車裡兀然傳來一把女聲，幸好小巴只有司機及那男子二人，令場境不致過於尷尬。男子苦笑著從褲袋裡拿出手提電話，甜甜的笑容掛在臉上。

「阿恆，還有多久才到來？」電話裡那把女聲問著那男子阿恆。他右手將手提電話貼於耳邊，左手手指捏了鼻翼一下。

「應該五分鐘，就會過來妳家。阿美，我有一份驚喜準備送給妳！」阿恆對著電話笑說著。此時小巴裡的車速顯示器猶如妒忌著熱戀中的阿恆，大聲尖叫抗議著。

「用不用開這麼快？」阿恆將手提電話放回褲袋裡，心裡嘀咕道。想著那位小巴司機是否趕著去投胎之際，車裡響起刺耳的響安聲！

「甚麼事？」「嘭！」小巴收掣不及，猛然撞向前方的日本房車。阿恆於座位被拋出車廂，所有事物於他眼前靜止不動。他腦裡閃過自己與女朋友阿美約會時的點點滴滴，還有今天早上於商店裡為她買了戒指…

「不會吧…」這個不太幸運的乘客忍不住心裡之嘆息與悲傷，意識如風徐徐飄散。

「啪啪…」他感到有人用力拍打著自己，似要催促他快快醒來。阿恆竭力睜開雙眼，眼前景象令他感到怪異。

「這裡…不是醫院…」阿恆慢慢從地上站起來，望著自己雙手。之前他不是遇上交通意外嗎？為何他此時仍然絲毫無損的？莫非…

「你還要確認自己現時情況多久呢？」一位白衣男子恍似瞬間轉移出現於阿恆眼前。他暗呼一聲，退後數步望著那位白衣男。

「你是誰？」阿恆第一句話，就是問著眼前那神秘男子的身份。白衣男搖了頭，走上前握著他右手。

「跟我來，你就會明白。」白衣男言罷，從地上跳起來。阿恆眨了眼，發現自己突然「瞬間轉移」到一個房間裡。房間裡有一位身穿黑袍的紫髮女子坐於黑桌後面向著阿恆，而那紫髮女子旁邊站著一位白衣女子。那位帶他過來的白衣男慢慢走向白衣女子附近，冷冷地望著這位「主角」。

「到底發生了甚麼事？難道…難道這是死後的世界？」阿恆感到房間裡氣氛充滿著不協調感，自己經過無數次推論，得知這個絕望真相。

「很遺憾。這位先生，即是你阿恆。你於20XX年3月17日，於香港這個小小地方遇上交通意外身亡。」他怔怔的望著身前那位紫髮女子宣佈著自己死訊。

「知道得如斯清楚，她應是這個世界類似閻王的角色…」阿恆一邊聽著那女子閻王描述交通意外事發經過，一邊想著如何才能再見到阿美。

「不幸地，阿恆！你被選中了做黑心鬼…」閻王那把毫無感情的話語聲中斷了他對女朋友之思念。

「黑心鬼？甚麼來的？還有被選中做黑心鬼，有沒有甚麼準則？」那位心急如焚的情人向著閻王問道，他那近乎咆哮著的叫聲令閻王感到不悅。

「其實這是隨機選中的。黑心鬼要害人間七個人，不計較任何手段。另外順帶一提，一被選中做黑心鬼，就不能拒絕這個使命。否則以後不能投胎做人，只可以生生世世做畜牲…」閻王言畢，阿恆額頭冒著冷汗。拒絕的代價實在太大，還有當場表明自己不願做黑心鬼，會惹怒閻王。

「如果她不讓我見阿美最後一面，我…」阿恆低著頭。他就這樣呆站一會兒，心裡已有決定。

「好吧…」他一臉痛苦的抬起頭，用死掉的眼神望著眼前的紫髮女子。紫髮女子閻王拍了手，阿恆感到頭痛欲裂。

「咦…我是誰？我為何來到這裡？」想不到閻王一啪手指，阿恆就失去所有記憶。白衣男子突然瞬間轉移到他身前，不知那人會對這失憶男子做甚麼。

「這是為你好！捨棄那些無謂的記憶以及感情，會令你更快完成黑心鬼的使命。」那把教人厭煩的女聲傳到阿恆耳邊，奇怪地他對此毫無任何感覺。厭惡、悲傷等感情全都消失不見了…

「你醒來了…」阿恆從另一個地方醒來了，他發現自己躺臥於床上。白衣男於床旁站著低頭望向他，毫無情緒起伏。

「做黑心鬼害人很容易，因為黑心鬼生前亦是一個人。人性乃醜陋無比的東西…」白衣男說著驚人言論，而阿恆只懂得聽著，不知如何反應。

「做黑心鬼…有沒有特別地方要注意？」阿恆問道。

「只有一點，不能對目標人物產生任何感情。不過你剛才已被閻王，即是那位紫髮女人消除記憶，應該問題不大。但是，之前亦有發生過一個黑心鬼愛上了一位女人，而她正是那黑心鬼的目標人物…」白衣男說著說著，皺起眉頭令他相當在意。

「我不應再說太多，預備起行吧！當你去到人間，我會給予你指引。假如你失敗了，我很難去閻王交待…」白衣男苦笑著，然後他打了響指…

「唔…」待阿恆回過神後，他才知道自己回到了人間。他望著眼前玻璃，玻璃窗反映著身穿黑色西裝的自己，這身衣著可能乃白衣男為他親自挑選。

「慢慢走…」腦裡傳來白衣男的聲音，阿恆開始於街道上走著。就這樣向著某一方向行走，他來到天橋底下。此處有位露宿者席地而睡，阿恆正欲繼續行走之時白衣男叫停了自己。

「甚麼事？」阿恆心裡泛起疑問，出乎意料地他的心聲被白衣男聽到了。

「轉身。」他跟隨著白衣男指示，轉身向後望著眼前投注站。

「走進去買一張彩票。」白衣男吩咐這個黑心鬼走進投注站，看來這是害人計劃的第一步。

「馬到功成，馬到功成…」投注站裡，十多人對著電視機叫嚷著。原來今天乃賽馬日，電視播著賽馬節目。打掃著地板的清潔工人望著聚集於電視機處的人們，無奈嘆息。

「沉迷賭博，倒錢落海。」阿恆沒有理會那工人與那班人，走到投注櫃檯處。

於天橋下睡著的露宿者被人弄醒了。他睜開眼睛，只見一位衣著整齊之西裝男子。露宿者想著之前是否見過此人，或者是他遠房親戚。

「甚麼事？」衣衫襤褸的他慢慢從地上站起來，眼神閃縮的看著那位西裝男子。

「我有一件禮物要送贈給你。」西裝男子右手一伸，向他遞上一張今期六合彩彩票。露宿者一臉疑惑收下這張彩票，他認為收下不是一件壞事。

「其實我想他給我現金，彩票不知道會否中獎。算了…」他嘆了氣，其後那西裝男子消失得無影無蹤。有另一位露宿者走向他身旁，望著他手上的彩票。

「阿俊，想不到會有人施捨彩票！假如今次你中了頭獎，你就可以告別露宿者之生活！哈哈…」那位露宿者對著阿俊戲謔的笑著，一邊吃著手中的飯盒一邊走去附近公廁。阿俊被那人嘲笑感到不憤，突然有股衝動要撕碎手上的彩票。

「慢著，等著今期攪珠結果。若然連安慰獎也落空，我才去找那西裝男子算帳！」露宿者阿俊冷靜下來，將彩票收回褲袋。

另一邊廂，黑心鬼阿恆於街上漫無目的走著，他連來到人間的目的也忘記了。

「很無聊，對吧？」白衣男之磁性聲線再次響起。

「不是。現時我只是等待，讓獵物中計上釣…」阿恆冷冷的說著，而他於街上「自言自語」惹來某部分市民側目。

「其實，我可以令你快快過了那個六合彩開出攪珠結果。之前你買的那張六合彩彩票，好像會中四獎。保守估計，有萬多元…」阿恆一邊聽著白衣男預告著阿俊的未來。

「那個露宿者，叫阿俊對嗎？由於他是目標，我可以看到他那人的名字。」阿恆走去交通燈處。

「對的。這個能力令我想起人間有一套漫畫，叫死亡筆記。漫畫裡的死神能夠看見所有人類的名字，還有他們壽命…」白衣男喃喃道。

「不如待我成功害死那個阿俊，才與你慢慢談論這個話題。其實這樣等待，真的相當無聊。拜託你加快時間，讓我差不多眨眼就到了翌日。」阿恆不耐煩的踏著步。

「你真的目無尊長，我名義上算是你的監督官。阿恆假如你失敗，我會令你以後沒有好日子過…」白衣男聲線帶點忿恨，他想不到這位黑心鬼連禮貌也失去了。

晚上，六合彩節目開始了。阿俊腳步浮浮的走去影音店門前，影音店櫥窗裡的電視機播著六合彩節目。

「還未介紹完太平紳士嗎？快點開始攪珠吧！」阿俊心裡納悶，居然不自覺的緊張起來。為何他會抱著自己會中獎的幻想？然而這個幻想，大部分買了六合彩彩票的人也會這樣想。

「那個是甚麼人？乞丐？」有位女子於阿俊身旁走過，對著她伴侶竊竊私路。他轉頭望著那女人，顯然聽到了她對另一半的悄悄話。

「如果我有錢…」阿俊正欲發難之時，攪珠已有結果了。他連忙望向電視機，並拿出彩票比對著。

「4，10，11…中了四個字，另加一個特別號碼！不是頭獎！不過四獎也不錯。那個恩人現時在哪裡，我要好好答謝他！」阿俊快快收起那張彩票，並找尋著一處好地方讓自己渡過這漫長夜晚。

「四獎，大約有萬多元。要拿萬多元做甚麼好呢？等等，我記起好像有一套電影叫黑心鬼，亦是有著差不多的情節。難道…」阿俊不禁驚呼，之後他再想了想，認為這是沒有可能。

「應該沒有人會這樣引致我墮落的，不要再想了！快快睡吧！」阿俊走進麥當勞裡，找一個座位睡覺去也。這間麥當勞不會驅趕阿俊這類露宿者，他可以放心走進夢鄉。

阿俊未成為露宿者之前，乃一位讀書不成的學生。DSE考試過後，阿俊的成績表差不多「滿江紅」。自此他就留於家裡成為隱青，不去找工作。

某一天，雙親忍受不了阿俊繼續留於家中不找事幹，將他趕出家門。他當時想不到父母會對自己如斯狠心，心想永遠不會回到這個家。

「唉，找工作做吧！」阿俊無奈接受現實，但是沒有公司肯聘請他。就這樣阿俊淪落成為露宿者，每夜與紙皮做伴。

「咦？早上了…」阿俊醒了，從座位慢慢坐起來。

「今天要做的第一件事，要去投注站拿取屬於自己之彩金！」阿俊預備向投注站出發。

「我們要如何陷害這位阿俊？」西裝男子於投注站門前站著。

「藉著這張彩票，令他沉迷賭博。當他因為賭博以致自己負債纍纍，我們便成功了！」白衣男回應道。

「我有另一個好計，比你提議的更好！」阿恆似乎想到了甚麼似的。

「甚麼好計？讓我現在讀取你的思想。這樣那樣，媽的！你的計謀比我想像更要殘忍！背叛…」白衣男驚嘆著。

「那位露宿者快要走去投注站了。」阿恆說著並走去那位露宿者面前。

「你想怎樣？」白衣男問道。

「為他換一套衣服。這人的衣著，假如走去櫃檯拿取彩金，未必成功。所謂人靠衣裝，佛靠金裝…」阿恆喃喃自語。

「我明白了，這只不過令計劃成功之一步…」白衣男明白黑心鬼之意圖，於他手上多了一套潔淨衣著。

「恩人！」阿俊見到那位西裝男子，快步走去向他打招呼。

「今次如果沒有你，不知我以後生活會怎樣…」阿俊說到此處，不禁嘆了氣。阿恆聳肩，對此不以為然。

「呀，對了。你去換換身上之衣著…」黑心鬼說著就將手上衣著遞向阿俊面前。

「唔…」阿俊並沒有拿走那套衣著。

「如果你繼續穿著這身衣著，連拿不拿到彩金也成問題。」阿俊聽到阿恆之勸告，才點點頭拿起那身潔淨衣著。

「很多人排隊，不知道是過來領取彩金或者購買下一期彩票。現時有不少人開了投注戶口，應該不用專程走去投注站拿錢吧。」換了衣裳的阿俊正在等著，這一天的人龍很長。他四處張望，打算找一條沒有那麼長人龍的櫃檯處排隊，可是他找不到。

「阿俊你放心，彩金不會逃走。屬於你的東西，無人能夠搶走的。」阿俊緊張地碎碎唸，其舉動令站於他前方的家庭主婦感到厭煩。五分鐘過去了，阿俊終於走去櫃檯處與職員打個照面。

「小姐，我來領取彩票。」阿俊緊張兮兮的將手上彩票遞向那女職員面前，女職員拿走後核對一番。

「四獎，大約有一萬四千元。先生，你要支票還是現金？」女職員笑容可鞠的望向他。

「那麼就…現金吧。」阿俊無意識的點了頭回應。轉瞬間，這位身無分文的露宿者「賺取」了一萬四千蚊。他快步走出投注站，腦裡盤算著要用這筆橫財做甚麼。

「不如去嫖妓吧！慢著，首先要請恩人吃一頓飯。帶他去吃茶餐廳、酒樓？但是我連他的名字也不知道！即使我知道他聯絡方法，我又沒有手提電話…」阿俊開始想著如何報答阿恆，並不知道那位所謂恩人是要陷害他…

「不管了，去嫖妓。其他事情容後再談！」阿俊暫時不去尋找那位恩人，轉身走去另一地方。露宿者緩緩步去某幢唐樓門口，然而他發現令其震驚之事實。

「為何會有警車的？」唐樓門口有一輛警車及數輛黑色房車。數名警察帶著幾位女人，分別走上警車與黑色房車裡。他對此事摸不著頭腦，思疑著當中是否大有文章。

「你來幹甚麼？」一名軍裝警員發現阿俊於唐樓附近徘徊，前去截停他。露宿者開始焦急起來，驚恐著那位警察於自己身上找到萬多元，會否抓住他回到警署。

「如果他找到那筆錢，會唔會相信這筆橫財乃六合彩彩金？」阿俊壓著自己的驚懼，裝作若無其事的看著警員。

「我來找朋友，他住在這幢唐樓。警官，有那麼多的警車到底所謂何事？」阿俊向著那警察問道。

「這幾輛警車…好像是警方搗破賣淫集團，我的同僚過來拘捕那班妓女與扯皮條。媽的，我為甚麼會向你透露警方計劃？不過之後會有新聞報導，算了！」那軍裝警員回答後轉身背向阿俊走去警車方向，細聲責罵著自己的疏忽。

「原來乃掃黃行動。」阿俊喃喃道，慢慢離去唐樓範圍，他暗自慶幸自己「來遲一步」。

「假如我走去嫖妓，遇上了警方進行掃黃行動，我就會被警方拘捕。到時候真的得不償失！現時幹甚麼好呢？」那人於街上踱步，突然望見身旁牆壁貼上了招聘廣告。

「招聘？現時公司急請一位物流文員…」阿俊讀著招聘廣告，從中得知那間公司正於附近不遠處。他慢慢回想起自己於城市流浪的日子，及剛才那班妓女被警方拘捕的情景。

「我不能再這樣下去。」他決定要與之前的生活來個訣別，然後快步走去那公司地址。

就這樣，阿俊成功找到工作，並以彩金租住一間劏房。只是劏房的環境好不上之前露宿的天橋下，但只有這處阿俊才能負擔得起租金。

「香港百物騰貴，數千元租金卻得到比公廁還要擠逼的房間。」阿俊頹然的躺臥於劏房睡床上，望著破爛的天花板。

之後故事發展是否阿俊繼續做著物流文員，慢慢他儲錢租住一間更好的單位？當然不是，黑心鬼扮演著操控阿俊命運的神，為他準備一個悲慘結局。

「又去買彩票…」黑心鬼於櫃檯處拿取一張色彩鮮艷的紙張，只要那張彩票中了頭獎才會價值連城，反之連一張廁紙也不如。

「這張彩票乃頭獎！阿恆，我叫你去害人，你反而去幫人！」白衣男覺得阿恆違背黑心鬼的原則。

「你慢著不要心急。你對阿俊家人了解多少？」此時阿恆反問白衣男。

「與他家人何干？」白衣男不明所以。

「我已經調查過，阿俊父親於股票市場投資失利，欠下為數不少的負債。如果…我將這張彩票送給阿俊，提議他請父母吃飯。我再去告訴阿俊父母他中了六合彩頭獎，只要他遇上甚麼意外…」阿恆慢慢詳談自己的計劃，毫無情感的說著一些教人觸目驚心的大計。

「阿俊未必肯答應找他父母…」白衣男對此計劃感到擔憂。

「不必怕。先前我與他有來往，記不記得有天阿俊邀請我吃飯。他向我透露想去和自己父母道歉，大家冰釋前嫌。今次中了頭獎，我再提及他父親…」阿恆說到此處被白衣男叫停了。

「阿恆，你不需向阿俊透露他父親半點近況，此乃多此一舉。你只要將彩票送給他，再通知他父親。你今天只需要向阿俊提議找天請他雙親吃飯，便行了。」白衣男吩咐著黑心鬼。

「不要提及影響害人計劃之事，以免節外失枝。阿恆，明白嗎？雖然我知道這會令阿俊死前更加傷心，但是風險太大了。假如阿俊知道後二話不說，將頭獎一半彩金匯進他父親戶口幫他還債，那怎麼辦？」白衣男勸告著阿恆別為「看一齣好戲」令計劃失敗。

「我明白！白衣男，就照你意思去辦吧！」阿恆無奈苦笑，快快橫過馬路。另一邊廂，阿俊再度走去投注站，因為他從報紙上得知今次六合彩多寶獎金高達四千萬。

「雖然未必如上次一樣，中了四獎。但只需要二十元，就能買一個夢想。」阿俊看似抵受不了六合彩多寶獎金之誘惑，又再步向投注站門前。

「慢著。中頭獎的機會率太少了，何必浪費那二十元。不如將買六合彩之金錢儲起來，去租住更好的單位。走吧走吧…」阿俊右手搔著頭，背向投注站預備離開。然而，魔鬼走到他身旁拍了拍膊頭。

「咦，恩人？」阿俊愕然轉身。

「叫我浮士德。」阿恆裝模作樣的笑著。

「經過我數個月明查暗訪，阿俊的父親是一位極要面子的大男人。如果要他低聲下氣問兒子借錢，一定不從！另外，阿俊被他趕出家門之時吵了一場大架，此事成為了那父親心裡的一條刺。你想想被認為沒出息的兒子，有日飛黃騰達會怎樣？父親未必會老懷安慰，而是想盡辦法將那筆金錢獨佔。況且，連日來債主不斷追債，阿俊父親精神已到了瀕臨崩潰邊緣，他又對那兒子恨之入骨…」黑心鬼跟著那快要中六合彩頭獎的幸運兒走著，以心靈感應與白衣男對話。

「原來阿俊與他父親有這一段故事，可能我太懶沒去仔細追查。阿恆，你用如此間接手段去陷害那人，比引致他沉迷賭博更為惡毒。原來閻王不只拿走你的記憶，還奪去你的人性良知…」白衣男聲線帶點猶疑，認為要害一個人不必做得過於極端。

「記憶？你在說甚麼？」阿恆對記憶兩字提起興趣，白衣男此刻才驚覺自己說太多了。他想著如何叉開話題，以免黑心鬼藉此詢問不必要之訊息。

「你不問我今次帶你去哪裡？」阿俊的叫喚令黑心鬼回過神來。

「哦！去哪處吃飯？」阿恆唯唯諾諾回應道。

「我記得你是外國人，對這地食肆不太熟悉。我現在帶你去一間味道尚算不賴的茶餐廳。」說著說著，阿俊走進一間茶餐廳裡去。黑心鬼吞了口水，緩緩走進去。

「這是…甚麼人？」黑心鬼望著一位女人與一名男子，他對那兩人感到異樣的熟悉。

「糟了！」白衣男的聲音從阿恆腦裡傳來。

「甚麼事？」阿恆焦急的問道。

「沒有事！完成今次目標，我會為你來個改頭換面，由下一個目標開始。」白衣男想辦法糊弄過去。

那兩人走了，阿恆目無表情的坐於阿俊附近。他認為那位女子，好像從哪裡見過似的。然而他想了想，又將她置之腦後。

「試試這裡的豆腐火腩飯，招牌菜來的！」阿俊望著他笑道，他點了頭回應。

「很新奇！我試試。」黑心鬼阿恆心不在焉的答道，其實他已經不是人類，可以不用吃飯果腹。

「侍應！」阿俊舉起右手叫嚷著，之後有位戴著眼鏡的侍應走上前。

「兩碟豆腐火腩飯，你要喝甚麼？」阿俊詢問著阿恆，此時他想起於街上看見的紙包檸檬茶。

「檸檬茶！」黑心鬼回應道。

「那麼，我要一杯奶茶！」阿俊望著侍應微笑。十分鐘後，食物與飲料遞上他倆面前。

「明天就是父親節了，不知老頭子怎樣呢？」阿俊突然提起自己父親，阿恆隨即戒備著，嘗試引他到自己準備的陷阱。

「這樣，不如回去吧！找你父親道歉，並約他當天吃飯。」阿恆平淡的說著。

「唉，不知他見到我，會不會發怒呢？」阿俊搖了頭，看來還對向父親道歉一事舉棋不定。

「樹欲靜而風不息，子欲養而親不在。」阿恆向他回應了一句俗語，阿俊聽後低了頭若有所思。

「唔，如果我還在思前想後，他們可能會…浮士德，我明白你的意思。明天，我就上門約我雙親吧！」阿俊看來同意阿恆的意見。又過了數分鐘，兩人喝畢手上飲料。阿俊其後拿著帳單，走去櫃枱處付款。

「我請客。」阿俊笑道。

「那麼，作為回禮…」阿恆發現自己差點忘記「重要任務」，急忙的從衫袋裡拿出今期彩票。

「彩票作回禮。嘻嘻，浮士德你真是一位怪人。」阿俊尷尬地笑著，收起那張彩票。

「好的，完成了！另外最後一步…」阿恆望著阿俊背影慢慢從人海裡消失，想起了他的父親。

「白衣男，我要再一次瞬間轉移到阿俊父親所在之地。」阿恆心裡向著白衣男叫道。

「你要做甚麼？雖然使用超自然力量沒甚麼大不了…」白衣男無奈照辦。眨眼間，阿恆突然於阿俊父親家裡出現。

「西裝男，又是你！」一位年若五十歲的男子叫道，他坐於沙發上恍似驚弓之鳥。

「我的預言沒錯吧？」阿恆詭異的笑著，令阿俊父親回想起之前那人與他第一次會面情形。

「有位男子會於IFC跳樓身亡，ABC股票將會大跌。你的預言，中中中…」阿俊父親雙手掩著臉，看似將阿恆當成魔鬼。

「今天，你的兒子會中六合彩頭獎。不過，他不會救濟你的。那個阿俊，恨不得你死無全屍！」阿恆對著那父親說謊，離奇地他對此謊言沒有半點懷疑。

「子女乃父母所有資產，他們的資產也是你們的資產。假如阿俊不受軟的話，你知道下一步要怎樣…」黑心鬼說罷就消失於阿俊父親眼前。那位快要破產的失敗者依舊呆坐於沙發上，客廳太靜令他難受，又勾起了他慘痛回憶。

「我他媽的不會回到這家！」當天，阿俊於門外對著家裡的他叫道。阿俊對著自己親生父親責罵著，還咀咒著他不得善終。

「你有種別他媽的回來，不然我拿菜刀將你五馬分屍！」阿俊父親忍受不了他兒子目無尊長，狠狠的咆哮著。站在廚房的妻子則懦弱地蹲下來，抱頭痛哭，任由事情繼續惡化。

「這個惡魔預言著，兒子會回來。他會對我百般侮辱，並拿著一疊鈔票拍打我的臉龐。你中了頭獎，很了不起嗎？待我殺了你，再佈置成意外，搶去頭獎彩金去還債！」阿俊父親目露兇光，阿恆的「挑釁」勾起自己對兒子的殺意。

另一邊廂，阿俊於劏房裡看著二十吋電視機。電視機播著六合彩，他拿著手裡彩票再抬頭望向屏幕。兩分鐘後，出了攪珠結果。阿俊比對著結果，再低頭望著六合彩彩票。他掌摑了自己兩記耳光，確定了自己不是置身夢境。

「我做夢也想不到，我中了六合彩頭獎。今次…真的脫貧了！明天，好不好告知雙親呢？」阿俊躺臥於睡床上，親吻著自己手裡的彩票。

「我是不是這樣用盡了自己的運氣？明天會否遇上惡耗？」阿俊心裡閃過一絲擔憂。

劉德華 錯覺

又是平凡的一天，我如常乘搭西鐵上班。走到商業大廈大門之際，我看見一位身穿西裝的男子，樣子有著說不出的熟悉感。

「先生！」我嘗試叫著那位西裝男子，然而一眨眼他就消失不見了。到底發生甚麼事，難道昨晚睡眠不足令我出現幻覺？

「可能昨夜看了恐怖片，日有所思而已！」我這樣想著，電梯到了我上班地方之樓層。今天記得是發薪的日子，午膳時就去銀行檢查自己戶口入賬紀錄吧！

「聽說今天來了一位新同事，乃物流文員！」某位男同事笑說著。

「美其名叫物流文員，實際上叫倉務員。文職方面的工作，一律缺乏！阿恆，你對此有何看法？」另一位女同事轉頭望著我。

「我對此沒有意見。工作名銜這回事，當然叫得漂亮才是最好…」我不知道幹甚麼事，自己胡亂的回應著同事問題。

「你看看！之前嚷著自己沒有意見，轉過頭對此發表自己偉論！」男同事看似嘲笑著我剛才的回應。與同事閒談一番後，大家各自回到崗位工作。

「那個新同事，工作能力算是不錯。」「不過他好像有點怪，經常說著要找回自己恩人或是甚麼…」過了一星期，其他同事紛紛議論著那位物流文員。

「恩人！」突然有人拍了我膊頭，我回頭一看，原來是那位新同事。我有見過他嗎？為何他一副遇見多年不見的老友之樣子似的？

「甚麼恩人？」我對此表示不解。

「為何現在如此見外的？之前你將一張四獎彩票送給我…」那位新同事兀然訴說著自己以前經歷，原來他叫阿俊。不過我一次投注站也沒有進去，何來有買彩票一事？

「我…我想你認錯人了。所謂人有相似，可能…」我掩飾著自己尷尬傻笑著。

「認錯人…哈哈，仔細看看，你的樣子與恩人不太相似。慢著，越看越似當天那位恩人，真奇怪！」阿俊擺出一副曖昧笑容，轉身離去。

「又會有認錯人那麼老土之事！」下班後，我約了女朋友阿美逛街，她聽到我今天遇到阿俊一事，哈哈大笑著。

「有沒有這麼可笑！」我裝作要發怒，阿美看到後突然跑了起來。我與她兩人於街道上追逐著，直到看到某樣事物令我倆停下來。

「那個人，與你樣子十分相似！不是，一模一樣！」阿美驚慌的指著對面街道的一位西裝男子。不是吧？仔細看看，那人猶如我孖生兄弟。

「我記得有個傳說，內容乃當見到與自己一模一樣的人，即是分身，代表他命不久矣！」我不能自控的說著，全身冷汗直冒。

「不要說了，阿恆！你不會死！」阿美雙眼通紅的望著我叫道。此時，那位「分身」消失於街道上。

「現在幾點？」我連忙岔開話題。

「晚上八時三十分…」阿美貌似驚魂未定的答道。這一晚我們當作於街上遇到鬼魂，儘量不去提及此事。

「我終於重遇那位恩人了！」某天，阿俊邀請我吃飯，自己又不好意思拒絕其好意，就跟著他去茶餐廳。

「哦！四獎那回事！」我唯唯喏喏回應道。

「他原來是外國人，即是華裔！今次他回來乃探望親戚…」我沒有仔細留意阿俊的話語，依舊想著那天見到自己「分身」一事。

「聽說今個星期會有六合彩金多寶！我好不好去購買彩票呢？」阿俊啜飲著手上那杯奶茶並笑道，而我就啜飲著檸檬茶。

「呀！那個恩人，次次到來茶餐廳，就會叫檸檬茶喝！」阿俊提起了那個恩人的飲食習慣，我聽到後不自覺的望著自己那杯檸檬茶。阿俊說起的那位恩人，會不會是之前我見到的「分身」？

過了數天，六合彩有了結果。頭獎一注獨得，而阿俊那天過後再沒有出現於我面前。

「阿俊由昨天開始才沒有回到公司。」某位女同事疑惑的說著。

「我聽聞阿俊買了彩票，中了頭獎！可能就是這樣，才不回來工作！」一位男同事附和著她。突然，他們紛紛望向我。

「阿恆，快說那個阿俊的蹤跡！最後我們見到你與他去吃飯！知不知道他是否中了頭獎就來個人間蒸發？」他們眼神帶點興奮的看著我。中了頭獎的不是他們，為何如此高興？

「我也不清楚。」我無奈答道，他們一臉失望的回到自己座位繼續工作。很快地，我們就將阿俊忘記了。

「到底那個阿俊，是否中了頭獎後移民呢？」阿美於我家裡坐在沙發上問道。

「移民？中了頭獎又不需移民。不過想了想，他突然輕輕的走了，不帶走一片雲彩，可能真的移民。」我甜笑著望向我的愛人。

「麻煩你移開一點點，或是坐於我鄰近。你阻著我看電視呀，阿恆！」阿美鼓著腮望著我，才發現自己站在電視機前。無奈地，自己連忙走到她身邊坐下來。

「又是新聞報道，真想有一天沒有任何新聞報道！」阿美不耐煩的右手托著下巴，我只能苦笑。

「假如有一天沒有新聞報道，這是真正的大新聞！」我回應道。阿美雙眼移向我臉龐，再望回電視屏幕。

「突發新聞報道…」我們以為這只不過是另一則沒甚麼大不了的新聞，然而電視畫面出現了阿俊的照片，使我們嚇呆了。

「阿俊…阿俊死了？」阿美驚愕道。

「他父親因為阿俊中了頭獎，起了貪念殺了自己親生兒子？之後，阿俊母親精神失控殺了丈夫，再向警方自首…」我對阿俊的下場不能接受，他不應該受到這樣的對待…

「阿俊父親，好像是投資失利！聽到兒子中了頭獎，就下手殺了他！這是自己的骨肉，世上哪會有如此父親的？」阿美雙手掩著臉，而我隱隱感受到此事與我有一定的關係。為甚麼我會有這個想法？

「你做得很好！」白衣男對著黑心鬼阿恆笑道，他仍然保持著毫無表情的樣貌點頭。

「之後很快有第二位目標，你現在就於這裡等候吧！」白衣男將他帶到一間房間，讓他坐於白床後就關門離去。

「第二位目標…」黑心鬼喃喃自語。

Chapter 2

「阿朗，你這次表現不賴。」閻王對著白衣男阿朗笑道，他點頭並向她微笑。

「所謂熟能生巧。」阿朗嘴角向上揚起，而閻王身旁的白衣女狀甚不快。

「不過，這個阿朗令黑心鬼，好像叫阿恆還是甚麼名字，差點身份敗露！阿朗怎可以令黑心鬼一次又一次被生前的自己遇見的，還要不只一次！」白衣女似乎對阿朗監督疏忽覺得不滿，令白衣男無言以對。

「唔，阿紫妳亦有道理。」閻王她摸著下巴思考著，白衣女一臉得戚的模樣。

「這樣很簡單，待到第二再之後的目標，將這個黑心鬼阿恆來個改頭換面就行了。變成女人、畜牲、人類寵物、或者是雙性人也可以！反正靈魂一離開肉體，就沒有性別之分！」阿朗發表著教人匪夷所思之言論，而閻王聽後雙眼睜大，阿紫則被他那句話嚇得瞠目結舌。

「這樣的話，即使無可避免的兩人碰個正面，雙方亦不會認得對方。不錯不錯！」閻王對阿朗提議非常滿意。

「弄不著如此麻煩吧！不如將那個黑心鬼阿恆送往人間另一個時空，一個沒有生前的他之時空就行了。」阿紫提出反駁。

「兩個提議似乎不錯，不如阿紫第二次目標，你做監督吧！」閻王居然將此重任交託阿紫，令白衣女受寵若驚。

「我只是隨口說著，並不想接受這次任務…」阿紫心裡吶悶道，阿朗似笑非笑的搔著頭。

「看妳之前那麼多意見，看似想將我取而代之，現在終於得償所望！閻王，如果沒有我的事，小人先行告退！」阿朗嘻皮笑臉的走了。

「為何我之前喜歡上這個傢伙的！」阿紫遭受到阿朗言語戲弄，不悅地跺腳。

「第二個目標，妳有何計劃？」閻王一臉嚴肅的望著阿紫。

另一邊廂，被談論的主角阿恆於房裡坐在白床上。他百無聊賴的四處張望，想找找一些有趣事物助他渡過這漫長的等待。

「阿恆，你等了很久？」白衣男阿朗突然於他眼前出現，不過這樣他已經見怪不怪了。

「沒有。」黑心鬼保持著他的冷漠答道。

「很快你會回到人間，去陷害第二個目標。」阿朗拍了他右肩，臉上掛著怪異的笑容。

「你做指導？」阿恆對他的笑容感到疑惑。

「呀，不是。是一位絕色，美艷的女子做你指導！」阿朗一邊笑著，一邊用手捏著他的臉頰。

「我不管是男或是女，只要幫助我害人就行了。」阿恆左手架開阿朗的右手。

「那個她，好像叫阿紫，不太喜歡沒禮貌的人。阿恆你要注重自己言行！她不似我阿朗，這麼寬宏大量可以容忍你的。」阿朗一臉不快說道。

「我會注意的。」阿恆心不在焉的回應著，阿朗聽後再度消失於他眼前。

「阿紫，又一個閻王身邊的人。不知道她是甚麼性格，會否對我行為說三道四，甚至從中阻撓？」黑心鬼於房裡自言自語。很快地，阿朗剛才提及的她於他面前現身。

「貴安。」阿紫一身白衣裝扮，引來阿恆注視。

「不…不要用這樣眼神望著我！」阿紫覺得阿恆目光冒犯了她，「劈拍」一聲令那位黑心鬼面珠火辣辣。

「噢，對不起。」阿恆一臉無辜的道歉著。

「為何這一點與那個討厭鬼如此相似！」阿紫看來快要抓狂了。

「哪個討厭鬼？阿朗那位白衣男？」黑心鬼仍然不知趣的追問下來，又換來一記耳光。就這樣兩人擾攘一番後，阿紫開始冷靜下來。

「第二位目標，與之前你所做的差不多一樣。不過我們今次會將你送往另一個時空，有必要的話會將你變為另一個模樣。」阿紫厭煩的說著，看來她將阿恆當成瘟神了。

「另一個時空？原來你們口中所說的人間，有著哪麼多的時空嗎？我生前身處的時空，乃哪一個時空？而這次第二位目標，又來自哪一個時空？」阿恆按捺不住好奇心問著。

「你這個無禮之徒不要問這麼多，叫你去做就去做！」阿紫臉紅著用右手食指，指著阿恆的額頭。

「哦，明白了。」黑心鬼擺出一副恍然大悟的樣子，點著頭回應著，儘管他對人間多重時空的理論一知半解。

「有時我們來到人間，可能會去到人間某個時空某一個時間點。怎樣說好呢？你將我們當作成一位時空旅行者，能夠穿越不同的時間線和時空。」阿紫到了最後，向著阿恆解釋。

「口硬心軟，言行與自己心中所想不太一致。會對人使用暴力，難道這就是傲嬌？」阿恆想起之前於陷害第一位目標之時，看到的某本漫畫，而這本漫畫向讀者示範了何謂傲嬌。

「我為何向你解釋哪麼多？不管了，你快快走去人間罷了！」阿紫突然發脾氣，將阿恆從白床推跌於地上。

「不知道那二人相處如何呢？這個阿紫，表面裝作成熟，實則幼稚得好比一個小女孩。阿恆，我想你今次一定不好受！不過，難受也要撐下去！你也想達成自己心願，對吧！不過你現在還未記起…」阿朗於走廊飄浮著，不斷細聲自言自語。

「阿紫，之前為了妳，我失去了做人的資格。希望阿恆不會踏上我的舊路，永遠不能投胎。」阿朗說著說著，不自覺的嘆了氣。

另一方面，阿紫帶著黑心鬼去某處地方，似乎這裡能將他送往人間。而阿恆想起了第一次去人間的經歷，對阿紫現時行為感到奇怪。

「之前阿朗不是啪打手指，就能將我送去人間嗎？」阿恆問道。

「我與他做法不同。之後我會帶你去一處地方，那處有個黑洞，你跳下去就行了。」阿恆聽到她回應後點頭，似乎不虞有詐。

「到了。」阿紫打開門，黑心鬼低頭一看，只見一個偌大的黑色漩渦。

「跳下去就行了？」阿恆正欲提出問題之時，被阿紫一腳踢下去！

「這裡，會送你去最兇險的時空。好好在這裡承受折磨吧！」阿紫戲謔的望著那個「黑洞」。這個黑洞會將阿恆送去哪個時空，連阿紫自己也不知道。

酒吧裡，有隊樂隊正在彈奏著爵士樂曲。一位身穿西裝的光頭男子坐於吧台處，望著那班樂手賣弄著自己才華。光頭男子轉頭望著調酒師，示意要一杯威士忌。

「之前你叫啤酒喝的，幹甚麼改變口味呢？」那位調酒師笑問著那光頭男子。

「喝得太多，覺得悶！所以今晚要改叫威士忌！Peter，今晚酒吧只有這隊樂隊演出？太悶了，即使他們演奏得多麼好…」光頭男子開始對那隊樂隊抱怨著。

「Nick，我不是這裡老闆。況且這裡大部分顧客很喜歡這隊樂隊！不過今晚有一點特別，會有新人到來演出！」調酒師Peter對著Nick微笑，並將威士忌送到Nick面前。

「新人？來跳鋼管舞？」Nick對Peter開了不太有趣的黃色笑話，然而Peter此刻露出「你答對了」的笑臉。

「媽的！我答對了？希望這是一位美女…」Nick搖了搖頭，拿起面前的酒杯喝了一口威士忌。

「樂隊走了。依我估計，她應該稍後出場。」Peter指著舞台，Nick跟著那調酒師指著方向望去。舞台燈光照著一條鋼管，閃閃生光。過了一分鐘，一位衣著性感的紅髮女子上去舞台。她慵懶的步去那條鋼管，隨後開始表演。

「Music！」Peter一聲令下，酒吧樂聲響起。此時舞台上揚起某位著名歌手的經典金曲，那紅髮女子隨著樂聲與節奏起舞。她的舞姿令酒吧裡所有顧客看得如癡如醉，尤其是Nick他自己。

「那個女子叫甚麼名字？」他隨即轉頭望向調酒師問道。

「我不太清楚。只知道她的英文名，叫做Deanna！」Peter回答道。

「Deanna，好名字！」光頭男子笑著點頭，其後他又轉身望著舞台方向。這一刻Deanna開始脫下身上衣裳，舞台下的男性觀眾開始起哄，而女性觀眾一臉不快。

「想不到會同時表演脫衣舞，看來她為我帶來繽紛多采之一天！」Nick掩著臉偷笑。此時Deanna雙眼移向Nick方向，為何她會留意著那位光頭男子？難道她對此人有著不可告人的目的？

「Nick，她望著你。看來她對你一見鍾情！」Peter樣子好像對Nick開玩笑，光頭男子摸著頭笑著。

「一見鍾情？但跟著我，沒有未來！我的一生，只有打打殺殺。做我的女人，太危險了！」Nick無奈感嘆著，似乎他是有「背景」人仕。

「可能她會令你放下屠刀，做一個平凡男子！」Peter嘗試開解Nick。

「不會的，上次…」Nick正欲提起自己傷心往事之際，酒吧外傳來巨響阻止他回憶。

「發生甚麼事？」酒吧裡顧客驚呼著，開始跑去酒吧門口，而門口突然被人撞開！有一群人突然衝去顧客身前，向著頸項咬去。仔細看看那群失控的人，面部肌肉腐爛，膚色變成青色令人不寒而慄。

「喪屍？不是吧？」Peter與Nick二人掩著嘴驚呼，然而時間的緊逼令他們不容細想！Nick迅即從腰間拔出手槍，對著一隻衝向他身前的喪屍開槍！

「猶如喪屍電影般毫無邏輯！」Peter大叫道，並拿起左輪手槍向著另一隻喪屍開槍。可是酒吧裡喪屍越來越多，死守於此不是明智之舉。

「去後門！」Peter拍了Nick膊頭，他隨即領會並跟著調酒師跑去酒吧後門方向。不巧地後門走廊處有兩隻喪屍跑出來，殺他們一個措手不及！

「糟了！」兩隻喪屍快要撲向Nick與Peter！千鈞一發之際，有人從他倆身後開槍，他們得救了。

「好槍法！」Nick一聲叫好，轉頭一看只見一位身穿紅色連身裙的紅髮女子拿著曲尺手槍，槍口正冒著煙。

「想不到女流之輩，會懂得開槍！」Peter驚嘆著Deanna的槍法，此時Nick衝去後門走廊方向。

「快走去安全地方！」Nick一邊走著一邊呼叫，Deanna兩人聽到後跟著那光頭男子方向跑去。事情發展越來越奇怪，黑心鬼到來乃要害人，為何會變了打喪屍？黑心鬼阿恆化身成哪個人？調酒師Peter還是神秘女子Deanna？只有一點肯定的是Nick乃黑心鬼這次目標人物。

「這次不會化作你生前模樣，所有事情差不多要推倒重來！」阿紫對著阿恆叫道。

「不會化作生前模樣。即是怎樣？我會變成一位肥醜男子，還是狗隻？」阿恆問道。

「都有可能。但是這樣只會增加任務難度，我們不能承受這個風險！」阿紫聲線帶點忿怒。

「即是今次我會變成美女，或是一位英俊男子？」阿恆繼續追問阿紫。

「你可以這樣推論。雖然黑心鬼會變成甚麼樣子，只是隨機…」阿紫不知如何回答黑心鬼的問題。

「阿紫，妳越說越混亂…」阿恆依舊不解風情，此句話令阿紫感到不快。

「你給我住口，問那麼多幹甚麼…」阿紫再次抓狂。

「到了人間！阿恆，你給我走去那間酒吧。」阿紫命令著變為另一個模樣的黑心鬼。

「為何會有喪屍的？」Nick終於按捺不住，問著不會有答案的問題。他們三人跑到一窄巷處，這裡暫時沒有喪屍走過來或聚集於此。

「你要我如何回答？生化氣體洩漏？還是有位妄想征服世界的狂人，藉著將人們變成喪屍，以控制世界？」Peter晦氣回應道。

「其實探究這些問題沒有意思，不如想想如何逃出這個都市？」Deanna說道，其餘兩人望著她。

「妳有辦法？」Nick問著這位紅衣女子。

「當然沒有，大家一邊逃一邊想想！」Deanna開始焦急起來。不幸地，有兩三隻喪屍走到那條窄巷。

「媽的！為何我要遭受如斯對待？」Nick咒罵著那數隻喪屍，他與Peter二人隨著另一方向跑去。

「這樣漫無目的跑著，沒有用處！」Peter叫著。

「你冷靜點！」Deanna嘗試安撫著Peter快要崩潰的情緒。他們三人越過一條交通燈燈柱，望見一間玻璃窗碎裂一地的超級市場。Nick當機立斷，跑去那間超級市場。

「去那處重整旗鼓！」Nick叫喚著那二人，Deanna與Peter快快的跑進超級市場裡去。他們拿起貨架搬去玻璃窗前，以防喪屍衝進來。

「成了！現在怎麼辦？」Peter喘著氣問著他身旁的Deanna。

「你問我，哪我要問誰？」Deanna不耐煩的回應著，視線投向Nick。他們身處的超級市場變得異常寂靜，連自己呼吸聲及心跳聲也聽得清楚。

「你們兩人望著我幹麼？我不是全知全能，豈能知道哪處是安全、又沒有喪屍的地方？Peter，我記得你算是基督教徒。你快快詢問那個衪，看看祂如何應對？」Nick來一個順手推舟，將問題推回予Peter。

「衪又不會隨傳隨到。假如這樣向衪祈禱，並得到答案，世上就不會有那麼多苦難…」Peter悲傷地答道，自己的信仰因為現時的喪屍危機受到考驗。

「不如看看這裡有沒有食物，之後從長計議。」Deanna此番言論猶如一語驚醒夢中人，Nick與Peter二人情緒頓時平靜下來。接著，三人於超級市場搜索著可食用之物品。

「不要分頭行動！」Nick呼籲道，其餘二人紛紛點頭。Deanna感到這間超級市場危機四伏，可能會有人埋伏於此，為了與他們搶奪食糧。

「為甚麼今次會給予我如斯麻煩的任務…」Peter聽到了Deanna低聲細語，對任務二字相當在意。

「甚麼任務…」Peter正欲追問這位紅裙女子，變故驟生！只聽到超級市場某處傳來某人咆哮聲，叫聲宛如從地獄傳來般可怖。

「這裡所有東西屬於我的，你們想偷進去掠奪我的寶貝？見鬼去吧！」怒叫聲的響聲越來越大，教人毛骨悚然。Nick三人反射性的後退，懼怕得快要失去思考能力。

「只不過是虛張聲勢，不要怕！」Peter嘗試安慰著身旁的絕世美女，奈何自己差不多變成驚弓之鳥。而Nick則屏息住氣，預備阻擋即將來到之迎襲。

「現時好像置身於喪屍電影，或者是小說十少年！充滿著壓迫感…」不知Deanna是否嚇得失去理智，開始胡言亂語。突然之間，三人身旁的貨架被人用武器劈開！

「媽的，快閃開。」Nick這句粗言穢語令他全身充滿力量，及時避開身旁襲來的致命一擊！其餘二人狼狽的避開，還不小心的跌在地上。原來向那三人偷襲的卑鄙鼠輩乃一位壯漢，他手拿著消防斧頭，一副要毀滅世上一切之樣子。

「砰砰！」壯漢中了兩槍，痛楚使他跌坐於地上。Deanna與Peter兩人趁此良機越過那位壯漢，他們其後隨著Nick尋找超級市場的出口。

「別要走！你們當中有一個人是…」Nick與那兩人沒有理會那瘋漢的叫聲，繼續追尋著此處之出口。他們這樣跑著跑著，一張地圖引起Deanna的注視。她徐徐走去那張地圖前，Nick與Peter見狀迅即趕去。

「超級市場另一個出口，在這裡！」Deanna指著地圖某一個黑點，看來這是超級市場的後門。

「又是後門！今天我們與後門有緣！」Peter咧嘴而笑，Nick呆呆的望著那調酒師不知如何回應。

「別那麼多廢話，快趕去後門吧！」Deanna的語氣聽似命令著那二人，他們立刻跟著那女子跑去後門。他們當然不會順利走出超級市場，皆因還有那個手持斧頭的瘋漢。

「我改變主意了，你們不要走！留在這裡做我的朋友吧，而那位紅裙女子則做我的性奴！哈哈！」壯漢不知從何閃出來，擋於後門前。現時場面好比三英戰呂布，而歷史會不會重演就無從預計。

「喝呀！」壯漢大叫一聲，一招劈向Nick身前。那西裝男子暗罵一聲，連忙向左一避。他此時想起手上那把手槍，當機立斷扣下扳機！

「糟了，要換彈匣！」Nick發現手槍裡之彈匣沒有子彈了，趕急地從腰間拿出新的彈匣。但是已經來不及了，壯漢無情的斧頭快要劈到他頭上。

「吼！」看來救星趕到了，然而這不是人類。只見有數隻喪屍撲向那位壯漢！Nick慢慢從地上站起來，望著這駭人境象慢慢退後到後門。

「喪屍不是從後門跑過來，是從剛才那處玻璃窗！」Deanna分析著，但這分析是否正確已不再重要。Nick三人當下之急，乃要逃出超級市場。因為超級市場已經被喪屍攻陷了，不再是安全之地。

「Nick，你還呆站著幹甚麼？這個壯漢與你非親非故，死不足惜！」Peter的呼喝聲令Nick從思緒中返回現實。他跟著Peter與女子二人走到後門前，Deanna踢開那道血紅色門口，三人將那位壯漢留於此凶險之地。

「不要走！你們這班連畜牲也不如的生物幹甚麼？不要咬我！媽的！我不要變成你們…」壯漢被一群喪屍咬噬著，發出嚎啕聲。叫聲之後靜止，他那僅有的尊嚴一點一滴的失去了…

另一邊廂，那三人逃到一幢唐樓某一單位裡。Peter突然打了Nick一記耳光，連他自己也不知為何這樣做。

「對不起，看來我…」Nick難堪的用左手摸著自己臉頰。Peter望著他臉龐，無言地低下頭。

「地板有甚麼好看？慢著，你幹甚麼望著我的…」Deanna感到Peter眼神有異，連忙退後數步。

「妳瘋了？即使我對妳有興趣，也不會於此時勢與妳性交！萬一我倆高潮來到之時，喪屍來襲怎麼辦？」Peter情緒又一次崩潰了，連自己儀態也不顧。Deanna覺得自己受到羞辱，紅著臉走向調酒師身前掌摑他一記耳光。

「這是否報應？」Nick無奈望著眼前一切，心裡發出如此感嘆。Deanna望著Peter，突然失聲痛哭起來。

「沒事的，我們一定會捱過去的。」Peter溫柔地雙手環抱著Deanna那嬌弱身軀。

「會捱過去，我不這樣認為。」Nick心裡覺得自己與他們二人難逃一死。

「演技尚算不錯。」白衣女阿紫以心靈感應與黑心鬼阿恆傳話。

「甚麼演技？之前差不多可以害死Nick這個人！」阿恆抗議道。

「要將Nick引到仇人那處，劇情才叫得上精彩！不行了，一想到此…」阿紫兀然呻吟著。

「真是怪人！看來阿紫與那個阿朗沒有做人太久，連思想也開始失常！對了，我害完七個人要做甚麼？有甚麼心願？為何想也想不起…」阿恆心想著，他要見一個人。但是他連那個人叫甚麼名字，女人或是男人也不清楚。看來命運，要繼續向那黑心鬼開玩笑…

「你伸頭去窗外幹甚麼？」Peter走去窗旁，對著Nick背部詢問道。他認為這位光頭男子行為可能引起樓下喪屍，令他們置身於危機中。Nick聽後離開窗戶，雙眼轉向Peter，眼神帶點疲憊。

「看看外面有沒有喪屍於附近聚集。如果喪屍於這裡出現，代表牠們很快會知道人類，即是我們在這裡，而你、我與那個女人要快快逃離這裡。現時，就幸運地沒有喪屍，我們可以在這裡逗留一段時間，況且單位裡有乾糧…」Nick抑壓著心裡急躁，冷靜地解釋剛才舉動。他解釋著，眼角瞟向客廳躺臥於沙發上的Deanna。她的高跟鞋放於沙發旁，鞋子乃鮮紅色恍似鮮血。

「她要休息。而Deanna休息過後，就會監視著外面看看有沒有敵人來到這裡。之後Deanna醒後，你去睡吧。大家輪流休息，並且巡邏…」Peter說到這裡，開始苦笑。

「你又笑了。另外，現在還會有人與我們為敵嗎？不計那班不再是人類的喪屍。人類不應於此環境裡團結一致，一起渡過難關嗎？」Nick此時問著Peter，眉頭皺起令他感到緊張。這令Peter不禁質問自己，人性於這末世裡還可不可信。

「你抱有這個想法，但不代表其他人會這樣想。有部分瘋子，會想於此亂世裡稱王稱霸！平時他們得不到的，會嘗試於此危機裡大殺四方，並從中得益！」Peter表達著自己對人性的質疑，Nick聽後低著頭，想著如何為人性辯解。

「我不知道會否有人於這時勢，還會抱著大愛包容的天真想法。還有一點，我於社團裡混得久了，見盡人為了利益出賣他人。然而，我仍然相信人性本善…」Nick搖了頭答道。

「我還以為你是那邊的人，想法會比我更為偏激。原來你還抱有如此純真的想法…」Peter左手搔著頭。此時Deanna徐徐睜開雙眼，看來他們的爭論令她從夢鄉裡被趕出來。她慢慢穿上高跟鞋，右手揉著眼，一副睡眼惺忪之樣子。

「到我睡覺，對嗎？」Nick慢慢走去沙發方向，Deanna仍知趣地從沙發上站起來讓給Nick。Deanna做出猶如Nick的行為，將頭伸出窗戶外。Peter轉頭望著躺臥於沙發上的光頭男子，再將視線投向那女子的背影。

「對了，我對妳的過去一無所知。趁著這稍為空閒的時間，來一個你問我答好嗎？」Peter笨拙地打開話匣子，換來Deanna的側目。

「你問我答？你來問我的過去，而我回答？還是我來問你的過去？」Deanna冷冷的反問著Peter，令他心裡急得到猶如熱鍋中的螞蟻。

「那麼，我來問妳吧。之後，就妳來問我。唉，不知為何見到妳，我會變得如此緊張。」Peter難為情的笑著。

「你問我答？你要做甚麼？」阿紫問著阿恆。

「小姐，妳不如替我想想如何瞞騙著對方。作故事欺騙別人吧，妳比我更有經驗！」阿恆開始焦急起來。

「你真是…明明是你亂來！」阿紫無奈地嘆氣。她知道是自己將這隻黑心鬼陷於此境地，假如失敗閻王亦會降罪於她身上。

「我父母雙亡，由爺爺照顧。但是爺爺天性好賭，將自己所有家產輸清光。之後爺爺為了還債，就將我賣給黑社會。我被逼去做妓女，為顧客口交或是那些骯髒工作。閒時會去酒吧跳鋼管舞，以求三餐溫飽。」Deanna將自己往事娓娓道來，猶如訴說著別人故事。

「那麼？你怎會學得…剛才那手槍法？」Peter問道。

「一位殺手與我歡愉過後，教我如何殺人當作報酬。可能他不想自己絕學就這樣失傳下去吧…」Deanna眼神閃爍著，似乎那個殺手是她重要的人。

「那個殺手最後如何？」Peter這個問題差不多直中要害，那女子雙眼通紅起來。

「被人殺掉了。」Deanna的回應帶點哭音，令Peter驚悉自己問了不該問的問題。

「人終究難逃一死！不論好人壞人，最後結局也是殊途同歸。」Peter苦笑道，此時Deanna嘻嘻笑了起來。

「你這樣算是安慰我嗎？」Deanna取笑道。

「對不起！」Peter道歉著。

「那麼，現時我問你答了！」Deanna右手手指指向Peter。

「好的！我家境算是不錯，父母供養我升讀去大學。不過就讀大學期間，我迷上了調酒這個玩意，所以兼職去做調酒師。原本我想於畢業前向我父母坦白自己調酒師的夢想，不過你看看外面…」Peter指向窗外，她回頭一看。

「我明白了，喪屍危機。」Deanna無奈嘆氣。

「不知道我父母仍然健在嗎？不過我渴望他們一早死去了。」Peter口中吐出如此大逆不道的話語。

「為甚麼你會有如此想法？」Deanna沒有責罵Peter，反而對此表示著疑惑及興趣。

「他們年紀老邁，捱不過這末世的！於此時勢下，早死是一種福氣。」Peter說到此處，眼淚禁不住流了下來。

「那麼，照你邏輯，為何你不跳下去？」Deanna的回應令Peter嚇得呆若木雞。

「你這樣是甚麼意思？」Peter想不到Deanna態度突變。

「你說過，於這喪屍危機下，早死乃一種福氣。既然如此，我們這樣逃避著喪屍的追捕，苟且偷安為了甚麼？為了更好的將來？於我看來，這個充斥著喪屍的世界連維持著現在也成為問題！從何談到有未來？況且，你說過人終歸一死，我們就這樣延長著那無謂的生命有何意義？等待政府研發到解藥，令喪屍變回正常人。我想政府那班高官已經拋棄我們了，因為於他們眼中我們連人也不如，只有他們才當自己為一個人。」Deanna眼神流露著怨毒，Peter面容扭曲著，連反駁的力氣也失去了。

「人終會一死，所有人結局也是殊途同歸。那麼你快去死吧，從這裡跳下去吧！不用再面對喪屍，不需再擔驚受怕，害怕有朝一日身邊所重現的會失去！」Deanna慫恿著Peter跳樓，她想幹甚麼？莫非她是…

「你…你說得對！」Peter無力的點頭，然後他走向窗戶並爬上去。

「他跳下去呀！好慘呀！阿恆，你他媽的黑心鬼，簡直是人間之屑！」阿紫對著阿恆，即是化身為Deanna的女人笑道。

「眼中釘消失了，只要跟隨著妳所編寫的劇本，將那個Nick…」阿恆，即是Deanna轉頭望向熟睡中的Nick。她右手將裙子掀開，然後伸手…

「你是男性，拜託不要用那女性軀體幹著如此嘔心行為！」阿紫對Deanna行為表示反感。

「咦？Peter呢？」Nick從沙發上坐起來，視線尋找著那個調酒師的蹤影。奈何他只見到掩著臉飲泣的Deanna，看來Peter失蹤了。

「Peter他突然發瘋，說著忍受不了喪屍危機。他嚷著我們沒有未來，活下去沒有意思，之後就從窗戶跳下去。我要阻止他也來不及了！對不起！對不起！」Deanna那好比奧斯卡影后之演技連阿紫也折服，當然亦令Nick對那黑心鬼毫不懷疑。

「那麼，我們趕快離開！」Nick從沙發跳起來，拿起所需物品。Deanna呆呆的望著神經兮兮的他，心裡盤算著甚麼。

「其實，我知道有個安全地方。」Deanna飲泣著，令Nick轉頭望著她。現時Nick失去一個重要伙伴，只能信任那位對他心懷不軌的女子。

「妳知道…妳知道在哪處嗎？」Nick雙手搭著Deanna雙肩，樣子恍似等待著上帝神諭。阿紫認為阿恆(Deanna)這番行為太鬼畜，連她自己也自愧不如。

「想不到被閻王奪去人性及記憶的黑心鬼阿恆，會幹出如斯殘忍行為！」阿紫心想著，將自己策劃這一切的責任推得一乾二淨。

「我想想，這是一個…」Deanna說出一個地點，乃一處聚集了Nick仇人的巢穴。這個光頭男子怎能預料站於他面前的，乃一位蛇蠍美人！

「好的！剛才Peter跳樓，喪屍可能聽到巨響會聚集於這裡。我們快快離開，去妳所說的地方！」Nick右手拉著Deanna左手，推開單位木門離去。一位黑心鬼，一個甕中之鱉形成一個與敵同行的場面。

「你小心，不要露餡！」阿紫叮囑著那位黑心鬼，Deanna點著頭。沿途上有兩三隻喪屍，不知為了吃人果腹還是不忍心Nick被Deanna出賣，紛紛衝上前阻止。

「是你們，是你們將Peter逼致跳樓的！如果，如果沒有你們，世界會潔淨一點！」Nick胡亂開槍掃射，放開Deanna左手。不知Deanna是否執行著幕後黑手編寫的劇本，她拔出手槍為那可憐男子解圍。

「原本想於這裡拋棄你的，不過他們可能會不高興！沒辦法了！」Deanna露出詭異笑容，開槍轟殺了數隻只懂橫衝直撞的喪屍。

「喪屍！殺！殺！殺！我要用你們那污穢不堪的鮮血，以祭Peter在天之靈！」Nick怒吼著，又開槍殺了數隻喪屍。Deanna一邊閃避，一邊對著喪屍群開槍，為自己及目標開路。

「Peter不是說過自己乃基督教徒嗎？聽說基督教教條，自殺的人不能上天堂，要終身於地獄受苦。」Deanna心裡問著，到底當成Deanna殺死Peter還是Peter自尋短見，實在有待商榷。

「快將到了，那幢大廈就是了！」Deanna指向不遠處那幢藍色大廈，Nick仰頭望著，臉上夾雜著興奮與疲累。她邊走邊望著那男子側面，窺看著他思想的背面。知人口面不知心，Nick又懂得Deanna多少？

「那幢大廈，那討厭的藍色！令我想起一個人…」Nick想起一位與他此仇不共戴天的敵人，不知道身旁女子會將他引到敵人身邊。

「走進去會安全的！」Deanna大喝一聲，將眼前一隻女喪屍踢開。兩人雷厲風行之勢，殺到大廈門前。

「我們一共殺了多少隻喪屍？」Nick喘著氣，側著臉斜望著Deanna。Deanna別過臉，似乎不想與那目標有眼神接觸。

「妳幹甚麼？」男子對她怪異行為感到懷疑。

「沒甚麼，我四處張望看看附近有沒有喪屍而已。呀，你後面！」Deanna轉身對著Nick方向大叫，並舉槍扣起扳機。

「嘩！我的耳朵！原來後面有鬼！他媽的喪屍想偷襲我！」Nick轉身對著倒地喪屍，開槍轟爆牠頭顱。喪屍頭部如蕃茄跌地般爆開，令Nick充滿快感。

「痛快，Peter你看到嗎？」Nick抬起頭望向藍藍的天，白雲聚集成一個形狀，令Nick想起了Peter樣子。

「我想他會看見的！不如進去稍作歇息！」Deanna踏著梯級，走去大廈大門方向。Nick從後趕上，走去Deanna身旁。

「大門乃電子鎖！不過大門乃玻璃門，又碎裂了。越過它吧！」Nick跨過大門。Deanna聳聳肩，緩緩步進大廈裡。

「大廈好黑，於這喪屍危機，所有電力全都斷了！」Nick憤恨的說著。突然「啪」的一聲，他倒在地上。Deanna身後有兩個人走出來，其中一人拿著手槍，另外一人戴著墨鏡，令人猜想不到他心裡想著甚麼。

「啊，Robert！為甚麼？噢，我明白了！原來是這樣的…」Nick明白自己被Deanna出賣了。那個Deanna，即黑心鬼阿恆將目標人物Nick引到他仇人Robert面前，害他被人殺死。

「為甚麼？只怕你就算查閱十萬個為甚麼也不知道答案！」墨鏡男Robert左手手指托起墨鏡，那位拿著手槍之Robert手下將Nick從地上扶起來抓著。Nick一副難以置信的樣子望著Deanna，要從她找出令自己信服的理由。

「為甚麼？」Nick重復著那三個字，Deanna漠然的背過臉不望向他。

「你要聽真話，還是謊話？」Deanna反問著那個他。

「算了，我不想知！可能我死後，閻王會為我提供答案。」Nick悻悻然的答道。Robert手下將那光頭男子帶走，餘下墨鏡男與Deanna二人。

「你完成任務了。」阿紫對阿恆笑道，他眼前一黑。

黑心鬼阿恆變回原本樣子返到陰間，發現自己又躺臥於白床上。眼前站著的人不是阿紫，反而是阿朗。

「那個阿紫，白衣女為何不迎接我？」阿恆對著阿朗問道。

「她剛才將你踢去人間最危險的時空，現時被閻王訓話。應該說她活該還是甚麼好呢？她的行為真的要改改，不然下次因為這樣的性格而失敗，後果不堪設想！」阿朗的語氣恍似對阿紫行為表示沒轍，黑心鬼低著頭以沉默回應。

「好奇怪，剛才那個時空與你生前有著間接關係。為甚麼會這樣呢？第一個目標又是這樣，莫非所謂冥冥中自有主宰？」阿朗摸著下巴思考著。

「冥冥中？你們的閻王不是控制著一切嗎？」阿恆問道。

「她算控制著一切，又不算是。她不能控制命運，命運差不多算是在閻王之上…好難一時三刻解釋給你聽，當我沒有提起過！」阿朗轉身，消失於阿恆面前。

「快來看看我的新作品！」我的朋友傳來這則電話訊息，我對他這段文字百思不得其解。有新作品，他懂繪畫嗎？我憶起他中學時期美術科差點不合格，不過我與他半斤八兩…

「你又做了甚麼事出來？阿麥，我勸你不要花心機於繪畫上，學業要緊！你今年才勉強由副學士升讀去學士一年級…」我用著手提電話打著字，並將那訊息傳送於阿麥。

「甚麼繪畫？我的畫技哪有如斯厲害？阿恆你別那麼囂張，我只不過低你一年級！」阿麥這段訊息令我疑惑起來。不是繪畫插畫，那麼這是個甚麼新作品呢？

「好的好的，我抱歉！你弄了甚麼花樣予我欣賞？」我問道。

「阿恆，你記不記得之前有套電影紅色小巴上映？那是小說改編電影！」阿麥這段訊息好像岔開話題，還是我理解能力太低？呀，我記得那套紅色小巴原本乃網絡小說。莫非阿麥他想…

「你意思乃…你於網絡上撰寫連載小說？」希望我不會笨拙得會錯意吧！不過那套紅色小巴電影拍得不太怎樣，難怪之前電影節上映時鎩羽而歸…

「知我者，莫若阿恆你了！我正在於高登討論區連載喪屍小說！雖然我是新手，又沒有名氣。不過我相信自己猶如王家衛電影某句對白，念念不忘，必有迴響！」從阿麥的文字訊息，滲透出一股傲氣與他的躊躇滿志。我曾經想於高登論壇撰寫小說，闖一番事業，可惜未能如願。

「我亦曾經於你提起的論壇張貼自己的小說作品，可是無人問津，令我覺得恍似對牛彈琴！」我對著阿麥表達著當時的不得志，為何自己不去鼓勵他，要他潑他冷水？我妒忌著他的勇氣嗎？

「小說這回事，猶如廖偉雄所言百貨應百客！可能你未遇到知音。不過寫不來的，就待到有靈感再去寫吧！」阿麥不知是否著我。

「那麼，喪屍小說，怎樣的一個故事？」我開始詢問著關於那篇小說的故事，看看這會不會引起我觀賞之意慾。

「男主角叫做Nick，他於酒吧裡遇見一個跳舞女郎Deanna！他對那女子一見鍾情，但是喪屍危機爆發！Nick要陪同著酒吧調酒師Peter，與那位Deanna展開緊張刺激的逃亡之旅！」看來阿麥對這小說故事充滿信心，文字訊息洋溢著他的亢奮。

「逃亡，之旅？逃亡與旅程有甚麼關係？既然他們要逃避喪屍之追捕，何來有閒情去旅遊？」我居然執著於這無謂的咬文嚼字！

「好聽嘛！我覺得逃亡與旅程沒有衝突！人生又何嘗不是一個旅程！」阿麥傳來該則電話訊息。

「今天你對我說了那麼多人生大道理，我真的獲益良多！現時我感激流涕，如果你快快傳送那篇小說連結網址，我看後可能會佩服得五體投地！」我實在忍受不了阿麥廢話連篇，說了那麼久還未給我那篇小說連結網址。實在讓我等得急了！

「你剛才是真心讚美還是嘲諷我？不理了，這是小說網址。我希望你認認真真去看一遍，還未完的！請繼續追看！」他終於進入正題，並傳來網址連結。好的，讓我看看你的技倆吧！

「喂，阿恆！」突然有人拍了我右肩。轉頭一看，原來是我大學宿舍室友。他滿頭大汗，看似是剛剛打籃球後回來。

「甚麼事？阿朱？」我向著那室友阿朱問道，他每次來找到，肯定不是好事！

「可否借我會計學功課，我還未做！明天要交！」他以楚楚可憐的眼神望著我，我知道這個小子是裝出來的。不過我沒理由會對他見死不救…

「你去洗澡，之後我拿給你！」我指向阿朱身後的洗手間。

「多謝！」他對著我點頭後，就於床邊拿著衣物衝進洗手間。現在一時三刻也沒有人來騷擾我，不如去看看阿麥的小說。

「酒吧裡，有隊樂隊正在彈奏著爵士樂曲。」這是阿麥喪屍小說的第一段。文筆普普通通，頗有追看性。今天之後沒事幹，就花時間細閱你所編寫的文字世界。

「那麼快喪屍就殺上來！甚麼？連Deanna也懂得開槍？人物設定算是特別！」我望著手提電話自言自語，然而小說寫到那三位角色逃出酒吧後就沒有下文，只有待續一詞。

「不錯，留名。」「又是喪屍，悶！」想不到阿麥小說帖子有數則留言，以及觀眾。天呀！為何我當時不去寫這類主流、大眾的作品？

「你看完嗎？」夜裡，阿麥傳來一則訊息。

「看完了，寫得不賴，加油！」我回應著。

「我構思這篇小說，花了數個月時間。其實開頭那段，我改了不少於十次！是不是很誇張？」想不到阿麥對這篇小說如此認真。

「不誇張！你打算今次寫幾多字？」我對阿麥問道。

「六萬，八萬…隨緣吧！讓故事自己運行下去，我控制不了。」阿麥打了一段晦澀難明的文字，故事自己運行下去，那是怎麼的一回事？

「努力吧！」我回了這則訊息，就走去洗手間梳洗一番。

過了一星期，劇情漸趨緊張。阿麥小說追看者越來越多，亦同時引來批評者。有網民批評阿麥小說抄襲某套喪屍電影，或是責罵著小說人物性格不真實，尤其是Deanna這個角色。

我以為阿麥會撐下去，繼續寫作直至寫到結局。然而，小說寫到女主角Deanna出賣Nick後，就變成「太監小說」，即是中止了更新。

「為何不再寫？」我向阿麥問道，我實在不忍心這篇小說會以如此方式完結。

「想不到如何接續下去。我忍受不了讀者對我的批評，說甚麼作者乃竊匪，偷取別人創意…」阿麥這則訊息，看來他氣餒了。為何事情會發展到如此地步？

「這個時勢，忍一時風平浪靜，退一步海闊天空！」我安慰著那受傷的作家。

「你說得對，退一步海闊天空！所以我退了一步，不再寫了！」看來阿麥心意已決，唯有接受這個事實。

「那篇小說你有沒有觀看？」某天，我向阿朱詢問他對阿麥小說的意見。

「沒有，我對網絡小說沒有興趣！」想不到阿朱會如此回應。

Chapter 3

「阿紫，妳怎樣？」走廊處，阿朗遇見垂著頭走著的阿紫。她本來毫無生氣的臉孔現時變得更為死氣沉沉，令阿朗看後不禁一怔。

「我怎樣？不錯呀，被閻王鬧個狗血淋頭。奇怪地，我被鬧時暗自感到興奮，很想閻王鬧得更大聲！阿朗你是否想聽到我這樣說？」阿紫對著阿朗怒叫道，令他感到難堪。事情發展到這樣地步，有一部分乃這位白衣男的責任。

「妳是否想我道歉？為之前挑釁妳，令妳做錯事而致歉？好，我抱歉！我錯了！我明知妳性格如此，仍然如此對待妳。就這樣我永遠不能投胎做人，我活該！」阿朗對著那女子九十度鞠躬致歉，而對方側著臉，面紅得似交通燈的紅燈。阿朗眼角一瞟，心知自己成功了。

「我…我亦有錯！我太衝動！」阿紫視線移向慢慢挺直腰的阿朗，她慢慢走向那男子身前，並親吻他的臉頰。

「賤人！」阿紫對著他微笑，然後越過他離去。阿朗摸著臉頰，心裡感到甜蜜蜜。

「雖然不能投胎做人，但永遠與她一起！」阿朗喃喃自語，慢慢走去黑心鬼身處的房間。可能閻王要那黑心鬼準備去害第三位目標，命令阿朗監視他。

「有人開門。」阿恆望著眼前白門被人打開，來者不是陌生人而是阿朗。黑心鬼望著那白衣男的樣子，從他眼神得知自己又要走到人間。

「入世，出世再入世。」阿恆細聲道，對方聽到後走近他面前。

「黑心鬼，你生前有研究佛法？」看來阿朗對佛法有興趣。當然，阿恆生前乃不可知論者，儘管他是基督教中學畢業。

「沒有，我不知為何腦裡浮現這句話。」阿恆望著那人搖搖頭，右手掩著臉沉思著。難道阿恆快要記起生前種種一切？

「陰間有著大量書籍，佛法、小說、或是人間已經失傳的書本。我沒有研究佛法。糟了，我在說著甚麼？差點忘記正事了！哈哈！」阿朗亦學著對方右手掩著臉，浮誇地「呀」的一聲猶如譏諷著黑心鬼剛才動作。

「那麼多時間，阿朗你何不花時間讀書？你們算是得到永生，應該飽讀經書。」阿恆回應著阿朗，對他剛才對自己的嘲諷毫不在意。

「唔…陰間其實有很多娛樂，有的可以用電腦瀏覽人間與陰間的網站。這裡基本上沒有人去看書，因為留於此的都不是人！哈哈！我又離題了…」阿恆呆呆望著眼前的阿朗胡說八道，心裡泛起無奈之情。

「岔開太遠了。進入正題吧！很快地，你又回去人間！放心，不是之前的喪屍世界。畢竟對你而言太危險了！而對於我們而言，風險太大，與回報不成正比。記不記得我之前說過黑心鬼於人間可以變成任何生物，或是女人？」阿朗右手搔著頭問道。

「你之前有說過黑心鬼於人間可以變成任何生物嗎？」阿恆問道，他記得阿朗之前好像沒有說過。

「好像有，好像沒有。算了，你現時應該知道吧！就這樣，你即使遇見生前的自己亦不會引起太大問題。那會有人會認得眼前的陌生人或者生物乃死後的自己？」阿朗哈哈笑道，轉身背向坐於白床上的阿恆。

「照你意思，今次第三次目標我會變成人類以外的生物？」阿恆嘗試切入重點，此時阿朗嘴角向上揚起並轉身面向黑心鬼。

「你真聰明！今次你可能變成狗、貓、或是細菌…甚麼也有可能。不要問，只要信！其實你信我也沒有意思，連我亦不能保證之後你會變成一個怎樣的存在。」阿朗看似含糊其辭，但即使他於第三次目標捉弄那黑心鬼阿恆，阿恆亦沒有方法反抗。

「有沒有黑心鬼試過變成最難害人的生物？」阿恆向白衣男問道。

「讓我想想，有次某位黑心鬼變成一對鞋。我不知道閻王或是命運在想甚麼，居然會將黑心鬼變成鞋子去人間害人。不過那位黑心鬼成功害人，可以叫做拍案叫絕！」阿恆聽到阿朗訴說以前的事，心裡不禁擔心自己於人間變成一對鞋，或變成其他最難害人的生物。

「放心吧！情況不會太差的！時間到了，你可以上去人間！」阿朗微笑著，並啪了響指，阿恆眼前一黑。

晚上，某個城市滂沱大雨。天文台明明報告這天乃天晴，但看來連上天也要為天文台及市民開玩笑。

「汪汪！」某條街道，一隻松鼠狗於馬路上奔跑著。牠似乎被某位沒有責任心的主人遺棄，現正找尋著那位鐵石心腸的主人。

「汪汪！」牠對著交通燈哀號著，奈何交通燈不懂得如何回應牠。松鼠狗繼續吠叫著，依舊沒有人回應。或者可能有人聽到，但愛莫能助。

「汪！」既然沒有人理會牠的呼叫聲，還吠叫來幹麼？難道那隻松鼠狗要向那無情的天抗議，猶如聖經裡的約伯詛咒著自己的出生。

松鼠狗越過交通燈，牠終於聽到上天對自己的回應。奈何這是無情的答覆，於牠身旁有輛車駛過，那位粗心大意的司機沒有留意眼前的小生命。看來這隻松鼠狗性命堪虞…

「呀！」松鼠狗聽到某人叫聲，感到自己被那個人抱起。原來有人見到牠快將被車撞到，出於惻隱之心將那狗隻救起。所謂無惻隱之心，非人也。

「狗狗，你有沒有事？現在姐姐救起你了，你不用擔心！現在讓我帶你到一處安全地方。」那位救起松鼠狗的人揹著書包，書包插著牧童笛，身穿校裙，原來是一位女小學生。

「想不到你扮狗吠也有一手，阿恆！」阿朗對著阿恆笑道。

「為何我會變成一隻松鼠狗？這是甚麼超展開？媽的，我剛才失手了，沒有令那位小學生，即是目標被汽車撞死！」阿恆看來對剛才情景憤憤不平。

「你真的連狗也不如，聽說狗隻有大約13年壽命，你好自為之！哈哈！」阿朗戲謔的笑著。人終須一死，只不過這位小學生會被人助她到達死亡這個結局。

阿朗提及嘅變鞋係嚟自安徒生的the red shoes

女小學生冒著雨，橫過無數馬路回到她溫暖的家。她一踏進家裡，有位年若三十歲的女子走上前抱著她那弱小身軀。那隻小狗與小學生一同感受那女子的關愛，小狗心想那人是小學生的母親。

「鈴鈴，知不知妳令母親很擔心？妳全身濕了，快去洗澡！咦，妳手上抱著甚麼東西？」鈴鈴母親一抱之下，頓感有異。她將小狗從女兒手上抱起，一望之下眉頭皺起。鈴鈴側著頭望著母親，心想那只是一頭小狗有何出奇。

「那隻從哪裡撿來的？」主婦一臉嚴肅的看著女兒，令那小學生嚇了一跳。鈴鈴怎會想到此舉會令媽媽感到不悅，她現時擔心會被母親責罵。

「馬…馬路。我見牠快要被車撞到，就救了牠。又不知道那狗隻主人是誰，就想著要照顧牠。嗚嗚…」鈴鈴心裡懼怕，眼淚禁不住滑下來，令主婦對此情形不知所措。母親從來未試過對女兒如此態度，現時她想著如何令女兒心情平靜下來。

「不要哭，不要哭！鈴鈴妳先去洗澡，待父親回來再談！」鈴鈴母親嘗試安撫女兒情緒，抱著狗隻將她帶去洗手間。其後母親抱著松鼠狗回到客廳，步向沙發並坐下來。小狗抬頭望著那位主婦，心想那小學生到了哪裡去。

「狗狗，你肚餓嗎？」鈴鈴母親望著松鼠狗問道。小狗張開嘴，對著她吠叫。小狗現時感到飢餓，餓得可以吃下一頭牛。

「想當年我於鄉村生活時，亦養了一隻狗。不過不是如你同一種類的松鼠狗，而是狼狗。這隻狼狗溫馴極了！有一次我被同鄉小孩欺負，躲於家裡某一角落飲泣，牠走過來舔著我臉部，令我破涕為笑！可惜，到了我升讀中學，牠就與世長辭。當時我哭得呼天搶地…」主婦輕輕搖著手裡的松鼠狗，談論著當年舊事。但是小狗對那女子的往事漠不關心，反而四處張望看看有沒有食物供自己食用。

「到了我結婚，就想養一隻狗作寵物。不巧地，那時我懷孕了。我丈夫對我說，孕婦養狗不太好。到了鈴鈴出生，又勸告我等到女兒升讀小學。唉，不知道我丈夫會否答應讓你加入，成為我們家庭一份子。」主婦甜笑著，視線投向那隻小狗。她可能將自己對死掉的狼狗之感情，投射向這隻「無根」的松鼠狗。聽說狗乃人類最忠心的朋友，但這隻松鼠狗看來別有居心。

「狗狗，看來你快將成功混入目標人物，鈴鈴家裡！女小學生，媽的！阿恆你的遭遇實在羨煞旁人，尤其是蘿莉控！先旨聲明，我阿朗絕不是蘿莉控！」白衣男阿朗言語譏諷著變成松鼠狗的阿恆，令他感到尊嚴被人踐踏。

「夠了！我一點也不感到幸福，反而十分難受！我現時好像被人當成弱智，沒有任何自理能力！不如我希望之後被那主婦丈夫趕出家門，之後等待鈴鈴上學，引她走出馬路被車撞死還好！」阿恆對著白衣男埋怨道，但從主婦聽來似是松鼠狗於家裡吠叫著。主婦望著牠，以為那狗隻肚餓。她慢慢走去廚房，看看有沒有食物適合狗隻進食。

「噢，不知道你喜歡吃雞肉與否？」主婦將狗隻放到地上，將雞肉放到鐵盆盛裝著並遞給牠。

「剛剛好，我也餓了。」阿恆心裡叫嚷著。松鼠狗望著鐵盆裡的雞肉，飢餓感戰勝了牠僅存的理智。黑心鬼現時尤如狗隻般進食果腹，令他感到屈辱。

「媽的！媽的！如果可以的話，我真想立刻咬死目標人物！不過黑心鬼不能直接殺死目標人物，只能間接令他被人殺害或意外身亡！其實不用讓目標人物置於死地，阿朗好像說過。糟了，自己變成畜生，腦筋不太靈光！」阿恆一邊進食，一邊計劃著害人大計。

鈴鈴洗澡完畢，換好衣裳後就走去客廳。她徐徐走去沙發並坐下來，轉頭望去廚房方向。小學生看見狗隻進食時的「幸福」樣子，心裡愉快極了。

「太好了！這樣看來，媽媽應該批准我收養那隻松鼠狗吧！」鈴鈴望著松鼠狗喃喃自語，對自己引狼入室之事懵然不知。

「我回來了！」有人開門進來，那人原來是一家之主，即是鈴鈴父親。他脫下鞋子，將公事包放到沙發上。接著他走去洗手間方向，看來是預備洗澡。突然鈴鈴父親發生事有蹊蹺，連忙退後步去廚房門前。映入他眼簾的是松鼠狗於廚房吃著雞肉，以及面有難色的妻子。鈴鈴父親再回眸一看，只見鼓著腮的女兒，那快要哭泣的樣子令父親感到為難。但是他作為一家之主，這事自己要作出決定。

「這是怎麼的一回事？」那人明知故問的詢問著母女二人。松鼠狗心情複雜，留於此或被人拒之門外，影響著自己害人大計。

「怎樣說好呢？女兒愛心大爆發，要領養狗隻。哈哈…」主婦學著剛剛拿了叱吒金獎的楊千嬅傻笑著。鈴鈴望著傻笑的母親與父親那沉重的背影，驚慌地想著之後會被爸爸責罵，而那狗隻會被人無情的趕出家門。

「爸爸，對不起對不起！」鈴鈴又哭了，令父親不知如何是好。

「待我洗澡後，大家吃完晚飯後再談論這個話題！」父親對著母女二人苦笑道，然後逃亡般似的跑去洗手間。這場風波暫時平靜下來，大家擔心著之後會為了那隻外來犬「再起風雲」。

「看來那三人對你有好感！這是愛呀，哈利！」白衣男用哈利波特著名對白譏笑著黑心鬼阿恆。

「愛？其實愛情，幼稚！」阿恆反駁著那白衣男。數分鐘後，父親梳洗完畢，三人圍著圓桌吃飯。電視現時播著新聞，主播報道著這都市出現虐待狗隻個案，而疑兇仍然逍遙法外。

「我知道你在想甚麼，阿恆。」阿朗笑道。

「對的，大家心照！」阿恆回應道。鈴鈴的命運就掌握在那黑心鬼手上…

晚飯過後，鈴鈴與她父母於客廳圍著圓桌坐下。主婦雙手抱著今次主角松鼠狗，鈴鈴緊張的望著父親，而那一家之主想著如何說開場白。狗隻思疑著他們會否呆坐於客廳裡不對話，就這樣對峙到明天。

「同意收養這隻狗的，請舉手。」鈴鈴父親於這家裡實行民主政策，其後他妻子及女兒舉手。他望著妻子及女兒，心知結局已定。他慢慢從座位站起來，徐徐步向鈴鈴。

「妳有否停一停，想一想？會否照顧牠一生一世，到牠終老？」鈴鈴父親望著女兒，一臉凝重的問著。鈴鈴被父親那認真的表情嚇得凝住了，她怕自己對答不好會令那隻松鼠狗不能留於這裡。

「我會照顧牠直至終老！女兒不會貪新鮮，養了牠一會兒就棄置於街道上！爸爸，我是認真的！」松鼠狗心想那個小學生的對答，猶如婚禮上承諾新郎及主婚人會照顧對方一生一世。牠感到現時自己變成那位小學生的丈夫，不是她的寵物。

「你對那位目標抱有幻想？以為自己是她的王子？別想多了！她只當你成自己的玩具，不會對你抱有任何男女間的愛情！」阿朗對著變成小狗的阿恆笑道。

「你想到哪裡去？我覺得她的話語略嫌誇張，又不是結婚！剛才那個鈴鈴說得好比結婚宣言！」阿恆反駁道。

「那麼…好吧！我准許妳養這隻松鼠狗！」鈴鈴父親對著女兒微笑道，並摸了她的頭頂。小女孩望著父親露出燦爛的笑容，同場的母親同時笑了。而小狗對著鈴鈴吠叫著，旁人看來以為牠對這結果感到高興。

「為牠改一個名字吧！」母親輕輕搖著狗隻，視線移向鈴鈴笑道。鈴鈴望著天花板，之後望向那位黑心鬼若有所思。無數個名字浮現於鈴鈴腦海裡，令她無從抉擇。

「改甚麼名字好呢？不如叫牠阿恆吧！牠令我想起我表哥！」這個名字令白衣男阿朗倒抽一口涼氣，他想不到命運會安排黑心鬼成為他生前親戚的寵物。

「聽你呼吸開始急促，甚麼事？」阿恆問道。

「沒事！」阿朗敷衍著阿恆，而當事人沒有追究下去。他現時對自己過去沒有興趣，儘管眼前人乃他的親戚。

「你將自己表哥當成狗隻？不好吧。想想另一個名字！」母親對鈴鈴剛才改名哭笑不得，諷刺地眼前的松鼠狗正是死後表哥化成的「黑心鬼」，命運似乎對著阿恆他們開了一個玩笑。

「阿恆這個名字不行嗎？唔…叫牠John，應該可以嗎？」鈴鈴以她水汪汪的眼晴望向父親，視線再投向母親。父母二人此時沉思著，他們覺得John這個名字不太好，又想不到更好的名字。

「John，好吧！這個名字易記！」父親贊成這個名字。

「我亦同意，John這個名字不錯！」母親亦同意女兒為狗隻取這個名字。松鼠狗John此時從母親手裡跳起來，跑到鈴鈴身前。

「看來牠認定妳是主人了！」父親對著狗隻及鈴鈴笑道。小女孩抱著John喜極而泣，嚇得母親突然走上她身前。

「傻女，不要哭！」母親摸著鈴鈴頭髮。松鼠狗抬頭望著小女孩下巴，又望向母親腹部。

「恭喜你成為那家人的寵物。於我看來，你之後變成那位目標的玩偶！希望你不會被她虐待，令你任務失敗！」阿朗笑道，令阿恆感到不快。

「真是多謝呀。放心，我有辦法令她後悔生而為人！」阿恆憤憤不平的回應道。

一星期後，鈴鈴提起的表哥阿恆到了她家拜訪，當然阿恆的父母亦一同到來。此時的阿恆乃一位懵懂的中學生，還未結識女朋友。他一踏進鈴鈴家門，就發現這個家多了一位新成員。阿恆怎會想到，這隻小狗John是未來死去的自己之靈魂。John沒頭沒腦的奔向阿恆身前，場面令阿朗感到詭異非常。

「兩個相同的自己相遇，時間悖論！不過我不相信這回事，平行世界較為可信。」阿朗望著這場景，心裡如此想著。

「鈴鈴對我說這隻小狗John，與你很相似！」鈴鈴母親對著阿恆說笑，他只懂呆呆的笑著，但心裡對自己與那隻狗相似感到納悶。

「媽媽你在說甚麼？我只是說，John令我想起表哥！」鈴鈴鼓著腮看著母親，並作勢拍打她。阿恆抱著「自己」望著表妹與她母親鬥氣，感到有趣極了。

「表妹，每次見到妳都是一副充滿活力的樣子。John，看來你遇上一個好主人！現在放你走！」阿恆與John對話，並蹲下身子將牠放到地上。John敏捷的走向主人鈴鈴身前，並將她撲倒至地上。

「呀，John！不要舔！很癢！」阿恆望著John舔著自己表妹，心裡感到有著一絲罪惡感。

「為何我會抱有這個想法？我現時將表妹推倒，猶如變態舔著牠？糟了，我看了太多AV，對表妹有非份之想！」阿恆掩著臉，背向表妹。

「阿恆，你不舒服？」阿恆母親對自己兒子行為感到奇怪，連忙慰問他。

「沒事。」阿恆對著他母親笑道。

「八萬五政策令到很多人破產。我認識的一位同事，因為樓價下跌以致變成負資產！昨天才知道他跳樓身亡！唉，為何香港會變成這樣呢？」阿恆父親與鈴鈴父親談論著香港前境，後悔著為何1997年自己沒有全家移民。

「不要擔心，我們香港人打不死！終有一天會捱過去的。希望在明天！」鈴鈴父親鼓勵著阿恆父親別要對香港氣餒，對香港未來充滿信心。他們想不到後來香港情況越變越壞…

夜深了，阿恆一家人與鈴鈴一家人說再會。鈴鈴抱著John，與表哥揮手說再見。

「有空再來拜訪！」鈴鈴對著表哥阿恆叫道。

「我會的！」阿恆微笑回應道。

翌日，鈴鈴帶著John去自己所住大廈附近的公園遊玩。她為小狗John準備了飛碟，希望牠會玩得盡興。

「狗狗…應該叫你John！你看不看到這隻飛碟？當我將這飛碟拋出去，你就將它接住，並回來將那隻飛碟交給我。好嗎？」鈴鈴笑道。松鼠狗John聽後吠叫一聲，看來牠答應了。

「好的，那就開始了！預備，1，2，3！」鈴鈴之後將飛碟拋出去，John瘋了似的追著飛碟。

「衝呀！」鈴鈴指向於空中飛翔的飛碟叫道，笑容如此童真。John照著小女孩的意思跑去，朝著飛碟拋去方向跑著。一分鐘後，John叼著飛碟徐徐走著。牠四處張望有沒有同類或可疑人仕於公園裡徘徊，奈何還沒有。變成松鼠狗的黑心鬼阿恆有甚麼打算？

「看來你計劃著甚麼似的。你想引那小女孩到某位兇惡的人面前，讓她被人毆打？或是，你留意著公園有沒有對小女孩生命有威脅的大型狗隻？會不會你想重施故技，引她到馬路讓小女孩被車撞死？」阿朗詢問著黑心鬼阿恆，令他感到煩厭，思緒漸漸變得繚亂。

「問來有何意思？不如你試試變成狗隻，教導我如何害人？變成畜牲限制多多，這樣不可能做，那樣又無法去幹！」阿恆對著阿朗埋怨道。假若阿朗現時出現於黑心鬼身前，變成狗隻的他會將那人活生生咬死。

「不用緊張！機會以後多的是！現時好好的飾演著目標人物的寵物。慢著，狗隻乃人類忠心的朋友，你怎能說牠是畜牲？」阿朗覺得這位黑心鬼開始情緒失控，他心想如果之前閻王沒有奪取那黑心鬼記憶與人性，情形會麻煩得多。

「你撿到那隻飛碟！John你很有本事呀！記得媽媽之前對我說她之前兒時養過的狼狗，不知道會否猶如你一樣能幹呢？」鈴鈴從John口裡拿走飛碟，右手摸著牠的頭笑道。可惜鈴鈴母親沒有為那隻狗隻拍攝任何照片，母女二人無法再欣賞牠的風采。

「你此時情形，好比男朋友聽著自己最愛談論著自己舊愛。阿恆，你現在感覺如何，感覺如何呀？一定很難受，哈哈！」阿朗毫不放過任何嘲弄黑心鬼的機會，將他大肆譏笑一番。

「你小心之後我完成任務，就來找你算帳！」阿恆悻悻然回應著，阿朗隨即嚷著自己很害怕，黑心鬼知道這只不過是白衣男在戲弄他。

「再來一次，1，2，3！」鈴鈴又再將手裡飛碟拋往遠方，John只看見那女孩將自己寶貴生命拋往遙遠的那一邊。John朝著飛碟方向跑去，牠的行為引起公園裡一隻鬥牛梗之注意。

「他媽的！你這個新來的豈敢於我地頭出現，還不對我打招呼！」鬥牛梗的言語猶如一個黑社會大哥，當然旁人只能聽成牠正在吠叫。鬥牛梗望著坐於木椅的主人熟睡得恍似一頭豬，自己慢慢走向那隻不懂禮貌的松鼠狗。

「機會來了，黑心鬼！」阿朗似乎留意到那隻鬥牛梗，變成狗隻的黑心鬼視線投向這位不友善的鄰居。John將口裡飛碟放到地上，與眼前那隻鬥牛梗對峙著。兩隻狗隻看來會鬥得難分難解，直到其中一方倒下才會罷休。

「汪汪汪！」John來一個先發制人，對著鬥牛梗吠叫著。鬥牛梗這廝不看看自己有多少斤兩，牠的身形與自己比拼簡直螳臂擋車，不自量力。

「汪汪汪！」鬥牛梗對著John吠叫，並衝上前似乎要傷害牠。John心知那隻蠢狗中計，牠連鈴鈴的飛碟也不顧，向著鈴鈴身處之地逃跑。鬥牛梗以為John臨陣退縮，追著John的尾巴。牠認為那隻松鼠狗的行為乃對自己的侮辱，怎會讓松鼠狗得逞。

「你逃不掉的！」鬥牛梗對著John吠叫道，然而松鼠狗毫不理會。黑心鬼逃命似的跑向鈴鈴身邊並跳上她的雙手，小女孩怔著。

「甚麼事，John？呀，有隻鬥牛梗衝向我們！我們快跑！」鈴鈴一臉驚慌，緊抱著John逃跑。鬥牛梗瘋了似的追趕著鈴鈴，殊不知這是黑心鬼阿恆借刀殺人之計。

「汪！」鬥牛梗撲向鈴鈴身前，看來阿恆任務完成了。可是，某位身穿西裝的熱心街坊衝上鈴鈴面前，為她與那隻John擋下了鬥牛梗的「攻擊」。

「他媽的！別攔著我！」鬥牛梗看似要擺脫那位西裝男子，但事敗。鈴鈴抱著John跌坐於地上，看似驚魂未定。其他市民見到如此情形，連忙打電話報警。另一位女街坊拖著鈴鈴右手，將她與那小狗帶到安全地方。

「他媽的，弄砸了！還以為香港人冷漠，會對那小女孩見死不救！」阿恆憤慨的說著。

「你的語氣猶如一個流氓！唉，又要找另一個機會！」阿朗對此狀況嘆氣，主要原因乃害怕任務失敗自己要背黑鍋。

「沒事了，小女孩！妳媽媽在哪裡？」女街坊望著鈴鈴雙眼問道，此時小女孩已被嚇壞，哭成淚人。事後，鈴鈴雙親從女街坊接走女兒。他們想著好不好再讓女兒獨自陪著小狗到外遊玩，畢竟發生了鬥牛梗一事。第二天，此事被傳媒報道，但市民對此新聞不以為然。但這單新聞引起那位虐狗犯的注意，那人決定要來到鈴鈴所住的地區。

另一方面，鬥牛梗被人帶到一處地方。牠對自己快要被人處死一事懵然不知，亦不知道自己被John陷害！

「你們要做甚麼？」鬥牛梗對著工作人員吠叫著，然而沒人聽懂牠要說甚麼。旁人聽來，只是一隻狗臨死前的哀號聲。

「救命呀，我亦有權利！我有權對此表示抗議！汪汪汪！我咬死你們！快放我出去！」鬥牛梗被人按在床上，牠拚命掙扎。現時鬥牛梗想著主人是否離棄了自己，並怨恨著那隻松鼠狗John。

「他媽的松鼠狗，是你弄致我如斯田地！我即使做鬼，也要他媽的纏著你，讓你永不安寧！」鬥牛梗詛咒著John，其叫聲令人心寒。

「啪！」工作人員對著鬥牛梗打針，針筒裡盛載著毒液，將牠送去地獄！牠漸感天旋地轉，理智快要被撕碎。

這一天，鬥牛梗因為黑心鬼阿恆被人道毀滅。

一星期後，松鼠狗於晚間徹夜未眠。牠想著如何再一次令主人置身於危險，即使會令自己身亡。

「聽聞被你當成道具的鬥牛梗，被人道毀滅了。你現時在想著甚麼？莫非是那位虐狗疑犯？聽聞那人來到了鈴鈴所住地方附近…」阿朗對著阿恆答道。

「只要引她到此…」阿恆看來又生一計，他會否成功？

夜晚九點左右有新文

「說清楚點，你的詳細計劃是甚麼？又是學著之前鬥牛梗的橋段，將小女孩引到虐狗犯所處之地？雖然身為黑心鬼有特異能力，可以預知某些事情。阿恆你怎能確保那小女孩會知道你走到哪裡？」阿朗害怕假如黑心鬼無法成功引鈴鈴到虐狗犯那處，就變成自殺行為。阿朗不能想像任務失敗他與黑心鬼會受到甚麼懲罰，只知道乃比死更難受。

「阿朗，你信任我嗎？之前第一個目標我成功令目標父親對目標起殺機，這次鈴鈴被陷害應該十拿九穩！我看得出，那小女孩視我比任何事物更重要，如果這次我裝作失蹤，她不找到我誓不罷休！」化成松鼠狗的黑心鬼於夜裡吠叫著，令睡於牠旁的女主角醒來。

「John，甚麼事？你看來很緊張！別鬧了，快睡吧！」鈴鈴從睡床上爬起來，步近John並摸著牠頭部。她見John情緒似乎平靜下來後，又走回睡床與周公探戈。John於鈴鈴睡房裡來回踱步，想著如何令自己任務成功。

「要找天弄髒自己，然後向著那虐狗犯走去。我現時有著犬隻獨有的第六感，以及黑心鬼的超能力，很快會找出那人所作地。而骯髒的我走到街道會留下腳印，當目標人物留意並隨著腳印到那處…」阿恆這個計劃實在是兵行險著，可能未待到目標人物到來，自己會承受不了虐狗犯的虐待以致死去。

「為何不再試車禍？」阿朗向著那黑心鬼問道。

「鈴鈴警覺性提高了，不會讓我獨自走到馬路處。而這夜我去找那人的話…」阿恆說到此處，不自覺的笑起來。從旁人聽來那隻松鼠狗正在睡房裡發出怪聲，會讓人嚇得呆若木雞。

黑心鬼憑著自己超能力，與犬隻獨有的第六感知道現時虐狗犯身處公園旁的女廁，牠偷偷走進廁所弄髒自己，然後走離鈴鈴的家。

「想不到黑心鬼的能力此時再次大派用場，別人見到松鼠狗用念力令門自動開啟，必定嚇呆！」阿朗真心讚嘆著黑心鬼阿恆，黑心鬼對他讚賞回以一聲冷笑。

「為何凌晨會有人於女廁？心理有問題的人之所思所想令人難以理解，可能不瞭解那班邊緣人的想法才是值得慶幸。皆因你明白他們的想法與慾望，可能代表你亦變成與他們一樣的存在。尼采說過當你凝視深淵，深淵也凝視著你…」阿朗突然想起了尼采的名言。

「假如那個尼采做黑心鬼，必定相當稱職。從你所說的那句，他熟知人的劣根性！」阿恆笑著回應白衣男。

女廁裡，一位身穿綠色格仔恤衫、藍色牛仔褲的少年正在虐待著一隻流浪貓。那人拿著牛皮膠紙，將那隻白色流浪貓黏在白牆上。黑心鬼阿恆望著此情況，看得觸目驚心。

「咦，我聞到那人氣味，原來是女生！還以為乃一位變態男子闖進女廁，令我失望了！」阿恆答道。John小心翼翼的走進女廁範圍，望著那女少年背影。

「不知為何，我對格仔恤衫相當反感！而那女子這一身裝扮，又做出如斯行為，實在令我作嘔！媽的，我忍不住了…」阿朗作勢嘔吐。John慢慢走近她身旁，並對她吠叫。虐待犯回眸一笑，看似找到一個新玩具。

「來來來，阿美不會傷害你！」難以置信！那個虐狗犯居然是阿恆未失去記憶時朝思暮想的女朋友！仔細一看，犯人阿美手裡拿著美工刀，預備要割開John的喉嚨！

「瘋了！這個世界瘋了！想不到阿恆那個女朋友就讀中學時，乃一位變態，虐待貓狗的人渣！幸好那個黑心鬼早就忘記前塵往事，如果他最後記起一切，他會否對人生絕望？」阿朗望著那懾人景象，心裡不禁高呼起來。那時的黑心鬼阿恆不知道眼前女子正是自己生前的最愛，而她正要傷害自己！

「為何你要走！不要走！抓到你了！為甚麼？為甚麼我所認識的人，一個一個離我阿美而去？我父親與我母親離婚，而母親就將父親離去責任歸咎於我。她每天虐打我，猶如我現時這樣對你！痛不痛呀？不要吠，用人類的語言回答我！」阿美瘋狂地用美工刀刺著松鼠狗John，牠感到疼痛與悲傷。奇怪，為何失去記憶與人性的阿恆會感到悲傷？

「為何會這樣的？她令我想起一個人…」阿恆心想。糟了，這個跡象看來阿恆快要恢復記憶了…

「停手呀！」女主角來到了，而她不知道這是John捉弄自己，來一個請君入甕。阿美此時大驚，她拿著染了血的美工刀衝向鈴鈴！

「臭婆娘，快讓我回來！我要你住口！」阿美不理會鈴鈴呼叫，將她按於牆邊。之後發生的事令人不忍再看下去，阿美居然拿著美工刀插向鈴鈴的腹部。然而，美工刀此時斷裂了！

「砰！」阿美向著鈴鈴揮了一拳，其後再掌摑著那小女孩。而小女孩繼續尖叫著，令阿美開始失控了…

「不要吵！不要吵！為何你不能安靜點？為甚麼？所有人都要欺負我！學校同學嘲笑我，老師借故留難我！你們每一位也是不可原諒！呀！呀…」John望著那阿美對著鈴鈴拳打腳踢，自己奄奄一息連站起來也不行。

「命運呀！你這樣安排，是否有著深意？你是否懲罰那個阿恆與修害他表妹的阿美相愛？」阿朗心裡感嘆著。

「我，我做了甚麼？走呀，我快要離開這裡！」阿美抱著頭望著眼前一切尖叫著。她不想知那個小女孩是否氣絕，只知道假如被人發現自己人生就此結束。接著，阿美趕急地離去女廁，她就這樣逃出法外。

「John，對不起。我未能及時保護你，你會原諒我嗎？」血流披面的鈴鈴看著已經死去的松鼠狗，然後她暈倒了。

阿恆的表妹就送往醫院，幸運地醫生將她救活。可是鈴鈴就這樣昏迷著，毫無任何甦醒跡象。鈴鈴雙親望著躺臥於病床上的女兒，眼淚禁不住嚎哭起來。

「John現時過得很好！」母親哭訴著，她不忍心對女兒說出真相。

聽日chapter 3 ending

睇完聽吓呢首

more

今天是我表妹鈴鈴的生日，每到這一天我就感到千枝針刺在心。記起她未昏迷前的生日會，我與父母去她家裡遊玩。那一天，我於客廳拿起了屬於鈴鈴的杯子。杯子設計吸引了我的眼光，令人愛不釋手。不知是父親還是母親拍了我膊頭，就手滑將杯子摔破了。

「呀！表哥你這個壞人，你摔破了我的杯子！嗚…」望著鈴鈴哭喪著臉指著我叫道，我嚇得不知方寸。我摔破了表妹心愛的杯子，怎樣才能補償她？

「好了好了，不要哭。」鈴鈴父母走向她身前，摸著頭安撫她的情緒。而我猶如獃子呆站於客廳裡，想著如何糊弄過去。我的性格真是惡劣！

突然我靈機一觸，跑出單位去附近百貨公司！我焦急的找著有著相同花紋的杯子，幾經辛苦終於找到了。付款完畢後我返回表妹家裡，我父母與她雙親於客廳裡望著我。

「我…對不起！」我低著頭，將手裡杯子遞出去。表妹紅著眼從我雙手拿走那杯子，她怪怪的望著我。難道我記錯了她杯子的設計，買錯了麼？

「媽媽…」鈴鈴將杯子遞予姨姨，然後她緊緊的抱著我。我傻傻的雙手抱著她，雙眼不自覺的流下淚來。那天生日會就這樣過去，當然我與表妹及她一家人關係沒有惡化。

後來我才知道當天我買錯了杯子，所以於下年她生日前再次買了一個與當時款式一樣的杯子。想不到，她會被虐狗犯虐打致昏迷不醒…

我女朋友阿美於前往醫院途中，一邊走著一邊聽著我表妹的往事。說完後她於交通燈前停了下來，表情複雜的望著我。她那眼神，好像之前就認識了我表妹。不是不是，她的眼神很奇怪，像是…

「對不起，我今天居然帶你來看我表妹，還對你說著如此沉重的慘事。」望著阿美眼淚從臉上滑下來，我趕忙拿著紙巾為她拭淚。女人用水做這句俗語原來是真的…

「不是你的錯，是我眼淺…」她拿去我的紙巾，不需我幫忙。其後，我倆走去表妹鈴鈴的病房。

「花了那麼多時間，表哥我終於找到之前不小心摔破的杯子。十多年間我沒有勇氣將那杯子送贈給妳，今天我鼓起勇氣了。唉，表妹！妳是否覺得表哥很沒用？」我忍著悲痛向著表妹說道，並將那杯子遞向病床旁的桌子。我好像聽見身後女朋友飲泣著，自己慢慢轉身安撫她的情緒。

「不要哭！」我只懂這樣安慰她。阿美突然抱著我，使我怔著。我亦雙手抱著她，時間就這樣慢慢逝去。

「唔？」我突然聽到身後有事物移動的聲音，莫非是表妹有甦醒跡象。回頭一看，表妹依舊躺臥於病床上動也不動。看著她如此受苦，令我不禁想問為何香港不容許安樂死。看著她昏迷十多年，每天被囚禁於一個黑色房間裡，實在令人不忍心讓她繼續痛苦下去…

「如果我找到誰人害到妳這樣，我要他不得好死！」我心裡發誓。此時阿美哭聲停了下來，開始喃喃自語。

「全都是我的責任…」我隱約地聽到阿美這樣說，可能是我聽錯吧！待到阿美情緒平靜下來後，我與表妹訴說著自己與阿美如何結識。不知她會怎樣想？

「於我就讀大學最後一年，我就結識了現時女朋友阿美！相當老土！我當時趕著去圖書館複印學科筆記，匆忙之際將阿美撞到了！那時阿美還戴著那略嫌呆笨的眼鏡…」一提起阿美以前戴眼鏡之事，她就用右肘撞了我腹部。

「之後劇情好比阿美喜愛的少女漫畫一樣，兩人同時墮入愛河！原來我倆就讀同一個學科，還於同一間課室上課！此時我責怪自己為何那時不早點發覺阿美！可能沒有那天圖書館之事，我倆永遠是兩條永不交疊的平行線。常言道緣份天注定，可能月姥為我與阿美牽上紅線…」說著說著，我不禁笑起來。我還以為直到大學畢業也未必找到女朋友，怎能預計上天為我安排如此美好的事！

「表妹妳放心，我會好好看管著妳表哥，不會讓他行差踏錯！」阿美望著表妹笑道。她的笑容帶點傷悲，的確看著我表妹無助的躺臥於病床不能動彈，令人於心不忍。

「阿美，妳對我這樣沒信心嗎？我的心不會這麼容易被其他人搶走，因為那顆心早已被妳俘虜了！」我向著阿美甜笑著。

「呀，阿恆！你的情話很肉麻！不過亦很甜蜜！」阿美表情稍為緩和下來。怎也覺得今天阿美行為有點怪異，有機會是我想多了。

「先生小姐，探訪時間快要結束了。」護士走進病房，吩咐我們儘早離開。我向著護士點點頭，然後挽著女朋友的手步出病房。

接著我們乘搭巴士離開醫院。車程中我倆閒聊著，慢慢的談到了網絡小說。

「你有沒有看網絡小說？」阿美視線移向我問道。

「有。記得我朋友好像剛剛連載一篇新小說，題材借鑑了日本電影大逃殺！」我回答著她的問題。

「我真不知道原來你有位作家朋友！他用了那個網名？」想不到阿美對網絡小說有著濃厚興趣，不知道她喜愛看甚麼類型故事呢？

「好像叫血色。他有數年沒有撰寫小說，所以當他開始連載那篇小說，我就決定追看。之前他寫了一篇喪屍小說，可惜未寫到結尾就中止連載了…」我忍不住嘆氣。

「我記得！是否那篇故事主角為Nick？那篇喪屍小說很有趣，尤其是當中一段章節，即是女主角Deanna用言語逼使另一個男角色Peter跳樓，相當精彩！」阿美越說越興奮，原來她喜愛暴力故事。之後我們繼續談論現時自己追看的網絡小說，分享自己欣賞的網絡作家。當然亦批評了數位文筆與故事不濟的網絡作家，猶如一位專業評論員。

「不知道今次那篇網絡小說會被電影商看中，將其改編成電影？很緊張…」我心裡如此想著。天開始昏沉，而巴士到了總站。

聽日開始chapter 4

Chapter 4

黑心鬼阿恆再次回到這個死後世界，之前被人殺死的傷感仍殘存於他心裡。他對那個情感覺得怪異，因為之前閻王已經奪走自己人類之情感。另外，阿恆腦海裡浮現一些熟悉但陌生的片段，是與剛才虐狗犯阿美有關。

「我有見過她嗎？如果沒有見面，為何當時化身為狗隻之時，我被她虐殺會感到悲傷？或是犬隻的大腦結構與人類不同，那些所謂情感…可能阿朗會有答案。但他會答我嗎？」阿恆坐於白床上，摸著下巴思考著。阿美中學時所穿著的衣物，她對化身為狗的他之鬼畜笑容，令他有著不協調感。黑心鬼覺得這個女子不會是這樣的一個渣滓，肯定有甚麼地方搞錯了。但阿恆不知道人不可貌相，生前最親的人亦有著不為人知的陰暗面。黑心鬼應該慶幸自己早就被閻王奪走記憶，若然那時被阿美虐殺時有著記憶的話，他會寧願不去投胎做人。

「真相對你而言太殘酷了…」阿朗突然於黑心鬼眼前出現，並自言自語著，而當事人聽不到他在說甚麼。阿恆怔怔的看著白衣男，沒有進一步的行動。明明之前嚷著要毆打阿朗，但現時只懂呆坐著。可能剛才被虐殺一事對阿恆刺激太大，令他暫時不想做任何事。

「你不問我剛才殺你的女子是甚麼人？」阿朗向著阿恆問道。難道他要違反閻王守則，向黑心鬼透露他前塵往事。之前阿朗暗示目標與黑心鬼的關係差不多違反了眾多守則，他究竟要做甚麼？

「我覺得即使問了，你不會答！正確而言，會有人阻止你回答我的問題。看你欲言又止的樣子，我就知道詢問更多目標與自己生前的關係乃禁止事項！很奇怪，我覺得那個虐殺小動物的女子與自己有著莫大關係…」阿恆猶疑的說著。

「有關係又如何？反正最後投胎，你會忘記之前結識的人？同時，記得太多不是一件好事！遺忘有時對人而言，乃一種幸運！我認為記憶有時會拖累一個人的步伐，並令自己於重大決定時裹足不前！」阿朗對著黑心鬼嘆氣。

「記憶真是如此不必要嗎？」阿恆心裡泛起疑惑，他向著身前的白衣男問道。白衣男阿朗想了一想，看來這個問題考起了他。

「真的不必要，如情感一樣！」阿朗決斷地答道，而他對情感的看法令阿恆眉頭跳動了一下。

「情感？怎麼的一回事？情感真的不重要？」阿恆這樣問著，他認為白衣男有這個答案是與白衣男自己過去有關。

「與我無關，你可以作答！」阿恆嘗試引誘著白衣男作答，儘管阿朗作答與否不會令黑心鬼從中得益。

「我就向你分享自己過去吧！你或許會奇怪我還幹著這個叫做甚麼，陰間使者不去投胎？因為我於一件事裡做錯了，永遠不能投胎！為甚麼做錯了，就是情感這回事！」阿恆聽著阿朗談論過去，不停的點著頭。

「我之前死了，下了這個死後世界陰間。我被選中了做黑心鬼，做著與你一樣的工作！不過那時閻王沒有拿走我的記憶及情感，就是這樣…令我害人之時猶疑不決，還處處質問著這些行為的意義！好不容易捱過了第七位目標，即是最後一位！那時我已經拋棄了人性，記憶於我而言乃一個詛咒！因為那時當記起生前自己的行為，與當上了黑心鬼行為之分別，我感到羞愧難當！我那時抱著快快害完人，之後去喝孟婆湯投胎去也！然而我捨棄了人性，但仍存有情感，我愛上了第七位目標！你應該見過，就是那位白衣女阿紫！」阿朗面容僵硬的說著。

「我一見到她，就墮入愛河！而那個她亦對我一見鍾情，很快答應與我交往！這個時光是我與她最快樂的一刻，直到閻王派了另一位陰間使者抓拿我！當時我就帶著阿紫逃亡著，逃到天涯海角！知不知閻王怎樣做？沒有做任何事，只是從陰間命令，將我們逼上絕路！想不到那班陰間使者如此神通廣大，即使用上任何武器亦無法傷害他們一條毛髮！我們就這樣被他們抓到了！」阿朗說畢，雙手掩著臉。

「閻王如何懲罰你們？媽的，你之前說過了！」阿恆發現自己問了一個愚蠢的問題，但阿朗沒有藉此戲弄他。

「我與阿紫被閻王懲罰，永遠做著陰間使者，直至消失的天與地！阿紫不知道愛上我要付上如此沉重代價，曾經與我決裂！後來不知她看通了，還是於陰間裡只有我還會在乎她，之後開始與我交流。可是每次與她對話，總是吵架收場！唉！我與她於人間承諾兩人永不分離，看來實現了。不過誰會想到會以如此方式實行，真是諷刺！」阿朗苦笑著，阿恆不知如何回應他。此時阿紫忽然於白衣男身後出現，嚇得阿朗跌倒在地。

「你剛剛是否與那位黑心鬼說著我壞話？」阿紫雙手叉著腰，望著阿朗質問道。他望著那女子，只懂傻傻的笑著。

「沒有，我只是向他提著自己過去。雖然提及了妳，但沒有說妳壞話！」阿朗對著阿紫笑道，但換來了她無情一拳。

「之前妳只掌摑我，為何現時揮拳打我？」阿朗一臉無辜摸著自己臉頰，裝作哭泣的問道。

「反正怎樣毒打你，你不會消失的！閻王要找你，第四次目標我做監督！」阿紫指著身後的白門，阿朗無奈地走出白色房間。

「被自己最愛傷害，是一種怎樣的感覺？不過閻王早就拿走這隻黑心鬼的情感及記憶，他不會理解！」阿紫望著黑心鬼想著。

「為何不是阿朗繼續做監督？還有，其他陰間使者不會監督黑心鬼嗎？」阿恆問道。

「不太清楚，可能是輪流監督吧！順帶一提，現時陰間只有我與阿朗監督黑心鬼。剛才阿朗對你說了甚麼，你信一半就行了！」阿紫冷漠的答道。

「你真的愛過這個阿朗嗎？」阿恆回想起剛才阿紫如何對待阿朗，忍不著問道。白衣女聽後臉色鐵青，看來她憤怒了。阿恆心想自己快要被打了，連忙雙手護著自己的頭部。

「啪！」想不到阿紫啪了響指，阿恆眼前一黑！

聽日繼續

推

「甚麼事？」阿恆只懂詢問著，他不知道自己剛才說了甚麼令阿紫生氣。假如阿紫於他陷害第四位目標之時捉弄自己，他的未來就一片黑暗。

「你想知道我有沒有愛過那個阿朗，你完成這個害人任務就會得知！」黑暗中，阿恆只能聽到阿紫的聲音。

「你送到我去人間哪個時空？又是那個喪屍世界？我之前言語冒犯妳，我道歉！但妳不能這樣對我的！」阿恆於黑暗空間呼喊著，渴望某人或是靈魂回答他。

「正常的時空！不會如之前一樣！第二位目標，令我被閻王鬧了一頓！我不是傻女！放心，這次任務不會太困難的！」阿紫笑聲傳到阿恆腦裡，令他不禁掩著耳。黑心鬼頓感自己全身被某股力量撕裂著，究竟他會被送往哪個時空呢？

一天辛勞的工作過去了，戴著眼鏡的西裝男子收拾自己個人物品離開公司。他離開寫字樓步向走廊按下電梯按鈕，等著電梯將他送往那商業大廈G樓。

「我回家後一定要寫篇驚天動地的小說，再不能這樣寫著色情小說！要用回以前網名血色，捨棄那個身份月經！我很後悔為何當時放棄寫那篇喪屍小說…」男子心裡責怪著自己，此時電梯到了他身處的樓層。那人慢慢走進電梯，正準備關門之時有人衝進來。

「多謝，阿麥！」那位女同事對著男子阿麥笑道。電梯門徐徐關上，兩人於電梯裡沒有交談，電梯下去G樓期間寂靜得教人可怕。阿麥想鼓起勇氣與她對話，但心裡自卑感令他猶疑未決。四眼男這樣行為即使女同事對他有好感，也會被他現時行為趕走。

「叮！」電梯門開啟了，兩人走出電梯然後各自離開商業大廈。這個男主角其後後悔自己當時的膽怯，錯過了一段友誼與愛情。明明自己樣子不賴，但因為自己性格令愛情白白流走。

「算了，只有毛公仔與二次元女性與我作伴！我為何對愛情抱有幻想？醒醒吧，你不會成功的！」乘坐西鐵回家途中，阿麥心裡對自己妄自菲薄。

西鐵到站了，阿麥離開這擠逼的車廂。當車門關上之時，某位老翁與坐於關愛座的瘦弱男子爭執，繼而動武。阿麥轉頭望去，慶幸自己當時站著沒有坐下。車廂裡市民紛紛拿著手提電話，一嘗記者的滋味。

「我回來了！」阿麥對著無人的單位叫道。當然阿麥沒有足夠金錢購買這個單位，他只是租住的。這個單位曾經發生過兇案，被當成凶宅。業主打算將這個單位租借出去，雖然租金不太昂貴但租客害怕晚上鬧鬼，令那單位差不多無人問津。業主無奈降低租金，就這樣阿麥就租住這個單位。於這個香港，沒有容身之所的市民，比猛鬼更為凶惡。

「寫小說吧！」阿麥梳流完畢後，就走進睡房裡開啟電腦。他坐於電腦前方，轉頭望向身後的睡床。睡床放著一隻毛公仔，乃動畫人物黑澤黛雅。那隻毛公仔身穿校服，躺臥於睡床上。

「一臉幸福的樣子，但不會與我交談！很寂寞！」阿麥感嘆著，回頭望向顯示屏。他現時構思著即將連載的小說故事內容，如何吸引讀者繼續追看。無數個題材浮現於他腦海裡，但太多太多令自己未能動手寫作。

「算了，寫色情小說吧！不行，我之前決定不再寫色情小說的！喪屍小說吧！但是現時高登太多喪屍小說，未能突圍而出！怎麼辦…」阿麥抱著頭伏於桌上，狀甚痛苦的模樣。

「我朋友阿恆經常問我，何時撰寫新的小說？我自己害怕對他坦白一切，我沒有使用血色這個網名，反而用了網名月經撰寫色情小說！太羞恥了！我不能讓他知道！」阿麥厭惡著自己以前所寫的色情小說，雖然這令他於高登有著不少的忠實讀者。

「我不想被人標籤作色情小說作家，再被人嘲笑！咦？怎麼的一回事？」突然睡房燈光熄滅，令阿麥以為今晚大廈停電而自己忘記了。然而他再仔細想想，今天大廈沒有停電通告，難道是…

「記得這裡是兇宅！有怪莫怪！」阿麥驚慌地叫嚷著，感到這房間氣溫急降著。電力回復正常，但睡床就多了一個身穿黑色背心及長褲，紮著馬尾的女子。

「棕色頭髮…」阿麥驚慌得喃喃說著那「女鬼」之髮色，背心女子飄向阿麥身前，似乎要對他不利。其實這是黑心鬼阿恆裝扮的，而這次目標正是網絡作家阿麥。他又要害死自己身邊的人！

「我是鬼魂！」黑心鬼阿恆答道，當然這是廢話。但是這個答案已將阿麥嚇到只剩半條人命，快要接見上帝了。

「我知道！但是妳叫甚麼名字？」阿麥望著化身成女鬼的阿恆問道。

「叫甚麼名字好呢？不如叫阿紫吧！」阿恆向著陰間使者阿紫答道。

「不能使用我的名字，再想過另一個名稱！」阿紫駁回這個提議。

「叫黛雅吧！」阿恆腦裡浮現這個名字，阿紫對此表示同意。

「我叫黛雅！」黑心鬼阿恆答道，阿麥呆呆的點頭。

「我記得之前兇案死去的人，不是叫這個名字。」阿麥聲線充滿著恐懼。

「對的，那個惡鬼已被我趕走了！還以為很難對付，想不到只要一掌就將她嚇走了！哈哈…」黛雅(阿恆)猙獰的笑著，笑聲令阿麥感到心寒。

「之前聽到了你要寫小說，想到了甚麼好題材？」黛雅此時轉移話題，阿麥仍然抱著頭身子抖震著，女鬼望著那位目標嘆氣。

「你放心！我不會害你的！我只想留在這裡，不會影響到你日常生活！看著那隻人形公仔，原來你是一位宅男！」黛雅對著阿麥笑道，他對自己興趣被人輕視感到憤怒，但隨即因為恐懼而未能反駁。

「公仔，比三次元女性有趣得多，包括著女鬼魂！」阿麥低著頭細聲道，黛雅飄向睡床旁，拿著那隻身穿校服的毛公仔。

「很可愛！」女鬼將毛公仔放下來，然後於睡床上坐著。

阿麥隻毛公仔係咁樣嘅
聽日繼續

「現時你所提起的高登論壇，流行甚麼題材的小說？喪屍？色情小說？愛情？還是黑社會題材？」黛雅，即是黑心鬼阿恆向著目標阿麥問道。阿麥左手搔著頭，嘗試回想現時高登論壇哪篇小說人氣最高。

「色情小說。聽說有位網絡小說作家大文豪的性交疲勞，已被出版社看中即將出版成實體書。而那篇性交疲勞現時開了第十一個帖子，正評已超過一千個！」阿麥語氣聽來帶點輕蔑，奈何自己也是寫色情小說的一份子。

「那麼，你去寫色情小說就行了。既然寫這類題材會成名的話，就跟著去寫，不需要害怕被人卑視！還是…」黛雅嘻嘻笑著，阿麥看到她笑容後尷尬的別過臉，面已紅得似玫瑰。

「但我自己已經決定不去寫色情小說了！我覺得，色情小說根本是垃圾，只是供予別人情神上的自慰之用。有的色情小說作家連文筆通順也做不到，女角色全都是倒模，男主角大部分是…不提了，總而言之我對色情小說十分厭惡！」阿麥憤怒地叫道，黛雅一邊聽著，一邊心想弄不著如此激動。

「那麼…你剛才還嚷著要寫色情小說？難道你默認自己如那班作家一樣是垃圾？你厭惡這個題材，又去撰寫，那豈不是自相矛盾？」黛雅反問著那位大作家，他無言以對。

「女鬼，妳來為我提供意見，還是戲弄我？妳繼續搗亂，我就找茅山師傅收服妳這個臭婆娘！別看小我，我亦有人脈…」阿麥對著黛雅發怒，而那女鬼雙眼紅了起來，睡房燈光一閃一閃的…

「我怕你未打電話，就被我殺死了！茅山師傅，那班三腳貓功夫的垃圾能阻我為所欲為嗎？」女鬼面目變得猙獰，她有念力令阿麥雙手扼著他自己頸項。

「我明白之前她提起趕走這裡原本逗留於此的怨靈，救命呀！」阿麥心裡叫道，他望著那女鬼，眼神像是懇求她。

「算了，我現時沒心情殺人！就放過你這條狗命…」黛雅放手，阿麥無力的從座位跌倒地上。

「你不是要寫小說嗎？不要理會我，去做你的大作家吧！」黛雅坐於睡床上，拿著那隻毛公仔並抱起它。阿麥樣子似是認輸了，他望了那女鬼一眼就轉身開始寫作。

「我叫姚仲騰，今年十五歲。我是一位普通中學生，原以為自己永遠平平凡凡的生存下去，想不到平凡生活會於今天離我而去。早上，我一回到學校就發現那處氣氛怪怪的…」阿麥一邊唸著，一邊寫著自己快將發表的小說。

「我叫甚麼甚麼，今年貴庚。我是一位普通得令人作嘔的高中生，原以為自己會永永遠遠，猶如地球上一塊石頭，沒人理會注意的生活下去。誰不知，命運總要開我玩笑，我尤如扯線木偶一樣無助！媽呀，好無聊，我看了第一句就不想再看下去！」黛雅嘲弄著那位網絡作家，而他只能敢怒不敢言。阿麥害怕自己對女鬼發難，會招來殺身之禍。

「呀，為甚麼會這樣的？我說道。我的中學同學XXX拿著美工刀向我襲來，我狼狽的閃避。我向著身後的廁所跑去，而那位XXX瘋了似的跑來。我不知怎麼辦，我很想這種種一切是一場夢！救命，你這篇小說使用了很多個我字，很煩！劇情又是嚷著自己乃平凡中學生，之後生活來個翻天覆地變化。之後被某人追殺…一點也不有趣！阿麥，你聽到嗎？回應我好嗎？」黛雅「朗讀」著阿麥小說內容，同時取笑他文筆。阿麥聽著聽著，眼淚不自覺的留了下來。

「嗚嗚…」男兒有淚不輕彈，而那個阿麥居然哭了！女鬼望著這情景，居然慌了。她想不到那位租客乃一位愛哭鬼，現時女鬼想著如何安慰他。

「你真厲害，弄哭了第四位目標！」阿紫對著阿恆說道。

「不知為何，我一看見他就想戲弄他。」阿恆大笑著。

「他他他…你們這些男人，令人反胃！你要節制點，待他真的找到了芽山師傅，我們會有麻煩！」阿紫勸說著這個黑心鬼阿恆。

「另外，你忘記了此行目的？你不是走來人間，戲弄著這個阿麥，而是要陷害他！令他身敗名裂，或是下場悽慘…」阿紫不禁嘆氣。

「大小姐，我明白了！」阿恆回應著阿紫。

「你怎樣知道我是大小姐？又是那個賤人阿朗…」阿紫聲線帶點忿怒。

「其實我好像想到了一個好題材！」化身成女鬼黛雅的阿恆叫道，阿麥聽到後面向那隻女鬼。

「甚麼題材？」阿麥慢慢擦拭淚水，黛雅看著他恍似小孩一樣的舉動，忍不住笑了起來。

「呼…」黛雅手裡突然多了數張填滿文字之紙張，她將那數張紙遞向阿麥面前。阿麥細讀著紙上所寫的文字，一臉驚奇的模樣。

「為何這數張紙猶如政府機密文件？這個故事大綱及世界觀是妳剛剛想出來的？」阿麥雙眼流露出疑惑與興奮。

「剛剛想出來的！政府封鎖香港某個地區，舉行一場死亡遊戲！而那個死亡遊戲目的乃要香港的土生土長市民自相殘殺…」黛雅一臉得意的笑著，對那篇大綱充滿自信。

「這個故事原案，是否引喻政府引入新移民？政府借著某些社會議題，撕裂香港群眾？這個充滿爆炸性的構思，我怕自己未能駕馭！」阿麥猶疑是否引用女鬼剛才提議的故事題材。
「你沒有試過，怎能知道自己斤兩？」黛雅鼓勵著阿麥，四眼男子點著頭似是同意。

「我知你不想靠著色情小說而走紅，而是想靠著寫稍為正常的故事成名。這次是你的一次好機會，不用擔心會弄砸的！阿麥你放心去幹吧！為求令你成功…」黛雅說著說著，飄向阿麥身前並吻上他臉頰。

「男人親吻著同性，有點奇怪！」阿紫對阿恆行為似有不快。

「哦，妳歧視同性戀。其實陰間使者有沒有同性戀者？」阿恆對著白衣女問道。

「有的，但我沒有遇見過！這對我而言是一種幸運！真不明白為何會有同性戀這個行為？」阿紫無奈苦笑著。

突發加更

「對了，你打算怎樣寫？」女鬼黛雅望著阿麥那看似疲倦的臉龐問道，她對創作不是一朝一夕的事全然不知，那隻黑心鬼這樣問著會窒礙阿麥的寫作。

「我剛才想到了一個情節，一些片段，但被妳騷擾忘記了。撰寫小說及故事需要一個平靜的心境，絕不可以被任何事物影響！唉，沒寫筆記，那個主角要做甚麼呢？」阿麥按著額頭，狀甚苦惱。

「好啦好啦，你慢慢來。」女鬼不再言語玩弄阿麥，靜靜的站於他身後看著那人寫小說。阿麥呆呆的望著電腦屏幕，絲毫沒有打字之打算。他是否靈感枯竭？明明有這麼吸引的題材，他還猶疑著甚麼？

「啊…糟了。想不到如何寫序章，之前寫的情節全都被那女鬼恥笑，令我對自己文筆失去自信。現在我不知道怎樣寫，才可以吸引那班網民欣賞。以前自己一個人寫，可以隨心所欲。此刻多了一隻女鬼從後觀看，文筆稍有瑕疵就會被那該死的惡魔譏笑一番。放棄吧…」阿麥心裡泣訴著，女鬼再度飄近他身旁。

「為何不寫？打字很容易的！寫吧寫吧寫吧！噢，我靠得太近了，要給你這個大作家一點空間…」女鬼嘻嘻笑道，又移離阿麥身邊。

「我好像想到了甚麼？奇怪，為何我對那隻女鬼毫無性慾？明明她的面容叫做秀麗，身材算是不賴。是否我看得動畫太多，對三次元女性失去興趣？大部分動畫主角，尤如我宅男一樣的存在，一見到女人就會面紅耳赤，那處會變得…不清楚。可能我將所有心思放在撰寫故事上，無暇理會兒女私情。望著那隻女鬼，令我想起一位大學同學。明明那位大學同學與那隻女鬼一點關係也沒有，但為何我自己會將那隻女鬼與該位大學同學聯繫？而那大學同學是男性的！」阿麥轉身望著那位看來悠悠閒閒的女鬼，女鬼漠然的瞪眼望著。

「寫故事吧！男主角光耀聽到電視機宣佈死亡遊戲開始後，馬上走去廚房拿菜刀戒備。他所住的大廈突然停電，變得漆黑一片。這晚神秘組織要於屯門開一個大派對，要所有屯門居民盡興而歸。

外面傳來震耳欲聾的叫聲，大部分也是這裡的住客。不知道剛才電視機播放著的片段令到住客恐慌，還是神秘組織靠著此片段催眠那班住客，很多住客開始自相殘殺。明明眼前的人是自己至親，為何他們可以狠下殺手？有可能是受到片段影響。或者自己已對眼前人恨之入骨，他們藉著這次天賜良機將眼前人大卸八塊。

光耀︰不能出去！一出去就會被那班暴民宰殺！

看來某部分住客將自己家人殺害後，走出自己所住單位找尋另一個目標。有個紋身漢走去另一個單位，見人就打！有的就於樓梯門前埋伏，待到有人開門就拿著手上武器攻擊。

事情沒有如鬥智小說般發展，大部分住客對此死亡遊戲毫無準備。很多人只抱著見到陌生人，就將他殺死的想法。連至親也可以狠下殺手，何況陌生人？

有人重重的撞向光耀所住單位的大門，他只是坐於廚房地上不敢造次。那故事中的主角希望那位住客會被另一位住客殺死，或是這裡所有人互相殘殺，以致同歸於盡。

漸漸地，外面靜了下來。可能無人會走去光耀所住的樓層，或是已經逃離這幢大廈。但光耀沒有立即走出單位，反而繼續留在這裡。

光耀︰等其他人離開，或是死去。最少等到黎明之時刻！

外面有著零星撕殺之聲音，有人嘗試跑去光耀單位預備大開殺戒，但被另一位住客從後拉著再被殺害。原來殺人不需要任何技術，只要對人抱著極大的憎惡或憤怒便行了。宣佈死亡遊戲開始的片段成功令這幢大廈住客變成一頭猛獸，屯門其他市民又怎樣呢？

光耀︰神秘組織剛才播放的片段，是否學了小說虐殺器官中的殺人語法？那段講話是否向著大廈住客發佈殺人語法，他們聽了之後就會想殺人？還以為這是不可能，卻荒謬地發生了！毛澤東這個暴君所言非虛，沒有做不到，只有想不到！」

阿麥默默的打著文字，將腦裡的血腥殘暴的場景描繪出來。儘管文筆普通，至少有著一定追看性。女鬼走上前，望著電腦屏幕。

「唔…文句看來有點別扭，叫做寫得合情合理。不過寫外面住客發瘋描寫不夠，可以寫某位男住客將某位女住客…你懂的！」黛雅側著頭看著阿麥微笑道，那四眼男子看到她笑容後表情緩和下來。

「應該可以了，你試試於高登論壇發佈。會有大量讀者欣賞！」女鬼黛雅舉動似是一種鼓勵。

「你知道，他的小說一有人氣，就會引來某個邪惡勢力注意。」阿紫對黑心鬼說道。

「對！網絡那麼危險，阿麥一成名，那篇令他名成利就的小說會變成催命符！我給他所謂的故事大綱…」阿恆故作神秘的笑著。

「你是否暗示之前你手上變出來的文件是真有其事？若然這是真的，那麼你剛才行為實在說得上是歹毒！」阿紫忍不住笑了起來。

阿麥登入了高登論壇，當然使用了血色這個身份。他按下講故台連結，再於講故台按下發表文章按鈕。然後將文章從電腦的文檔複製，再貼上網頁裡。十分鐘後，他就將新小說發佈於論壇上。

「發佈新貼文，成了！一開始未必那麼多人觀看，而我現時使用的網名血色，已經很久沒有使用了。」阿麥望著電腦屏幕笑著。

「那你之前如何發佈色情小說？」女鬼黛雅問道。

「用另一個網名月經，可能我不太想污辱血色這個網名。或者當時我對正常題材小說失去信心，要以另一個身份寫一些大眾喜愛的色情小說。唉，不知道當時我…一言難盡！」阿麥左手搔著頭叫嚷著，女鬼此時臉上掛著曖昧的笑容。

「明明是同一個人，竟然有兩個身份！」女鬼黛雅咧嘴而笑。

真係聽日先繼續

阿麥的新作品終於在高登論壇發佈了，當然是用回本來網名血色。有的網民對血色這位作家一無所知，按下了他現時連載的小說帖子。

「大逃殺？開首寫得吸引，會追看下去。」網民做人最緊要謙虛發表回應。

「記得那個血色之前有於高登出文，那篇是喪屍小說叫Deanna！可惜…」另一位網民人初弒發表回應。

「甚麼可惜？」網民超人迪加表示疑惑。

「記得那時小說連載，被人批評抄襲電影殺出個黎明。當時我對這指控不明所以，那套電影是角色與吸血鬼來個大撕殺，而血色那篇則是喪屍危機。除了血色開首的酒吧情節有點熟口熟面，但之後情節發展絕對沒有抄襲！」網民沙織回應道。

「就這樣看著，血色原來引用了小說虐殺器官橋段。小說段落亦大大方方承認了，總好過某幾位作者明明借鑑了有名作品情節卻表現得遮遮掩掩…」又一位網民我要發大財發表一則回應。阿麥望著自己帖子的回應，心裡無限感慨。原來還有人記得他那篇沒有結局的喪屍小說Deanna，那人決定要之後續寫Deanna，彌補當時的遺憾。

「對了，那篇Deanna為何不再連載？我見到你之前的讀者提起當時疑似抄襲風波，情況不是一面倒，有很多網民支持你為你護航…」黑心鬼阿恆問著第四位目標阿麥，他托起眼鏡思考如何作答。

「怎樣說呢，當時我忍受不了批評，就發脾氣中止連載。回想起以前自己這樣做，實在幼稚得很！為何我不撐下去，不理會那些無理批評？如果那一刻我沒有做出這愚蠢行為，成就肯定不止於此！可能會有出版社找我出實體書！但是世事沒如果，只有遺憾與唏噓…」阿麥嘆著氣說道，女鬼黛雅即是阿恆點著頭。

「你認為之後會否有大量網民觀賞你現時連載的小說？」黛雅直接向阿麥問起這個重要問題，如果這篇小說沒有引起話題，那麼女鬼計劃可能失敗。

「不清楚！網民的口味經常改變，就像是天氣難猜度！高登講故台有時流行愛情小說，有時流行描寫人性黑暗面的小說，總而言之寫小說成名要靠運氣多於實力。談到此處，我想起一位網絡作家名叫八雲紫，那人所寫的同人小說被日本那邊留意，購買了那篇說版權當成官方作品！我當時妒忌得要死！」阿麥無奈苦笑，慨嘆著自己懷才不遇。

「阿麥你不要輕言放棄！你不是還有著生命嗎？只要你一天還心跳呼吸正常，能夠打字，應該會有人賞識你所寫的作品。」黛雅對著阿麥微笑，看似要鼓勵他不要放棄自己夢想。

「想不到妳會知道那本漫畫聖鬥士星矢裡沙織的著名對白！可是今天不知明天事，有機會某一天…不說了，以免壞事成真。」阿麥搖搖頭苦笑著，轉身面向屏幕。

轉瞬間，阿麥於高登的帖子被網民推到「1001」。連阿麥自己也想不到小說會比他想像中更要受歡迎，他快快的開了第二個小說帖子，而他還未想到小說之後劇情要怎樣發展。

「小說寫到了光耀遇到了女主角飛花，他要幫助女主角去找其親人。治途上遇見大陸遊客，要與他們戰鬥。然後怎樣？」公司午膳時段，阿麥於商業大廈附近的快餐店想著。他不知道那隻女鬼正在跟蹤著自己，因為女鬼隱形不讓其他人看見自己。

「他的樣子看來相當苦惱。」白衣女阿紫叫道。

「寫作看來是一個苦痛之事。望著這位目標撰寫小說，差不多要掏空自己的靈魂…」阿恆回應道。

「有沒有如此誇張，又不是消耗體力工作。」阿紫對此嗤之以鼻。

「真湊巧，阿麥！」不巧地，生前的他阿恆遇到了阿麥。阿恆身邊伴著的是他女朋友阿美，那位將表妹鈴鈴弄致昏迷的元兇。

「又與那個阿美相遇！」黑心鬼阿恆看來對此相當緊張，畢竟之前阿美將他「殺死」。而阿紫對此不以為然，不擔心阿美會突然失控。

「你已經隱形，沒有人會看到你的！即使看到，會以為你是阿麥的女朋友。」阿紫回應著黑心鬼阿恆。

「我見到你連載的新小說，叫封鎖屯門來一場死亡遊戲。這篇小說名字令我想起了張晨的維園小說，有沒有參考這篇小說？」眼前的「阿恆」問著阿麥。

「我說沒有，你也不會相信吧！當然不是完全跟著張晨所寫的故事，會有著我之前喪屍小說一貫風格！況且，這篇小說最主要不是描繪人性，而是那種無政府主義思想。」阿麥笑不攏嘴的答道，阿恆身旁的阿美表情似笑非笑的坐著。女鬼黛雅望著眼前情景，心情複雜。

「明明是自己男友與舊時同學巧遇，為何阿美會有這樣的表情？她似是想對阿麥表現得很友善，但又不想與他糾纏下去…不是，阿美似是想男友快快與阿麥結束交談，她不是將阿麥當成自己情路上的敵人吧。」女鬼黛雅喃喃自語，當然沒有人聽到。

「無政府主義？不是神秘組織主辦殺人遊戲嗎？莫非你這是暗示故事之後發展…」阿恆狡猾的笑了起來。

「糟了，你當剛才沒有聽過吧！」阿麥慌忙的叫嚷著，引來快餐店顧客側目，他一臉尷尬的低著頭。

「阿恆，我看到快餐店附近的時裝店，有件服飾好適合我。不如…」阿美拉扯著阿恆所穿的西裝衣角，他似乎明白了。

「對不起，有空再聯絡吧！」阿恆搔著頭回應道，阿麥與他倆揮手說再見。阿美雙臂抱著阿恆左手，並倚向他左肩走著。

「用不用如此甜蜜？」黛雅覺得阿美的舉動有傷風化。

「唉，我很羨慕那個阿恆。聽說那兩人已到了談婚論嫁階段，而我自己則孤單一人。慢著，現時有那位黛雅與我相伴，但她不是人…我還是孤單一人，我可以與女鬼談戀愛嗎？」阿麥掩著臉伏於餐桌上。

聽日繼續

晚上，阿麥繼續著現時連載的屯門殺人遊戲小說。另一邊廂，警方開始調查那位屯門殺人遊戲小說作者的真正身份。

「只是寫小說而已，為何要拘捕他？」男警員向著他身前的女上司問道，女上司右手拿著一疊文件拍打那男子頭部。

「不要問，只要做！政府懷疑那篇小說危害國家安全，而小說內容懷疑與早前外洩的機密文件有關！」女上司嚴肅地說著，男警員點了頭表示明白。

「井警官，那篇離譜得可笑的小說，政府居然打算推行？上面中國政府真的想封鎖屯門，令本土居民自相殘殺，再引入大量新移民？」男警員說道，他以為那篇小說只是嘩眾取寵的故事，怎能想到中國政府會如此瘋狂。

「這是機密，不要說出去！之前接到此單案件，以為只是某位網民不誠實使用電腦，想不到他竟能盜取政府文件。」井女警官無奈嘆氣。

「現時怎樣做？科技組正在搜查那位名為血色網民的IP位址，如無意外明天就有那人地址。用甚麼罪名拘捕他？偷取國家機密？那人可以反駁那是小說情節，況且他很懂趣從帖子列出聲明，說著故事純屬虛構…」男警員擦了鼻子，向井警官表達自己對此案件的分析。

「那個聲明不能救到血色，偉德探員！另外，我們真的可以用不誠實使用電腦罪拘捕他。他之前寫了一篇評論文章，好像於雨傘革命之前發佈。我們警方能夠藉著這篇文章，控告他煽動民眾暴亂！」井警官目無表情的說著，偉德聽後露出一副恍然大悟的樣子。

「不好意思！」外面有人敲門，井警官示意外面同僚可以進來。一位戴著眼鏡的女警員將門打開步入去，手拿著文件預備向偉德兩人匯報。

「我們查到那位血色網民真正身份，名叫張子麥！另外他有著別個網名，叫做月經！月經發佈的文章…」四眼女說到此處，臉紅得似女人經血。

「我們對那人所寫小說沒有興趣，反正只是一堆垃圾，虛耗光陰！那位張子麥住在何處？」井警官神情不悅，語氣不太友善。

「那位張子麥，住在屯門的秀麗花園第二座，14樓V室！他是租住並不是該間單位業主，而那單位之前發生過兇案！那兇案是一位男子將自己女兒虐打…」四眼女匯報突然被偉德打斷。

「別再匯報與這案件無關的資料，妳所提的虐兒案已經結案了。我們現時目標乃拘捕張子麥，搜查他有沒有同黨助他盜取政府文件。」偉德瞪眼望著那四眼女警員。

「我…我明白！對不起！」她低頭向著井警員與偉德二人道歉。

「這裡暫時沒妳的事了！妳回去吧！」井警官命她返回自己崗位。四眼女聽後向著他們鞠躬，然後關門離去。

「記得那位張子麥所寫的小說，提到了V14組織！原來源自他現時居住的單位，靈感源自生活當真所言非虛。」偉德掛著笑臉望著井警官。

「想不到你會喜愛那篇作狀得令人作嘔的小說。」井警官露出一副厭惡的表情，偉德望見後退後一步。

「作狀？我不這樣認為！他寫小說實在有一手，懂得凝造氣氛，之前沒有結尾的喪屍小說可說得上是精彩！可惜…」偉德露出一副惋惜的神情。

時日如飛，偉德兩人成功申請搜查令及拘捕令。井警官紮著馬尾，身穿白色長袖恤衫及黑色西褲步去屯門秀麗花園。而偉德則身穿尤如陶大宇大時代所穿的橙色西裝，浮誇得引來街坊側目。

「我感應到有人過來！」黑心鬼阿恆說道。

「看似是警察！似乎阿麥所寫的小說引來警方注意，要拘捕他。阿恆，你給他的文件真的是政府機密文件嗎？」阿紫驚嘆著黑心鬼的技倆。

「我欺騙妳幹甚麼？萬一惹怒了妳，被妳掌摑就糟了！」阿恆笑著回應。

「甚麼掌摑？我很溫柔的，不會胡亂打人。除非那人是無禮之輩，或是不知廉恥的人間之屑！」阿紫似賭著氣叫著。

「黛雅，有出版社寄到電郵給我，說要與我商討出書事宜。鬼呢？去了哪裡？」阿麥從睡房裡轉身一望，發現女鬼已經消失了。同時間，有人敲門找他。

「那麼夜了，誰人找我？莫非是阿恆？不過我沒有告訴他現時我居住在此，而那人正在與女友阿美蜜運中，奇怪…」阿麥心裡如此想著，慢慢從睡房走出來步向客廳處。

「張子麥先生。」阿麥一開門，就看見一男一女，那位女子叫著他全名。他望著男子那身橙色西裝衣著，覺得好像從哪裡見過似的。

「我們是香港警察。警方懷疑你與一宗不誠實使用電腦罪個案有關，請你跟我們回去協助調查。」女警官對著阿麥說道，他只感混亂。

「甚麼不誠實使用電腦罪？」阿麥對此罪名摸不著頭腦，就這樣莫名奇妙地被人拘捕。偉德將阿麥帶上警車，然後伴著井警官一同走上車離開屯門。

接著，他們到了警局。偉德將阿麥帶到審問室，而井警官則步向另一間房間。她開門走進去，那間房間擺滿了電視，全都是播放審問室及警局其他地方的監視鏡頭片段。

「關上那位張子麥的監視鏡頭。」井警官向著某個男警員說道。

「嘭！」偉德於審問室打了阿麥一拳，由於監視鏡頭早已關閉，他可以對眼前的「犯人」為所欲為。

「哪位向你提供那份政府機密文件？不要向我講著甚麼人權，危害中國政府管治沒資格談人權！」偉德面目猙獰的望著阿麥。

「我…我不知道。」阿麥除了這句話，就再沒有任何回應。偉德不接受這答案，踢了阿麥一腳。

「還要說謊？我們從你家中找到之前外洩的政府文件，並與你所寫的小說情節一模一樣！你還他媽的想抵賴？」偉德向著阿麥吼叫，又一拳揮向阿麥。

「救命…」阿麥只感到天旋地轉，他就這樣被人瘋狂毆打，沒有任何公平審訊。經過今天，他的人生就此被黑心鬼劃上句號，為世間留下一個感嘆號！

聽日chapter 5 ending

sorry
其實係chapter 4 ending

阿麥很久沒有撰寫新的網絡小說，反而有位名叫月經的網民寫的色情小說文筆與他相似。月經所寫的色情小說只看到一小段就沒再看下去，因為情節實在不太合乎我口味。

我現時工作已差不多過了一年了，而人事部同事給我一封信，信裡提到下個月會加我月薪大約百分之一。讓我想想，即是下個月未扣除強積金，我會有超過一萬元月薪。

「想不到大學學士畢業，連萬五元月薪也賺不到！只怪自己當時選錯科目，選讀甚麼會計學？」回家路上，我不斷的嘆氣。父母每天不停的逼我搬出去，而我連買樓首期也儲不到！我還怎能與阿美一起生活？

「現時阿美的工作，月薪只比我高一點點。已經節衣縮食了，但怎樣也…為何香港的樓價那麼高？」回到那不太溫暖的家，對著父母打招呼後就回到睡房。首先瀏覽著火山日報網頁，看看有沒有寫得優勝的文章吧！

「民眾要上街，抗衡這個不公義的831決定！」我被那個831數字吸引著，不自覺的按下連結。文章寫得激昂，批評著香港政府推行這次政改的荒謬，作者深信著香港人會有一日醒覺，爭取自己應得的權利。

「作者是誰？血色？即是阿麥！他沒有去寫小說，反而寫了這篇社論！我佩服著他的勇氣與正義感，又害怕他之後會被人秋後算帳。既然他開始再用血色這個筆名，這是否代表將來會有新作品？」我心裡如此想著，希望阿麥能夠重新振作並發表新作品。

很快地，香港某部分民眾因為阿麥這篇文章去上街遊行。而阿麥於某一天傳來一則訊息，看來是呼籲我上街遊行。

「跟不跟我一起上街遊行，反對人大831政改？」阿麥問道。

「捨命陪君子！」我回答得相當豪氣，怎會想到其後我會「背叛」他…

那一天，當我準備走去金鐘一帶之時，我接到那個她的來電。當時我還以為是否阿麥打電話來催促，一看來電顯示發現是女朋友阿美。明明我沒有約她今天出來約會…

「阿恆，對不起。你可不可以來到我家？咳咳…」我從手提電話聽到阿美的咳嗽聲，心裡不禁為她擔憂。要不要走去她家裡？但是我又約了阿麥…

「你有沒有看醫生？」我居然傻得這樣問她。

「有的，但是吃了藥仍然覺得辛苦。我家裡一個人也沒有，好孤單，很辛苦！阿恆，你是否有事幹？如果有的話，就不用…」阿美究竟在講甚麼，我不會令妳孤單一人的！阿麥的話，就傳送訊息告訴他有事來不了就行！

「對不起，阿麥！我女朋友病了，要陪伴她！」將訊息打完後，我猶疑著好不好傳送出去。阿恆，你不是決定去陪伴自己最愛嗎？上街遊行的事有阿麥及其他人就行了，雖然這樣做似離棄了他們…

阿美的笑臉浮現於我腦海裡，令我按下傳送按鈕。我連阿麥有否回覆也不顧了，快快跑到阿美家裡。阿美所住大廈樓下的電器店裡，電視機正播著金鐘一帶情況，那裡有很多人但沒有我…

「妳不用怕，我來了！」我心裡如此說道，快快跑到阿美所住樓層。我步向阿美所住單位門口，伸出右手食指按下門鈴。等了良久沒人應門，我突然擔心阿美是否睡著了…

「喀拉！」她終於開門了！阿美穿上睡衣，一臉疲憊的望著我。她的樣子看來很憔悴，好像有淚痕似剛剛哭過…

「妳剛才哭了？」我戰戰兢兢的問道，阿美無力的點頭。然後我走進她家裡，大門徐徐被關上。

「聽你剛才致電的語氣，是否今天與別人有約？」阿美坐於沙發上，帶著哭音的問著我。阿美妳想多了，其實我今天本來約了男性友人去遊行…

「對的！那是我朋友阿麥，記得之前有介紹過！原本今天約了他去上街遊行，但聽到妳…阿美妳餓了嗎？」我搔著頭答道，阿美聽後點點頭。

「妳肚餓嗎？用不用我弄粥水予妳進食？」我問著阿美，慢慢走向她家裡廚房方向。

「煮粥的事遲點才做吧！」阿美突然伸手拉著我，我被她牽到沙發處。

「知不知道剛才我發了一個惡夢？」阿美表情變得緊張，令我不知所措。阿美是否因為那場惡夢而叫我來？

「不要緊，妳說吧！」我點著頭的答道，阿美聽後深呼吸一口氣。

「我…我夢見你有一天死掉了。然後我看見你的鬼魂，你飄過來對我說從來沒有愛過我，並知道之前我做了哪種壞事。你之後還說著很後悔認識我，現時你死了從這關係解脫了！嗚…」阿美說著說著，雙手掩著臉痛哭。

「很抱歉，是否我未能給妳安全感？我向妳保證，我愛妳愛到直至消失的天與地！我沒有後悔做妳的男朋友！而壞事…妳對人那麼好，沒有做過任何壞事！」我雙手環抱著阿美身軀，不斷安慰她。除了這樣，我不知道如何做才能令阿美活著惶惑中。

「今天我會整天陪著妳的，隨傳隨到！」我慢慢放開阿美，對她微笑著說道。接著阿美抱著我腰部，似乎想我永遠留在此。

「我不是只要今天，我要你永遠陪著我！」阿美的行為彷似一個小女孩，令我情不自禁的笑了。

「阿恆你很壞，我這樣認真而你就取笑我！我要懲罰你！」阿美賭著氣叫道。

「好吧好吧！對不起女王大人，請妳特赦我這個罪人！」我笑著回應。就這樣，我沒有上街遊行，之後數天亦陪著阿美。

「原來是這樣，我不能批評你重色輕友，或置大義於不顧！每人亦有著他自己的決定，旁人無法阻撓！阿美好點兒嗎？」阿麥傳來這則訊息。

「她已經好了一點兒。然而，不知是否她傳染了我，我現時患上了感冒。唉…」我回應著阿麥。

「我還以為你是傻瓜不會患上感冒！」阿麥回應著我剛才傳送出去的訊息。

「甚麼傻瓜？」我對此表示大惑不解。

「聽說墮入愛河的人，都會變成傻瓜！」我對阿麥的答案感到無奈。

轉眼間過了一段時間，阿麥終於用著血色網名發表一篇新小說。我還以為他終有一天會成名，有傳媒因為他所寫的作品而採訪。想不到阿麥真的上了報紙，但是以一個令人難以置信的方式…

「九十後網民涉嫌不誠實使用電腦被警方拘捕。」報紙刊登了這篇報道，報道裡那位網民居然是阿麥…

「我沒法相信，阿麥會因為那時該篇社論被警方拘捕！甚麼煽動暴亂？簡直荒謬…」我憤怒地將手上報紙丟到地上！

chapter 4 完
聽日開始chapter 5

Chapter 5

「阿恆，你又成功了！看來沒有人性與記憶的你，比魔鬼更要邪惡！阿朗，這樣是否證明荀子的人性本惡論是正確的？」白衣女阿紫向著白衣男阿朗問道，他聽後低著頭，樣子相當苦惱。

「沒道理的，既然黑心鬼阿恆被奪走了人性，而荀子提倡人性本惡，按道理他是不懂得明辨是非，而不是喜歡作惡。還是閻王奪走的所謂人性，其實是阿恆的良心？他的記憶包括做人的道理，知道何謂善與惡。我認為人要受過教育，才會去做人間道德標準為對的事。人性，到底是甚麼東西？人性是否代表良知？」阿朗對阿紫的問題摸不著頭腦。

「阿朗，你意思是人一出生，只會依循著本能去生存。所謂人間認為的惡，其實是將自己道德標準強加於人類身上？到底誰人去定義是與非，何謂罪惡？」阿紫疑惑地問著，而阿朗聽後怔著了。

「妳與我越想，就越不明白。聽說人間裡有人專門研究這類難題，好像叫做哲學！而有些研究哲學的人，名為哲學家，因為太過深入探討，精神失常自殺死了！」阿朗回應著阿紫。

「哲學？是否那些行為論與結果論等批判性思考的玩意？我其實對人間那些道德倫理一竅不通，應該說是忘記了。自從不再做人後，我發覺那些不可傷人、殺人等等戒條是多餘與無謂。其實你即使堅守著不可傷人，要對人友善的信條是沒用的，因為別人不會抱著與你一樣的信念。你以禮待人，對方未必會禮尚往來。有可能對方會藉著你善良的性格加以利用，再從中獲益。或者…」阿紫看似宣揚著一些反社會，有違常理的理念。

「但是如果每一個人如妳所想，那麼這個人間快將毀滅。假如人人互相利用，為著利益背叛他人，互信就會消失了！互信失去了，人就會連原則也違棄，繼而不停的傷害別人。如果人人為著自己傷害他人，社會就不能維持，天下會大亂，最後人類會因為這樣而自我毀滅。」阿朗反駁著阿紫的言論，同時在場的阿恆不知從何與那二人討論。

「阿朗，你剛才的言論犯下了滑坡謬誤。人人互相利用對方，未必會失去互信。既然互相利用令到大家同時得益，信任不會受到破壞，這個行為會繼續下去。我舉一個例子，人們去結識朋友，其實也是利用他人。他們靠著結識一個新朋友，以驅散自己對人間的孤獨感。驅散自己的孤獨感後，他們之後會得到友誼，同時獲取愛情，不論是同性友人或異性友人！又例如幫助別人，其實亦是利用別人再從中獲益！為何我會有如此想法？」阿紫喋喋不休的「說服」著她身前的阿朗，阿恆只懂點頭和應。

「阿紫，妳以前不是這樣的。妳越來越走火入魔…」阿朗不敢相信眼前的她想法如斯極端。

「你這樣即是答不到我吧。幫助別人，看到那人問題得到解決，或是幫助他走出某些困局，自己會從中得到滿足感，與一種安心的感覺，這樣我認為算是利益的一種。這樣幫助他人，是利用那人的痛苦令自己感到快樂，雖然最後被你幫助的人痛苦會暫時消失！我認為任何人，去捐錢、扶老人家過馬路、協助迷路人為他帶路等等也是利用別人…」旁人若然聽到阿紫的說法，可能會覺得她胡說八道，並指責她失去常性。

「我真不明白，我與妳一起做了陰間使者那麼長的時間，為何妳的想法會與我…即是怎樣說呢？我倆…我放棄了。」阿朗放棄與阿紫繼續辯論下去，因為他暗自認同著眼前白衣女的「哲學」。

「聽你們這樣說，人類是否如此不堪的生物？人類為了繼續生存，是否處處計算著，連所謂真心助人，動機也問題？」阿恆此時開口了，白衣男女紛紛轉頭望著那隻黑心鬼。

「我認為人類是垃圾，狗屎一樣的存在！我看著人間那麼多罪惡發生，惡念恍似細菌一樣滋生，就明白人類沒有希望！不論過了多少年，人類總會犯下同樣的錯誤！」阿紫憤怒地回答著，而阿朗就沒有回應。

「我明白了。那麼，我何時才能回到人間去陷害那班狗屎一樣的人類？」原來阿恆剛才的回應，只想快些結束那兩位陰間使者的爭論，他一秒也不想與阿紫阿朗共處一室。

「啪！」阿朗啪了響指成全這隻黑心鬼，阿恆眼前一黑…

某天，一位女子要加班工作。她於公司趕著完成明天要遞交的報告，不然的話自己會遭到解僱。

「報告終於寫完了！丈夫應該與女兒於家裡熟睡吧！好不好走進睡房叫醒丈夫，給他一個驚喜呢？」女子心裡如此問著，而她今晚將會收到丈夫給她的「驚喜」…

「糟了，趕不上巴士及地鐵尾班車！怎麼辦？」女子呆站著地鐵站門前。忽然，她看見了一輛的士。女子徐徐的走去那輛的士，希望沒有人會搶先乘搭該輛車。

「的士司機，拜託你去屯門秀麗花園！」的士司機聽到女子所住地址後點頭，扭開收音機並開車。收音機播著深夜節目，節目唱片騎師介紹著外國冷門樂隊，但女子不感興趣。

「不用找了！」女子將手裡兩張鈔票遞予的士司機後，就離開車廂。女子快快的走去秀麗花園大堂，等待著電梯下來。

「還有數分鐘，就到了明天。」女子這樣想著，電梯門慢慢打開。女子走去13樓B室門前，拿起鑰匙開門。

另一邊廂，一名男子於睡床上赤裸身體，旁邊躺臥著另一位赤身露體的妙齡少女。就這樣看來，那位妙齡少女是黑心鬼阿恆於人間的化身，而目標正是那位男子。

「拜託了，阿朗！我很厭惡與男性性交，雖然自己乃女子之身，但真的很嘔心！」阿恆抗議道。

「不是呀！剛才看著你們交歡，你的樣子異常的享受。我還以為你喜愛扮著女人與人性交呢！」阿朗風趣地笑著。

「他媽的！又要扮成女性！上次變成女鬼，今次要扮成拆散美好家庭的第三者…無言！」阿恆無力地躺臥於睡床上。此時，有人從外開門。

「子宏，她是甚麼人？」那女子對著男子子宏叫道，看來她是那位男子的妻子。

「她…她名叫玫瑰！阿煙，只是逢場作戲的，不要如此認真！」子宏對著他妻子解釋著。

「認真？你有沒有顧及過我的感受，還有我們的女兒阿寶？」阿煙質問著子宏，情況就這樣僵持著。

聽日繼續
聽日劇情發展對仲睇緊巴打
可能有少少反高潮

阿煙似是放棄，緩緩走出那間睡房。玫瑰此時走向子宏身旁，輕輕的吻向他臉頰。那男子溫柔的摸著那第三者的臉龐，他打算為了玫瑰與阿煙離婚。忽然，有人怒氣沖沖的跑回來，她竟然手拿著菜刀！

「實在忍不了！沒理由讓這個臭婆娘若無其事的走出去！我決定要給那婊子一個好好的教訓！用這把菜刀，向她證明這裡誰是最大！我為了這個家仆心仆命，憑甚麼這個玫瑰就這樣奪去我所愛？」阿煙心裡控訴著，右手拿著刀向著子宏旁邊的玫瑰斬去！化身成玫瑰的黑心鬼阿恆生命有危險！

「糟了！我以為會很成功令那兩人離婚，我再慢慢陷害那個子宏！現時沒了…」玫瑰心想著，狼狽的從睡床上跳下來，避開阿煙致命一擊。阿煙殺得性起，又一刀向黑心鬼砍去。這位女子為了這頭家，積蓄了很多壓力。現時這個黑心鬼輕易地奪去子宏的心，阿煙唯一心靈支柱也崩塌了，完全沒有顧及他們女兒阿寶的未來…

「嚓！」阿煙斬中了人！但是中刀者不是黑心鬼阿恆，而是她丈夫子宏。那男子這樣做是否愛上了玫瑰？然而這已變得不再重要，因為阿煙永遠不會知道子宏這時在想甚麼。

「玫瑰，妳快走…」子宏雙手抓著阿煙手上的菜刀，叫著那隻黑心鬼快快逃離這裡。玫瑰呆呆的望著眼前情況，心知她這次任務成功了，雖然以最瘋狂的方式結束…

「對不起…」玫瑰裝作慌張的叫著，急忙的逃離這處不祥之地。阿煙沒有追上去，只怔怔的望著眼前的另一半。

「我…我只想…」阿煙被眼前情況嚇得失去思考能力，她傻傻的哭著雙手放開菜刀。子宏摸著插向他頸項的菜刀，雙眼慢慢失去神采。

「好好照顧阿寶…」子宏留下這句遺言就斷了氣。阿恆第五次目標就這樣被人殺死了，快得匪夷所思。

「想不到阿恆你這樣快，令目標被人殺死！自己作為一位新的陰間使者，令我大開眼界！」一把陌生的女聲從阿恆腦裡傳來。

「妳是誰？甚麼新的陰間使者？阿朗與阿紫呢？」阿恆對著那神秘女子問道，想著為何阿朗阿紫沒有與他對話。

「他們被閻王安排做另一樣工作，我被臨時安排監督你這個黑心鬼去害第六個目標！而第六個目標，他們不方便監督…」神秘女子答道。

「第六個目標，難道是阿朗之前向我提起的事？」阿恆想起之前阿朗說起他自己愛上阿紫的舊事，此刻黑心鬼恍然大悟。

「我不知那個阿朗向你說甚麼，不過閻王吩咐我做甚麼，我就照辦！我叫阿藍！」陰間使者阿藍叫道。

眨眼間，阿朗終於害完第六個目標！現時這個慘綠少年被陰間使者安排去害最後一個倒楣鬼，而那人將會成為他一生最愛…

「記住，不要愛上目標！」那位女陰間使者向著阿朗說道，他僵硬的點著頭。此人為了投胎做人，捨棄了太多東西。他害死了自己父親、青梅竹馬、生前收養他的女子…

「我知道…」阿朗猶如機械人般回答著。他被那位陰間使者送往人間，繼續為著投胎陷害他人…

「妮可！幫我將那隻玩偶拿來！」一位年若十六歲的少女向著那位身穿女僕衣著的女子妮可叫道，妮可點頭並將手上兔子玩偶遞給那位少女。

「紫大小姐，用不用為妳沖茶？」妮可向著那位少女阿紫問道，她搖頭表示不用。阿紫把玩著手上兔子玩偶，自己一人分飾兩角。

「紫紫，很悶呀！很想出去玩，可是現時天陰下雨！」兔子向著阿紫叫道，妮可望著阿紫玩著「自演乙」，覺得此人幼稚得可笑。

「阿藍，那位就是未成為陰間使者的阿紫？想不到她以前充滿童心…」妮可向著陰間使者阿藍說道，原來那人正是黑心鬼阿恆。

「閻王密切吩咐我，事成後我與你不要向那兩人透露今次任務內容。這次只是順應著命運，以免世界運作失衡！」阿藍向著阿恆說道。

「妳這樣說…即是阿朗阿紫相戀不是出於個人意思，只是跟從已編寫好的劇本去做？難怪閻王今次使走了阿紫阿朗兩人，他們可能會避免此事發生！」阿恆表示明白。

「妮可，看妳口中唸唸有詞，是否這裡有著…」阿紫驚慌的望著化身成女僕妮可的黑心鬼，害怕著這裡是否有鬼。

「沒有呀！」妮可向著阿紫笑道，雙手不停揮舞著糊弄過去。突然，大小姐所處的房間窗戶被某人拍打著。妮可轉身走向窗戶，望見窗外有位身穿校服的男子冒著雨於外面站著。

「他正是黑心鬼阿朗！」妮可雙眼怒視著阿朗，他被女僕的眼神嚇到，連忙後退數步。她的行為引起大小姐阿紫的注意，阿紫慢慢走向妮可身邊。

「甚麼事？外面有人淋雨！妮可，為何你不讓他進來？」阿紫不滿的問著黑心鬼阿恆。

「我怕那個不速之客會對大小姐妳不利！」妮可扮著為大小姐安危著想，而阿紫就中了那人的計。

「妮可，妳想多了。我想那人只是迷路，巧合地走來這裡！快開窗讓他走進來！」阿紫吩咐著妮可去開窗，女僕點頭照辦。妮司背向著阿紫，嘴角微微向上揚。

「計劃成功了，阿恆！想不到你會那麼容易欺騙到那個大小姐！聽說閻王現時為求黑心鬼更易害人，奪走他們的記憶及人性！」阿藍驚呼著。

「對的！看來這是明智之舉！」阿恆回應道。妮可慢慢打開窗戶，阿朗看到後慢慢走過來。

「外面肯定很冷了！」阿紫用憐憫的眼神望著阿朗，他曖昧的別過臉，與妮可四目交投。阿朗驚奇地望著妮可，覺得她的氣息與他差不多一樣！

「她…她是黑心鬼？沒可能的！」阿朗失足跌倒在地上，妮可一臉無辜的望著她的同類。

「那是阿朗？那麼懦弱的樣子，相當可笑！」妮可心裡笑道。此時兩隻黑心鬼，與一位「目標」共處一室。命運即將為他們準備一場殘酷的戲碼…

關於阿煙條線
放心係會有下文
同一位女角色有關
夜晚繼續

「你肚餓嗎？」阿紫向著校服男子阿朗問道，他點頭回應。大小姐其後向著女僕妮可打眼色，女僕隨即走去門口離開。現時只有那兩人留於此間房，四目交投令他倆感到尷尬。

「為何我會有著收留這個男子的想法？我只是看他於外面呆站太可憐，所以叫他走進來避雨！雨還未停下，看來那男子還要留在此一段時間。」阿紫望著阿朗想著，坐在地上低著頭不敢望向那男子。

「我剛才是否太緊張，居然以為那位目標身旁的女僕乃黑心鬼！那個陰間使者對我說過，黑心鬼不會與另一位黑心鬼相遇！除非她欺騙我！這個大小姐是我最後一個目標，要怎樣陷害她？」阿朗望著抱著頭的大小姐阿紫，他只想快快完成此事然後投胎做人去也。

「阿恆，你在做甚麼食物予那二人？你今次目標應該是那位大小姐阿紫，莫非你想…」阿藍問著於廚房弄製蛋糕的女僕妮可(阿恆)，黑心鬼阿恆將蛋糕放於焗爐裡並等候。

「剛才妳問了甚麼？」阿恆裝作沒聽見剛才阿藍的疑問。

「我直接了當的問了，你打算從蛋糕裡落下媚藥？我見你剛才做蛋糕時，混入了類似藥粉的粉末。阿恆，你害了差不多五個人，技巧越來越純熟！」阿藍重覆問著，同時讚嘆著那隻黑心鬼阿恆。

「真聰明！作為一位新的陰間使者，妳腦筋不錯！慢著，妳為何知道我之前害了五個人？」阿恆感到事有蹊蹺，認為阿藍不是她口中所說的「新人」。

「閻王告訴給我的，你只是黑心鬼，論職位我比你更高！」阿藍感到她受到黑心鬼的冒犯，連忙嗆聲。

「沒理由新人會知道那麼多資料，還是妳之前說自己是新人，為了讓我放下戒心？」阿恆質疑著阿藍的身份，認為那陰間使者不只是一位新人…

「我勸你別再問下去！不然我就…咦，阿恆你看！蛋糕做好了！」阿恆聽到阿藍叫聲後轉頭望向焗爐，黑心鬼走上前拿出蛋糕。

「真香！」妮可望著蛋糕笑道，然後走回大小姐身處房間。另一邊廂，阿朗阿紫兩人對視著，大小姐臉上泛起紅暈。

「我體弱多病，由出生到現在都在這大屋生活。外面世界的知識全是父親聘請的家庭教師教導我，而除了我父親就沒有見過任何男人。望著這位…應該是中學生，樣子尚算英俊，猶如一位白馬王子…」阿紫心如鹿撞，她害怕再望著那男子雙眼，自己心窩會瘋。

「看她的樣子，會不會陰間使者將我弄成俊美男子？那位目標不似是厭惡我，若然是的話剛才不會叫我走進來！阿紫，紫色的晦暗…記得我生前迷上的歌手陳百強，喜歡紫色！」阿朗混忘了此行目的，只懂得呆望著眼前女子。突然，有人推門進來。

「蛋糕做好了！」女僕妮可對著那兩人笑著，阿紫望著她手上食物，臉上掛著失望的表情。

「又是蛋糕，很悶！」阿紫對著妮可表示抗議，黑心鬼阿恆心裡咒罵著那位目標。

「叫你吃就吃，妳現時只是一位好比螻蟻的人類！再吵的話，我就以強硬方式逼妳吃！」阿恆心裡罵道，當然他繼續向著阿紫微笑，旁人不會明白那隻黑心鬼現時在想甚麼。

「算了，下次不要再上蛋糕了！不如之後吃火雞吧！」阿紫做著手勢示意女僕將蛋糕放下，妮可點頭回應並將食物放於木桌上。女僕妮可預備走出房間，然而阿紫叫停了她。

「妳做甚麼？」阿紫向她問道。

「我見自己留於此，會令客人感到不安！另外我還有事辦，大宅只有我們三人，我要把守著外面以免再有陌生人偷進來！」妮可冷漠的道，視線移向客人阿朗。阿紫轉頭望向身後的校服男子，再望回妮可。

「那麼，妳出去吧！」阿紫命妮可出去，女僕聽後向著大小姐鞠躬離去。接著，阿紫與阿朗一同分享蛋糕，很快阿朗會意識到這行為會令他後悔一生…

「很甜！」阿朗失聲叫道，他未成為黑心鬼前還未吃過如此美味的蛋糕。他心裡對那位舉止奇怪的女僕廚藝讚賞有嘉，而阿紫很普通的吃著。

「你叫甚麼名字？」阿紫問著眼前神秘男子，他想著如何欺騙那位大小姐。

「我叫晴朗！我父親是某位電台節目粉絲，那電台節目叫做在晴朗的一天出發，所以他為我取了晴朗這個名字！」阿朗回答道。阿紫側著頭表示不解，她從未聽過在晴朗的一天出發這個電台節目。

「你父親居然為你起了一個那麼老土的名字！嘻嘻！」阿紫忍不住笑了，阿朗臉紅著別過臉。

「我父親於我升讀小學的時候離世了，被一位粗心大意的小巴司機撞死了！」阿朗裝作悲傷，飾演著失去父親的少年。

「呀，對不起！我無意傷害你！阿朗，你為何來到這裡？」阿紫詢問著阿朗為何走到這裡，然而她感到全身熱燙燙…

「甚麼事？」阿朗同時感到有異，他瞪眼望著桌上剩餘的蛋糕，懷疑有人於蛋糕裡落藥！

「那個女僕，於蛋糕裡落藥！糟了，我那處硬了起來！」阿朗轉身背向阿紫，雙手掩著下體。阿紫呆呆的望著校服男子的背影，想索取他的一切。妮可靜靜打開門口，偷望著那兩人。

「阿紫與阿朗…這樣代表我的任務成功了！」妮可露出詭異的笑容，並關上房門。房裡兩人不知有人之前偷看了他們的醜態，並會害他們不能再成為人…

「阿朗，雖然這是第一次見面，但我已經覺得你是我的另一半！我沒有學過如何令男性歡愉起來，你可否指導我？」阿紫情緒高漲，誘惑著那位黑心鬼阿朗。

「不能，我不能這樣做！不可以與目標墮入愛河！阿朗你醒醒，別那樣傻！」阿朗心裡叫嚷著，強逼自己清醒。可是媚藥藥力過於強大，很快地阿朗被慾望征服，他緩緩吻向眼前的大小姐。

阿紫好似越嚟越慘咁
聽日chapter 5 ending

「啜，啜…」阿朗瘋狂的擁吻著阿紫，而大小姐沒有抗拒男子的愛。阿紫將舌頭伸進阿朗的口腔裡，令那隻黑心鬼感到全身一陣麻痺。

「她為何懂得舌吻？是否那位家庭教師教她？」阿朗想不到眼前未見世面的大小姐，親吻技巧如此熟練！黑心鬼阿朗對陰間使者沒有警告他感到奇怪，心想若然這個行為是不被允許，應會被喝停。

「之後怎樣做？我只懂這樣做！」阿紫紅唇移離阿朗，男子深呼吸一口氣。這隻黑心鬼決定豁出去，暫時將自己任務拋諸腦後。

「我不理這是藥力影響，還是我與她一見鍾情！」阿朗將無謂的理智拋棄，雙手按著阿紫頭部。

「妳看不看到下面？」阿朗示意阿紫低頭，大小姐照辦。她只見到阿朗褲子隆起，似是他下體蠢蠢欲動。

「慢慢脫下褲子…」阿朗命令著阿紫，他決定將之前害人時的憤怒、傷悲以及所有情感發洩於那女子身上。阿紫想也沒想，將阿朗褲子脫下來。男子的陰莖「一柱擎天」，阿紫好奇的把玩著。

「我這樣輕輕的摸著，它跳動了一下！」阿紫驚奇的叫道，雙手繼續摸著。然後阿紫將阿朗陰莖當成搖桿搖動著，她只聽到那男子的呻吟聲。

「呀…妳…含著那條…」阿朗要求著阿紫為他口交，大小姐鬆開雙手，視線移向他的下體。

「長得好比香腸…」阿紫呆呆的說著，然後張開口含著。女子不停的啜吸著阿朗的下體，黑心鬼雙手按著地板，雙眼朝向天花板望著。

「呀！呀！呀！」阿朗開始高潮，叫聲尖得好比女生。阿紫此時感到頭腦發熱，口腔裡的陽物變得越來越大，快要撐爆她頭顱！阿朗雙眼反白，身子猶如手提電話收到來電般震著。

「唔！唔…」阿紫感到口腔爆炸了，原來是阿朗射精。阿朗嘆了一口氣，拍了阿紫一下示意她放口。阿紫倒在地上，因為被精液嗆到不停的咳嗽。阿朗慢慢脫下上身衣物，徐徐走向阿紫面前。大小姐望到眼前那位赤裸男子，明白了自己要做甚麼。

「等等…」阿紫氣若游絲的說道，雙手脫下身上的連身裙。阿朗望著阿紫那紅紅陰唇，似要向他說著無數情話。男子慢慢蹲下身子，望著阿紫的私處。

「不…不要看呀！很想死…」阿紫快要哭起來，自己所有一切全都被那位只有一面之緣的男生看穿，假如他拋棄自己女子就不能再活下去…

「住口…」阿朗溫柔的說著，並親吻了阿紫的陰唇。大小姐嬌軀一顫，叫聲相當動聽。接著阿朗舔著阿紫的私處，令她異常興奮。

「不要，不要呀！你為何要這樣對我？不過，又很想要他繼續這樣做！我還未感到滿足！外面的男子是否這樣對待女性？這樣也算是不錯。快快用你的下半身插進我，填補我內心的空虛！」阿紫對著阿朗尖叫著，但那男子恍惚聽不到她的聲音，繼續舔著。

「我未做黑心鬼，未曾與任何女子性交！我不想投胎之前仍是處子之身，我要征服一切！管他媽的規條、陰間！我現時目標只有阿紫的陰道，她就是我未來…」阿朗的理智已被媚藥撕裂成碎片，突然阿紫私處噴水灑向他臉上。

「只有你得到滿足，而我…我以大小姐身份命令你，快插進來！」阿紫亦同時受著媚藥影響，放縱著內心的慾望，不怕被慾望背後的黑暗吞噬。阿朗嘗試將下體插向阿紫私處，但試了多次才成功。

「呀…」阿朗用陰莖上下摩擦著阿紫私處，大小姐只覺得內裡一切快被那男子攪碎，她只想與那人一起墮落…

「唔…」又射精了！但阿朗下體還未軟化，阿紫雙手抱著那男子！兩人攻守姿勢互換，阿紫壓著阿朗，她私處壓著那男子的下體。

「來吧…」妮可又偷開門口，從門縫裡偷望著那兩人各自交出自己一切。那隻黑心鬼阿恆冷冷的望著他們性交，但自己又不想參與其中。

「想不到這個阿朗因為我從中插手，永遠不能投胎做人！閻王，妳為何這樣做？妳這樣存心戲弄著阿朗阿紫二人，真的很狠心！」阿恆心裡叫道，背向門口離開。

「想不到閻王會安排我搶去黑心鬼阿朗的工作，率先陷害阿紫！亦同時令阿紫阿朗二人永遠成為陰間使者。阿藍，到底當時閻王是否有意捉弄著那兩人？」阿恆問著陰間使者阿藍。
「恕我未能作答。」阿藍回應道，似是向阿恆賣弄著關子。

「妳與我做到如斯地步，還怕甚麼？還是妳本身與此事有著密切關係，妳就是命運本身？我明白閻王所謂的順應命運，原來她不是陰間最大權力的存在，阿藍妳才是…」阿恆推論著。

「阿恆你這個推論不錯，可是命運沒有一個實體，只是一個抽象的概念…」阿藍似是向著阿恆故弄玄虛。

「妳不是命運，那麼…難道妳是閻王？」阿恆問著阿藍，背部冷汗直冒。

「看來我要快快送你回去陰間！」阿藍看來拒絕作答阿恆的問題，但沒有否認。阿恆眼前一黑，第六位目標任務就這樣完結了…

「門口半掩著！剛才沒有關門嗎？」阿紫向著阿朗問道。

「不理了！阿紫妳快點呀，快要，快要射了！」阿朗叫道，他準備為眼前女子注入強電，令她完全換了骨。

「呀！呀！呀…」阿紫於房間裡發出尖叫聲，內裡被暖暖的白色液體填滿了。阿紫倒於阿朗身前，男子雙手抱著大小姐那弱小身軀。

「還說妳自己體弱多病，性交時精力如斯充沛！」阿朗喃喃自語，那是他們最愉快的一夜，但以後不會再擁有…

阿朗與目標性交一事傳到閻王耳邊，她大發雷霆，掌摑了監督阿朗的陰間使者。

「他們還在那個時空，快些抓他們回來！」閻王命令著其他陰間使者，他們紛紛點頭瞬間轉移到人間。

阿朗雙眼緩緩張開，映入眼簾的是阿紫的睡臉。他倚向那大小姐臉龐並吻向她臉頰，甜得令自己心也熔化。此時阿紫醒過來，轉著身子視線投向眼前的阿朗。

「我愛你。」阿紫對著阿朗甜甜的笑著，那男子亦回以笑容。大小姐徐徐的站起來，準備穿上衣裳。阿朗呆呆的望向阿紫，令她感到難為情。

「我要換衣服，望向別處！」阿紫紅著臉的叫道，阿朗聽後急忙轉頭望向另一方。數分鐘後，阿紫換好衣服，之後阿朗亦穿回校服。兩人其後互相對視，雙方找不到任何話語交流。

「妳那位女僕呢？」阿朗對妮可遲遲未返感到奇怪，阿紫亦覺得怪異。明明妮可這個時候會預備晚餐，但那女僕至今未見身影。

「可能再過一會兒就過來。我父親很快會回來，你快快躲進我睡床旁的衣櫃！」阿紫右手指向後方衣櫃說道，阿朗點頭並步向衣櫃處。那隻黑心鬼雙手將衣櫃櫃門打開，其後踏進去。衣櫃裡面傳來芳香，令阿朗感到心曠神怡。阿紫轉頭望著衣櫃，再回頭看著門口。

「奇怪了，那腳步聲不似是父親，或者是女僕妮可。這個妮可怎樣做事的，居然讓陌生人走進來！」阿紫暗自責罵著她的女僕，對這人出賣他們之事懵然不知。

「碰！」大小姐房間門口被人用猛力撞開，阿紫嚇致跌坐在地上。眼前的人乃一位女子，藍色長髮且身穿白色長袖恤衫及黑色長褲。藍髮女子怒視著阿紫，視線投向大小姐身後的衣櫃。阿紫望著那人，突然明白了甚麼。

「原來這個阿朗是逃難，陰差陽錯的走到我身處的宅邸！而那位藍髮女子正是前來抓著他，怎算好？」阿紫心想。她臉容扭曲的退後，無法掩飾自己內心的恐懼。

「那個阿朗在哪裡？將他交出來，我會向閻王為妳求情…」藍髮女子平靜的說道，阿紫聽後摸不著頭腦。

「甚麼閻王？難道這是她老大的綽號？聽聞外面有一個黑社會組織，而這個老大叫做閻王。莫非阿朗是那邊的人？」阿紫心裡泛起無數疑問與答案，可惜通通是錯的。

「危險！」阿朗的叫聲從阿紫身後傳來！只見阿朗從衣櫃衝出來，跑向阿紫旁邊並挽著她的右手。藍髮女子面目猙獰的舉起右手，其右手掌心泛起藍光。阿朗抱著阿紫身軀伏於地上，而那來襲者右手射出藍色衝擊波，將阿朗二人後方的睡床轟成碎片！

「這個深藍，下手如此狠辣！」阿朗心裡憤怒地叫著，那藍髮女子深藍知道剛才攻擊落空，憤恨的吐了一口口水。

「妳信不信我？」阿朗問著阿紫，大小姐奮力的點頭。那隻黑心鬼緊緊的抱著阿紫，他們身旁冒出白色煙霧。

「他們要瞬間轉移！」深藍左手變出一把藍色光劍，預備砍向他倆。然而煙霧散去，已不見兩人蹤影。

「糟了，我這個監督黑心鬼的陰間使者失職了！要被閻王責罵了！不知為何，我很興奮！嗚呀！」深藍的武器跌在地上，雙手不停的摸著自己頭部，狀甚興奮的樣子。

另一方面，阿朗與阿紫轉移到草原裡。他們已經轉移到不同的地方，只是被其他陰間使者追殺，被逼逃到此處。兩人猶如一對亡命鴛鴦的跑著，太陽慢慢下山恍似離棄了他們。

阿朗二人奮力的跑著，直到見到一個山洞。阿紫覺得雙腳無力，停下腳步半蹲身子喘著氣。阿朗見狀亦停下步伐，雙手扶起她身子。

「去那處山洞稍作歇息…」阿朗叫道，並帶著阿紫走向那個山洞。天色漸漸昏暗下來，兩人坐於山洞裡。原本阿紫想於山洞裡生火但版阿朗拒絕了，他害怕陰間使者會因此找到這裡。

「阿朗！你老實告訴我，你究竟是何方神聖？」阿紫終於忍不住心裡困惑，向著那隻黑心鬼問道。

「既然已經到了這個地步，我只可以說出真相。雖然對妳而言算是殘酷…其實我不是人，我是一隻黑心鬼。我來到人間來找妳，其實要來陷害妳！只要成功陷害妳，我便能成功投胎！」阿朗深呼吸一口氣，慢慢地望著阿紫說道。落難大小姐聽後，淚水從她雙眼滑下來。

「我…我不相信！其實你是否超能力者，那班人是來抓你回到實驗所？那班追殺你的人，其實是秘密組織！藉著那班懂得超能力的人，去征服世界！哈哈…」阿紫突然失控傻笑著，她寧願相信剛才自己推測，不想去相信阿朗所說的事實。

「我知道妳會一時很難接受…但是，我沒有欺騙妳的感情，儘管我之前動機不純！我心裡只知道此刻愛你，沒半點虛情假意…」阿朗不知如何安撫那位大小姐的情緒，胡亂的說著。

「沒可能的！不過，如果你要害我，剛才就會早早拋棄我而逃之夭夭！為何你會被選中做著這種事？」阿紫紅著眼望著眼前的黑心鬼問道。

「毫無理由及道理！可能我太倒楣，被那個她選中了。她還說著甚麼命運半點不由人，命運曲折離奇云云。我也不知道自己到底怎樣捱過到了這一刻！我從來沒有被人愛過，或者愛上人。緣份說到便到，造物弄人…」阿朗不停的搖著頭，對他與阿紫的未來感到絕望。陰間使者會用盡一切方法逼那一對走上末路，再抓回去陰間折磨一番。

「你所指的她，是否乃那位藍髮女子所提及的閻王？」阿紫向著阿朗問道。

「對的！那位女子正是監督我害人的陰間使者！通常當上陰間使者，就永遠不能投胎，只可以為著閻王服務。不過亦有個別例子，曾經有位陰間使者好像討得閻王歡心，他到了最後能夠投胎轉世為人…」阿朗訴說著陰間的事。

「那個閻王，說不上是公正的存在！聽到你提起的黑心鬼一事，就知道…」阿紫還沒有說上，那個陰間使者深藍就瞬間轉移到他們面前！

「不要…不要說著閻王壞話！閻王是這世間最完美的存在，她是最公正的、最美麗的、最…嗄嗄…」藍髮女子對著阿紫二人呻吟著。阿朗望著那位陰間使者右手握著的藍色光劍，知道自己與阿紫會遇上甚麼下場…

Chapter 6

阿煙以為自己會幸福地渡過自己下半生，曾以為她與丈夫子宏及女兒阿寶快樂的生活下去。然而事與願違，那一天這位女子見到自己最愛徹徹底底的背叛她與其女兒。

「我…我要令那狐狸猜…要給她一個教訓！」阿煙拿起菜刀向著那位第三者砍去，她只想給那人一個下馬威。誰不知中刀的人，居然是她丈夫子宏！

那第三者逃之夭夭，睡房只餘下子宏漸冷的身軀及精神失常的女子。阿煙望著倒在地上的丈夫，腦裡浮起她女兒阿寶可愛笑臉。不能！阿煙不可讓自己女兒生活受到影響，她要下一個最殘忍的決定。

「愛郎…不是！賤人！是你離棄這個家，不要怪我之後對你做的事…」阿煙狠狠的望著眼前的屍體，其後她拿起菜刀斬下去，她決定毀屍滅跡。不幸地，她女兒阿寶此時因為巨響醒過來，只有兩歲的女孩腳步浮浮的踏進父親的寢室，她從門縫處看到自己一生難忘的景象…

「呀！啊！是你逼我的！是你逼我的！」女兒看見了自己母親用著菜刀，不息的砍向躺於地上的爸爸。鮮血不停的濺向那位傻了的媽媽，之後那母親更撲向父親並大咬…

「啪！」阿寶難以接受眼前情景，嚇得昏死過去。但是阿煙沒有發現自己女兒看見其獸性一面。阿煙憤怒地吃著子宏的肉，她要丈夫的血與骨長存於自己體內。

「現時，我與丈夫子宏合而為一，我與他永不分離，直到自己踏進棺材之時。」阿煙抬起頭，視線投向眼前的鏡子。她對著血淋淋的鏡中倒映微笑著，似是向著自己邪惡一面投降，預備與魔鬼訂立契約…

就這樣，阿煙丈夫就從這世上消失，而那位第三者亦同時不在於阿煙生活圈子裡出現。這晚過後阿寶失去自己與父親子宏的記憶，以及那一夜的殘忍場面。

「不能這樣生活下去！我要去找一個依靠。雖然警察不會找到我謀殺親夫的證據，但是一位單親母親於這世上生存下來太辛苦…」今天阿煙請假，清理著睡房裡所有證據，而她女兒阿寶就交托予自己母親暫時照顧。

眨眼間，阿煙再婚了，她找到了另一位男子肯與自己及其女兒渡過餘生。由於阿寶失去與自己親生父親的記憶，她將自己後父當成了親生父親，而阿煙亦沒有向她女兒提起自己所殺的「父親」。

「女兒，妳要記住，妳現時的名字叫做鄭裕美。」女孩的後父鄭先生對著她叫道，阿寶現時似轉了另一個身份，一位叫做鄭裕美的女孩。鄭先生將阿美視如已出，對她寵愛有嘉。

阿美終於升讀小學，每年她考試會考到第一名。每逢假期，父母就會帶阿美去週遊列國。原本阿美阿煙生活會一直相安無事，直到阿美快要升讀中一那一天。

不知是否阿煙對自己錯手殺死丈夫子宏產生罪疚感，她情緒開始出現不穩定跡象。鄭先生以為乃自己妻子工作壓力過大，兼且擔心自己女兒讀書成績才會行為變得偏激。那個後父對阿煙相當包容，即使有時會對雞毛蒜皮之事大吵大嚷。而阿美看著自己母親不時發脾氣，以為責任全在自己身上，之後這個小女孩鮮有露出笑容。

「女兒阿美終於小六畢業了！」鄭先生心裡高興著，他於睡房轉身望向自己身旁，發現那個她不在睡房裡。這男子對此不以為然，以為妻子去廁所小便就閉上雙眼。

「你搶去我的妻子！」廁所裡，阿煙對著鏡子說道。她將之前於性趣用品店買來的陰莖假陽具插向私處，然後將睡褲穿好。阿煙到底想幹甚麼？其實這一夜阿煙開始出現人格分裂症狀，她太想念死去的子宏，並將自己當成那個他。「子宏」認為那個鄭先生搶去自己的女人，「他」決定要給鄭先生一個教訓…

「老婆，甚麼事？」鄭先生望著走進來的阿煙問道，但她沒有回應。突然阿煙衝向鄭先生面前並掌摑他，雙手將那男子翻起讓他背向天花板。阿煙脫下褲子，露出假陽具，那個猶如被死去丈夫上身的阿煙決定要雞姦阿美的後父！

「阿煙，不要呀！我是妳丈夫…」鄭先生嘗試叫停阿煙，但感到屁股疼痛異常！阿煙將假陽具插向鄭先生屁股，玩著肛交羞辱著他。

「媽媽…呀！」阿美又醒來了，她走去母親身處房間，不巧地看見阿煙精神失常強姦著自己後父。當年那駭人畫面再度浮現她腦裡，她看見自己母親用著菜刀…

這晚過後，鄭先生沒有報警，反而要與阿煙離婚。這男子沒有爭取阿美的撫養權，他只想那兩母女於自己眼前消失。自此之後，阿煙不時虐打阿美，並罵她是世上最令人嘔心的廢物。

「啪！」阿美於中學裡被其他女同學欺負。有人將阿美父母離異一事傳到全個中學，差不多所有同學嘲笑著這個身世悲慘的少女。而女班主任不單止沒有阻止欺凌，還借故留難著阿美。因為班主任經常被校長以權力欺壓她，並被逼與那人每星期性交。那位女班主任就將自己怨氣發洩於阿美身上，她看著那位少女為難的樣子，就會感到高潮。

「又被人欺負了…」阿美垂頭喪氣的於街上走著。她不想太快回家，與那個生母於家裡累鬥累。走到窄巷處，阿美看見一隻松鼠狗躺臥於地上奄奄一息，看似剛剛受到某位人間之屑虐待。這位身穿校裙的少女徐徐走到牠身前，然而她沒有向那隻「可憐蟲」釋出善意…

「你這個廢物！你為何還生存於這世上！踏死你！踏死你！」阿美不停的踏向那隻松鼠狗，狗隻的影像與自己死去的親生父親重疊著。這一天乃阿美第一次謀殺一條小生命，亦釀成之後令阿恆表妹鈴鈴昏迷的悲劇。

「感覺暢快得多了！回去吧！」松鼠狗被阿美殺死了，她懷著愉快的心情踏向自己所住大廈。這位中學生決定每天要這樣發洩自己負面情緒，並對那狗屎般的世界報復。

聽日繼續
[size=1]好鬼癡線

陳百強 一生不可自決

阿美果段諗起CARNIVAL

瀨戶口呢隻game仲未玩
反而玩緊佢隻kira kira

「咦，我是否回到了陰間？」阿恆感覺自己躺臥於一張床上，四周漆黑一片令他覺得奇怪。他嗅到了自己身處的空間充斥著藥水味，刺鼻得令自己不安。完成陷害第六位目標，竟然不是回到自己熟悉的白色房間裡。

「我越發不明白閻王與那兩人在想甚麼。慢著，我腦裡好像浮現出甚麼…」阿恆頭痛欲裂，慢慢回憶起自己臨死時與某名女子通話，以及那輛小巴。

「你醒來了。」燈光突然亮了起來，阿恆看到有位男醫生站於他面前。這位醫生戴著黑框眼鏡，給阿恆一種專業的感覺。

「我叫程啟朗醫生，你六個月前遇上交通意外，昏迷到現時才醒來…」那位程醫生對著阿恆說著他難以明白的專業術語。阿恆望著那位醫生，越看就越覺得他與某個人很相似…

「你別騙我了，你是那個陰間使者阿朗。你這個賤人，裝成人間的醫生戲弄我！你…」阿恆忍不住鬧著那個程醫生，那位醫生感到大惑不解，以為此病人剛剛醒來神智不清。忽然，有人開門走進二人身處的病房裡。那位女子身穿著護士服裝，樣子竟然與那個女陰間使者十分相似！

「不是吧！連那個阿紫會聯同阿朗戲弄我…」阿恆心裡責罵著那位「無辜」的護士。女護士拿著針筒，看似是阿恆的針藥。

「你別要亂來！」阿恆想伸出右手指著那位護士，然而手未動就被打了針。阿恆感到一陣昏厥，雙眼緩緩閉上。

「聽聞那位女子又來到醫院…」女護士對著程醫生說道。

「阿紫，她是那個叫做阿恆的女朋友。現時阿恆已經甦醒，又到探訪時間…」醫生對著護士阿紫笑道。

「叫了你別於醫院裡稱呼我作阿紫，雖然你是我男朋友…」護士阿紫似乎與醫生打情罵俏。阿恆聽到此意識慢慢消散，對之後發生的事全然不知。

「阿恆，你聽到嗎？」一把女聲傳到阿恆耳朵。

「聽到。這次甚麼考驗？為何阿朗阿紫變成醫生護士？」阿恆問道。

「只是人有相似。第七位目標，名叫鄭裕美。某程度，算是達成了你的心願。可惜循例上不能讓你知道你自己生前的事…」那神秘女子發出感嘆。

「又是如阿朗所言，乃命運的安排…」阿恆頹然的回應著，那把女聲漸漸從阿恆腦裡消失。

「阿恆，阿恆…」有另一把女聲嘗試叫醒阿恆，他覺得那把女聲異常熟悉。她是甚麼人？為何那女子會很親切的叫著阿恆的名字？

「阿恆！是我呀！阿美！」阿恆睜開雙眼，一位看似陌生但很懷念的肖像映入眼簾。這個男子認得面前的少女，但記不起自己與她之前種種…

「阿…阿美？」阿恆生硬地叫著她的名字，阿美點了頭並別過臉，似乎不想男朋友看見自己哭泣的樣子。數分鐘後，程醫生走進來，阿美走向他身前。

「醫生，我男朋友似乎不記得我…」阿美對著男醫生說道，樣子流露著驚恐與不安。

「其實這是正常現象，畢竟你男友昏迷了差不多半年。他也算是回復得較快，其他傷者剛剛醒來，連說話也不能…」程醫生很有耐性的向著阿美解釋阿恆狀況。阿恆望著阿美的側臉，他沒有忘記這次回到人間的目的。

「陷害阿美…」阿恆喃喃自語，眼前的女子對於失憶的他而言，乃一位陌生人。儘管那位女子多麼愛阿恆，亦無法阻止他的背叛…

「醫生，是時候讓訪客離開，要打針…」護士阿紫走進病房，向著程醫生細聲說道。醫生點頭後就帶著阿美離開病房，而阿紫亦拿著針筒移向阿恆病床前。阿恆一臉恐慌，生怕那位護士會對自己不利。

阿恆康復過程相當順利，還有數星期他就可以離開醫院。然而他還未回復記憶，除了那次交通意外，他對之前所有事只有著模糊印象。

「我去探望了你表妹鈴鈴，她看來不錯。鈴鈴主診醫生對我說，鈴鈴表妹很快會醒來。阿恆，待你有一天出院，我們一起去探望表妹吧！」阿美坐於阿恆身旁，微笑的說道。阿恆呆呆的點著頭，回憶起自己當著黑心鬼變成鈴鈴寵物的舊事，心情異常複雜。

「原來那位鈴鈴…是我生前的親戚，心裡感到有點難受。不過完成這次任務，我就會告別這一切，真正忘記所有事迎接新的生活…」阿恆望著阿美笑臉想著，他那漠然表情令那女子感到不滿。

「為何看著我的眼神，似看著一位陌生人？怎樣才會令你記起之前的事呢？」阿美苦惱的說道，此時阿恆才用力擠出笑容。

「我到了現在才知道妳是我女友。醫生也說過回復記憶需要一段時間，希望自己與妳相處的時候，會憶起以前的事…」阿恆扮著誠懇的笑著，欺騙著阿美令她安心。

「現時天還未黑，不如我帶你出外看看花園！醫院的花園景色怡人！不過你不太方便行走…」阿美望著阿恆的雙腳低聲道。她其後要求護士為阿恆準備輪椅，那人聽到後照辦。

在花園裡，阿美推著坐於輪椅的阿恆走著。那位失憶男人一邊望著花園裡的植物，一邊聽著女朋友訴說他倆往事。

「有一天你約了我去餐廳吃晚飯，而那間餐廳難吃極了！我當時相當不快，你為了安慰我走去名貴雪糕店買朱古力雪糕！其實我不太喜歡吃朱古力雪糕，因為朱古力顏色令我想起不太快樂的舊事。但是那時看到你一臉辛苦的樣子，不知為何我感到心裡甜甜的…」阿恆現時聽著阿美與他約會的事，如同三流愛情小說般沉悶乏味。

「妳不喜歡朱古力，是否因為一隻松鼠狗？」阿恆試探著那位沉醉於自己夢境的女子，她聽到松鼠狗一詞後臉色變了。

「甚麼松鼠狗？」阿美停下來，用力握著輪椅。此時阿恆才肯定這個阿美正是之前殺了「他」的少女，他轉頭望向那位兇手。

「看來我記憶有點錯亂，之前妳好像說過松鼠狗…好像咬了妳腳踝一口…」阿恆胡謅著，令阿美暗自鬆一口氣。

「看來你真的記錯了，哈哈…」阿美以笑遮醜。阿恆望著她的表情，計劃著如何利用她的「黑歷史」令自己完成任務。

晏晝繼續

阿美自從弄死一隻松鼠狗，她就對虐畜那扭曲之事上癮了。她每天放學回家之前，會於窄巷或公廁附近找尋狗隻或小貓。阿美第一次正式虐待狗隻乃於中二之時，那天她於某窄巷裡找到一隻剛被遺棄的小狗。

「狗狗，過來呀！過來！」阿美向著那隻狗招手，牠不虞有詐徐徐走過去。那位女中學生其後從校裙裡拿出剪刀，並向著那隻可憐小狗揮去。小狗絕望地望著眼前的女中學生，看來牠往後對人類失去信心。

「妳做甚麼？」突然有人從後叫停阿美，女中學生見狀立刻拔足狂奔。那位見義勇為的市民見不到阿美的正面，這對她而言算是一種幸運。阿美跑到一間公廁的女廁，走去某廁格並鎖門。

「好險，好險！」阿美上氣不接下氣的叫嚷著。數分鐘後，阿美打算走出廁格，聽到鄰近廁格傳來怪聲。那位女中學生出於好奇心，放下廁板並踏上去，之後伸頭看著究竟所為何事。眼前景象令阿美驚呆，並找到方法告別被欺凌的日子。

「咦！」經常欺負阿美的女同學正在與阿美就讀中學的男教師性交，不巧地被阿美撞破了。阿美慢慢從校裙裡拿出染滿鮮血的剪刀，對著他們詭異的笑著。

「阿美，求求妳不要說出去！我保謐，以後不會欺負妳！還有關老師會幫助妳！」女同學右手指向身旁的關教師，他向著阿美點頭。阿美收起剪刀，點頭答應保守秘密。

自此之後，欺凌情況漸漸減少，不過整間學校無人再理會阿美這人了。阿美所讀班級的班主任沒有再留難她，阿美想著可能關教師給那位班主任壓力。

「聽說關教師於這學校比那位班主任還有聲望，他好像是校董的親戚。」阿美於學校小食部買了香腸包，就步向小食部附近的餐桌處坐下。坐於那裡附近的男女同學見到阿美過來連忙離開，令她感到不是味兒。

然而阿美依舊繼續虐待動物，不過她手段越來越高明。她通常會使用牛皮膠紙將貓狗黏於牆上，或是用氣槍於暗處射向街道上的貓狗。阿美所住地區的市民開始對此情況有所警惕，並張貼街招「小心虐畜犯」，儘管他們找不到行兇人。

阿美對這街招感到納悶，她要找另一個地區去滿足自己扭曲的慾望。適逢那則鬥牛梗與鈴鈴松鼠狗的新聞，阿美找到了新的遊樂場。但是天意弄人，阿美就這樣與阿恆親戚纏上了，為自己及阿恆留下一個永遠不好的傷口…

「怎麼辦？我好像殺了人…」阿美面色慘白，負著沉重身軀回到家裡。一打開門，她就看見了自己母親阿煙吊頸自殺！阿美徬徨的跌坐在地上，對她而言實在是一波未平一波又起。

「地板有張紙…」阿美爬向母親身旁，並將那張信紙拾起。她認得這是母親的字跡，而這封信正是媽媽的遺書。

「我的生父不是與媽媽離婚的那個人，而是一位叫做子宏的男子。慢著，媽媽殺死了生父並毀屍滅跡？呀…」信紙從阿美手中滑到她腳邊，她感到頭痛欲裂，那一天殺父場面再度重現！

「嗚…我母親是殺死父親的兇手！我唯一的親人死去了，這個世界還有甚麼值得我去留戀？」阿美頹然地躺臥於地上，思索著要否陪著母親一起上路，告別這個殘酷塵世。

「不能！媽媽這樣對我，我不能因為這個臭婆娘而死！我要活下去…」阿美慢慢從地上坐起來，她冷靜地走去電話並致電999報案中心。然後這位中學生將那張遺書燒毀，她決定要將這秘密連同母親一起埋葬。

其後，那位與阿美母親離婚的鄭先生回來了，他看來似對以前沒有爭取阿美撫養權感到後悔。這位中年男仕不願阿美再過著沒有父愛的生活，他決定要好好照顧這位痛失母親的中學生。

阿美因為母親自殺一事，接受一段長時間的心理治療。少女沒有向心理醫生提起自己虐畜的罪行，只講述自己長期受到母親虐待，及被校內師生欺負。過了數個月，治療完成了，而阿美虐畜的扭曲慾望消失了。畢竟阿美因為被母親虐待與及於學校受到欺負，才會向弱小動物下手。現時這些因素消失，阿美再不需虐畜發洩自己的負面情緒。

阿美的父親鄭先生之後為她安排轉讀另一間較好的中學，而她於那間學校終於認識到朋友。那位少女慢慢向人展露出笑容，看似走出母親自殺的陰霾。中學畢業後，阿美憑著公開試優異成績升讀大學。阿美之後就於那間大學結識了阿恆，只是當時自己不知道眼前人就是那位鈴鈴的表哥…

「我還以為自己會從此過著幸運快活的生活。但當我見到看見你的表妹鈴鈴並得知你們乃親戚關係，我就知道幸福慢慢離我而去。果不其然，之後你就遇上交通意外。醫生對我說阿恆你永遠不會醒來，這是否上天對我的報應？我虐待動物，將你表妹弄致昏迷，而上天要懲罰我永遠…失去了你。」阿美推著輪椅心裡哭訴著。阿恆靜靜的望著花園裡的鮮花，想著自己身為黑心鬼最後要做的事。

「妳突然對我提起那位目標的舊事，是否幫我去陷害她？」黑心鬼阿恆與那位神秘女陰間使者心理感應溝通。

「讓你認清那個阿美的弱點，並利用她之前的事將其逼上絕路。不過阿美與生前的你有著情侶關係，我這樣透露著似乎…介乎犯下戒條與不犯下之間，即是所謂的灰色地帶。」那把女聲對著阿恆笑道。

「妳認為鈴鈴會否醒來指證阿美？」阿恆問著那位陰間使者。

「不太清楚！另外，阿美於那次交通意外後，又再開始虐待街邊小動物了。你可以嘗試…」陰間使者提議著阿恆如何陷害自己最愛。

「偷拍、跟蹤，待我出院就會了結一切！厭倦了飾演那個變態的男朋友。」阿恆對著那把女聲叫道，他臉上露出笑容。阿美繼續享受著甜蜜時光，全然不知眼前的阿恆已不是以前所認識的他。

「過了那麼久，阿恆出院了。他雙腳好像能夠行走了，不用我再幫忙扶著走路。」阿美隨著阿恆離開醫院，然而並未打算回家，而是過去另一間醫院。他們乘搭巴士前往鈴鈴所處的醫院，阿恆坐於窗旁呆呆的望著車外風景，而阿美視線投向她男友的背部。

「望著他，總覺得似見著一位陌生人，一個披著我男友軀體的外人。為甚麼我會有這樣的想法？」阿美怔怔的看著阿恆的側面，雙手不自覺的擺弄著，一時握緊拳頭，一時雙手攤開。旁人看到阿美雙手舉動，以為她是向某人做著手語。

「去見所謂的表妹鈴鈴，其實與我何干？假若我拒絕，阿美會對我生疑，唯有硬著頭皮幹吧！那位小妹妹…怪就怪命運弄人，被選中遇到這種慘事！」阿恆望著窗外被撞毀的寶馬房車，心裡如此說著。明明自己有份陷害鈴鈴，卻將責任推卸於別人，看來這隻黑心鬼已不受人類道德標準束縛。

轉眼間，巴士到站了。兩人徐徐落車，街上路人慢慢上車，彼此只有這一刻交集。車門關上後巴士「拂袖而去」，似不想與阿恆阿美二人糾纏下去。阿美帶著阿恆走到鈴鈴的病房裡，她冷汗直冒害怕阿恆表妹真的醒來。

「沒了，如果鈴鈴醒了，認到我是當天那位打致她昏迷的兇手，她會不會報警指證我？我如果厚臉皮的向鈴鈴磕頭認錯，阿恆與她會否網開一面？當阿恆從他表妹口中得知當年的我乃一位變態虐畜犯，他會不會為其親戚與我分手？我已經不知所措，不清楚如何去走下一步…」踏進鈴鈴病房的一刻，阿美內心不斷掙扎。她向神明祈求著鈴鈴不要那麼快醒來，或是要那少女永遠沉睡下去，使那秘密繼續是個秘密。

「假如鈴鈴醒來，那會有好戲看了！真想知道鈴鈴見到我這個表哥，與那個兇手成為伴侶會怎樣想！」阿恆對著那位陰間使者笑道。

「那樣應該算是…你成功陷害阿美，會快快投胎做人！不過鈴鈴就算醒來，她的證詞警方未必會接納，阿美會自辯說道乃你所謂的表妹剛從昏迷中甦醒，思緒仍很繚亂。」那把女聲回應著黑心鬼阿恆。

「鈴鈴，是我阿美呀！你看看我帶了誰人來？是你表哥阿恆！」阿美決定硬著頭皮，望著鈴鈴笑道。然而鈴鈴猶如睡公主般沉睡，沒有任何回應，阿美的言行好比將石頭擲進死水裡。

「表哥，你已經出院了，你有甚麼感想？」阿美對著阿恆苦笑問道，黑心鬼尷尬的笑著。現時阿恆只有他扮著鈴鈴寵物時與其相處的記憶，其他事一無所知。

「替我想想如何應對！」阿恆焦急地問著那位陰間使者。

「你有失憶這個擋箭牌！別這麼懶，隨便說些甚麼糊弄過去！」那把女聲無奈的回應著，阿恆唯有靠自己了。

「鈴鈴！表哥成功打敗死神了，妳也可以！如果妳聽到表哥的說話，那麼…堅持下去！光明將會戰勝黑暗，黎明一定會到來的！」阿恆對著昏迷中的鈴鈴笑道，阿美聽後掩著嘴取笑著阿恆的笨拙。

「甚麼黎明？你與黎明很熟絡嗎？」阿美嘲笑著阿恆剛才的話語，他裝作很為難的右手掩著眼，「呀」一聲向後彎腰。

「你這個臭婆娘，這個笑話真他媽的有趣呀！你這個刁婦，虐待動物弄致妳腦袋出了問題？或是妳這個人型垃圾害到鈴鈴昏迷，思覺失調以致胡言亂語？阿美，妳別這樣裝作與鈴鈴很熟絡！妳只不過想贖罪及減輕那時的罪疚感！」阿恆心裡將眼前的目標鬧得一文不值。

「此黎明不同彼黎明！哈哈…」阿恆向著阿美笑著，笑聲過大令他與目標兩人遭到護士警告。但是阿恆似是瘋了，未能停止大笑，護士正想叫保安之時他開始流鼻血！

「呀…哈哈！好痛呀！我的頭，很他媽的痛呀！我要強姦那他媽的，毫無用處的腦部！強姦！性！我要讓全世界的女性變成母豬！插入！插入！」阿恆頭痛欲裂，他跪在地上叫嚷著，其後失去意識倒在地上。

「甚麼事？」保安來到鈴鈴病房裡，只見到阿恆倒在地上，阿美於護士身旁呆站著，一副驚魂未定的樣子。

「他突然大笑大叫，然後流鼻血暈倒了！」護士冷靜地向保安解釋，竭力掩飾自己內心的驚慌。

「那你叫醫生，叫甚麼保安！」保安不耐煩的答道，風波就這樣平息了。

「夜已深，深得似一張黑幕…」劉德華的歌聲兀然響起，令阿恆醒來。這隻黑心鬼發現自己身處病房裡，而阿美卻不在身邊。

「你別扮了，又不是真的病人！」那把女聲從阿恆腦裡傳來，令他從病床跳起來。

「很奇怪，那時突然我頭部痛得快要爆炸。這代表著甚麼？」阿恆對自己狀態越來越不理解。

「這是你生前記憶回復的前兆！沒時間了，你要快快陷害阿美。假如不快點兒，會回復記憶及之前失去的人性，那些負累會使你難以完成最後一次任務！」女聲似是催促著阿恆離開此地。

「阿美現時在…她所住大廈附近的公廁旁！看來我異能仍未失去…」阿恆腦裡浮現出阿美虐待一隻黑貓的場景，他決定要瞬間轉移去那地方。

「慢著，我要打電話報警！」阿恆拍了一下額頭叫道，其後瞬間轉移離開醫院。另一邊廂，鈴鈴從病房裡醒來。她緩緩睜開雙眼，只記得之前為了保護松鼠狗John而被某位女子傷害。

「表…表哥！」鈴鈴嘗試大叫，可是只能發出「咿呀」的聲音。剛來巡房的護士看到阿恆表妹醒來，立刻傳叫當值醫生。

「美鳳，我愛妳！不要離開我！」另一方面，阿恆大學同學拿著手提電話，似是要挽留著覆水難收的愛情。正當對方要回應之際，那失意的男子被不知從何而來的阿恆搶去電話。

「喂？是否999報案中心…」阿恆致電999報案中心，訛稱阿美身處之地發生暴力事件。

聽日篇故正式完結

公廁旁邊，黑貓正被阿美殘殺著。她身穿當時打昏鈴鈴的衣著，綠色長袖格仔恤衫及藍色牛仔褲。那隻小動物的鮮血濺到阿美面上，沾污了她的剪刀，更將她的心染成深深的黑色。

「上天要懲罰我，又將阿恆弄致半死不活！為何好端端的醒來，又會失常、流鼻血及倒地？我見到阿恆的行為有點奇怪，不似是失憶，似是一隻陌生的靈魂附身於我男友軀體！是否我殺戳太多？上天既然你這樣對我的話，我就殘殺你所創造的事物！今次我不只會虐待畜牲，更會殺人！我先殺掉眼前的貓隻，再去那間醫院斬殺鈴鈴…」阿美對著倒在地上奄奄一息的黑貓叫嚷著。阿恆再次暈倒看來是壓倒駱駝的最後一根稻草，使阿美理智斷線！

阿恆及時趕到此處附近，但並未嘗試阻止他女友狂行。這隻黑心鬼居然拿著阿朱手提電話拍下阿美虐待貓隻照片，再將照片於高登及「新開張」的連登論壇發佈！

「這次妳沒了！預備墮入地獄，承受無盡的空虛吧！」阿恆嘴角向上揚起，望著論壇帖子獰笑著。帖子開始有著大量回應，除了指責阿美虐待黑貓，更有網民垂涎阿美的美色。

「我要舔著那臭婊子動人的臉孔！」網民淫王回應道。阿恆心知大局已定，慢慢從街角步向阿美身前。那位目標正在送黑貓最後一程，沒有發覺自己愛郎正在身邊。

「喂！臭婆娘！」阿恆侮辱著眼前的女友，阿美聽後面色變得如雪般慘白。她慢慢從地上站起來，滿臉淚痕的望著自己的「男友」。

「剛才你看見了？阿恆，你聽我解釋吧！」阿美臉容扭曲得恍似胡杏兒一樣，懇求著眼前人的原諒。可是眼前人並非以前的他，只有著那人的臭皮囊。阿朱追趕著搶去他手提電話的阿恆來到，望見阿美拿著剪刀指著這位竊賊。

「我求求你，不要說出去！我會改的！我不會再虐待小動物，請給我一次機會！」阿美拿著利器步步進逼，而阿恆並未因此受到驚嚇，一副遊刃有餘的樣子向後退。黑心鬼眼角瞟到阿朱正在自己身後，他打算將手提電話物歸原主。阿美望到男友將右手伸進褲袋，心生警惕！她用剪刀大力刺向阿恆右手，然而他眼明手快左手將阿美推倒地上！

「先生，接著！」阿恆將手提電話還給阿朱。阿朱將手提電話接著，突然想起早前議員搶去政府人員手提電話新聞。他收到手提電話並沒有致電警署，反而轉身向後逃去！

「三十六計，走為上著！」阿朱心裡叫道，跑得好比奧運選手！阿美用著九牛二虎之力將阿恆推跌地上，然後用剪刀插著他的腰部！

「為甚麼？為甚麼你不給我一次機會？為何？我已經很努力去改變，改善我自己！為何所有人也要這樣對我？」阿美用著剪刀不停的插著黑心鬼，而他沒有感到痛苦，居然望著那女子詭異地笑著。

「笑？有甚麼好笑？」阿美掌摑了阿恆一記耳光！那兩人的爭執引起附近居民注意，有人從自己單位窗戶坐著，拿著手提電話於自己社交網站帳戶直播。有的更拍下照片，做著如阿恆之前的行為。

「看來很多人看著戲，想置你於死地！」那把女聲再從阿恆腦裡響起！

「不只是這樣，他們同樣想那個目標阿美身敗名裂！哈哈哈…實在太可笑了！原來我生前認識了這位毫無人性，欺凌弱小的賤貨！想不到她害到表妹鈴鈴昏迷！想不到她欺騙我那麼久，我未死的時候還想與她共諧連理！我有眼無珠！到了我做了黑心鬼才能看清現實！呀！呀！」阿恆看來已恢復記憶，對著自己女友又笑又哭，最後對著附近居民發出怒吼聲！

「砰！」有人開槍射中阿美背部，她面朝阿恆倒下。黑心鬼淚流滿面，心彷似被全世界撕碎！阿恆望到開槍的乃一位便衣警察，身旁站著一位看似是警官的女性。原來那二人正是偉德與井警官，前來準備將阿美繩之以法。

「完了！所有事物被我摧毀，甚麼人也不想愛！」阿恆留下最後一句話，就失去意識。井警官右手拍了偉德頭部一下，他摸著頭望向自己上司。

「你為何開槍，寫報告很麻煩的！」井警官責備著自己下屬！

「本能反應，對不起！不過很可惜，兩人雙雙死去！我好像認得那位男子…呀，他是那位張子麥的朋友！」偉德右手指著阿恆笑道，反應涼薄得令人髮指！就這樣，這場鬧劇無聲無息的落幕了…

「黑心鬼，黑心鬼！快醒來！」有某種存在嘗試叫醒這隻心碎的黑心鬼，他緩緩睜開雙眼。

「咦？阿紫？」阿恆呆呆的望著那位白衣女阿紫，他慢慢從白床坐起來。這隻黑心鬼雙手拍了臉頰數下，令自己保持清醒。

「閻王叫你過去！雖然你犯下無數戒條，但算是完成黑心鬼的職責！她准許你投胎做人！」阿紫對著阿恆笑道，令他感到奇怪。明明自己將眼前白衣女弄致如斯田地，為甚麼還要這樣對著自己微笑？阿恆慢慢走到白門前，並開門離開。黑心鬼離開後，阿朗於阿紫眼前突然現身！

「第六及第七位目標，閻王將我們使開！為甚麼要這樣做？」阿朗問著眼前的白衣女，她轉頭望向白衣男雙眼。

「她應該是心血來潮，未必與我們有關！聽說有位女子被選中做黑心鬼，快去看看她的模樣如何！」阿紫望著阿朗甜笑道，然後二人一起消失。

另一方面，阿恆踏著步走去那無盡的白色走廊。他不想投胎，又不願去見阿美，他所有人都不願見…

「為何我還走著，去見那位閻王？投胎做人？我不想再做人？但不做人難道去做畜牲？我可否詢問閻王讓我永遠沉睡？沉睡來幹麼？」阿恆漫無目的走著，其他陰間使者從他身邊走過，沒有理會這隻完成任務的黑心鬼。

「這是報應！我害人太多了，終於害死自己…」阿恆喃喃自語。他一睜開眼，就發現自己於一間紅色房間站著，眼前的正是閻王。

夜晚ending

達明一派 棄
縈繞心裡樂與悲 在最終是無復記
垂死心已沒法起 讓我天上覓轉機
我願遺棄 一切罪與非 寂寞中說別離

篇故好好睇
期待ending

一口氣追到結局 樓主加油